
\section{动词和形容词的补足关系}

动词和形容词的补语就是接在动词或形容词后面，说明该词所隐含的意义关系的语法结构。

\subsection{多词动词}

多词动词有两大类：
\begin{description}
\item[实义动词+小品词] 小品词 (PARTICLE)是一个中性名称，指副词与介词类有
  所重叠的词，根据语境不同，其词性也不同。\index{概念!小品词 particle}
  \begin{description}
  \item[短语动词 PHRASAL VERB] 小品词是副词。例如drink \textbf{up}, find
    \textbf{out}。\index{概念!短语动词@短语动词 phrasal verb}

  \item[介词动词 PREPOSITIONAL VERB] 小品词是介词，例如 dispose \textbf{of},
    cope \textbf{with}。\index{概念!介词动词@介词动词 prepositional verb}

  \item[短语--介词动词 PHRASAL--PREPOSITIONAL] 动词后接两个小品词，前为副词，后
    为介词。\index{概念!短语--介词动词 phrasal--prepositional}例如put
    \textbf{up} \textbf{with} \ldots{}
  \end{description}

\item[实义动词后不接小品词] 例如:cut short, put paid to。

\end{description}

在多词动词和自由结合之间并没有明确的界限。

小品词如下：
\begin{description}
\item[介词] against, among, as, at, beside, for, from, into, like, of, onto,
upon, with, etc.

\item[介词副词] about, above, across, after, along, around, by, down, in, off,
on, out (AmE),over, past, round, through, under, up, etc.

\item[空间副词] aback, ahead, apart, aside, astray, away, back, forward(s),
home, in front, on top, out (BrE), together, etc.

\end{description}

多次动词在语义上是一个整体，这常常表现在它\textbf{可用一个动词来替代}。
\subsubsection{不及物短语动词}

不及物短语动词，一个动词接一个副词小品词。
\begin{itemize}
\item The plane has just \unbf{touched down}.
\item He is \unbf{playing around}.
\item I hope you'll \unbf{get by}.
\item How are you \unbf{getting on}?
\item Did he \unbf{catch on}?
\item The prisoner finally \unbf{broke down}.
\item She \unbf{turned up} unexpectedly.
\item When will they \unbf{give in}?
\item The tank \unbf{blew up}.
\item The two girls have \unbf{fallen out}.

\end{itemize}

短语动词和自由组合的差异：
\begin{itemize}
\item 诸如give in（投降）和（blow up）爆炸这样的短语动词,我们无法孤立地根据动词
和小品词的意思来预测组合后习语的意思。但是在自由组合中（如: walk past）,我们就可
以做出预测。

\item 自由组合可替代可拆分。walk past 中的walk，我们可以用run, trot, swim,
  fly 等来替代；至于past，我们可用by, in, through, over 等来替代。


\item 通常不及物短语动词为固定搭配，动词和小品词之间不能插入其他内容且顺序固定；
但在自由组合中就可以，如\textbf{go} straight \textbf{on}, 另外自由组合中还可以副
词前置，如\textbf{out} \textbf{came} the sun, \textbf{Up} you \textbf{come}等。

\end{itemize}

\subsubsection{及物短语动词}

很多短语动词可以带有直接宾语，因此是及物的：
\begin{itemize}
\item We will \unbf{set up} a new unit.
\item Shall I \unbf{put away} the dishes?
\item \unbf{Find out} if they are coming.
\item She's \unbf{bring up} two children.
\item Someone \unbf{turned on} the light.
\item They have \unbf{called off} the strike.
\item He can't \unbf{live down} his past.
\item I can't \unbf{make out} what he means.
\item She \unbf{looked up} her friends.
\item They may have \unbf{blown up} the bridge.

\end{itemize}

和同一种形式的自由组合一样，及物短语动词的小品词既可以在直接宾语之前，也可以在其
后面：
\begin{itemize}
\item They \unbf{turned on} the light.
\item They \unbf{turned} the light \unbf{on}.
\item She \unbf{looked} her friends \unbf{up}.
\end{itemize}但是，当\textbf{宾语是人称代词时,小品词必须位于宾语之后}：
\begin{itemize}
\item They \unbf{turned} it \unbf{on}.
\end{itemize}当宾语较长，或有意要使宾语成为末端的中心，小品词就往往放在宾语之前。

在惯用夸张语表达中，小品词只能放在最后：
\begin{itemize}
\item I was crying my eyes out.

\item I was laughing my head off.
\item I was sobbing my heart out.
\end{itemize}

\subsubsection{第一类介词动词}

第一类介词动词由实义动词后接介词构成，两者在语义上或句法上相关联。接在介词后面的
名词短语是\textbf{介词宾语}，这个术语表示与直接宾语相区别。
\begin{itemize}
\item \unbf{Look at} these pictures.

\item I don't \unbf{care for} Jane's parties.

\item We must \unbf{go into} the problem.

\end{itemize}


\textbf{介词动词}也可以有\textbf{被动态}；也可以轻松地在实义动词和介词之间
\textbf{插入一个副词}：
\begin{itemize}
\item This matter will have to \unbf{be dealt with} immediately.
\item The picture \unbf{was looked at} disdainfully by many people.
\item Many people \unbf{looked} disdainfully \unbf{at} the picture.
\end{itemize}

就介词宾语发问的wh- 疑问句是由代词who(m) 和what（用于直接宾语） 而不是疑问副词。

\subsubsection{第二类介词动词}

第二类介词动词是双宾语动词。也就是说，它们后面\textbf{接两个名词短语，通常由介词
分开：后者为介词宾语}，例如：

\begin{itemize}
\item They \unbf{plied} the young man \unbf{with} food.
\item Please \unbf{confine} your remarks \unbf{to} the matter under discussion.
\item This clothing will \unbf{protect} you \unbf{from} the worst weather.
\item Jenny \unbf{thanked} us \unbf{for} the present.
\item May I \unbf{remind} you \unbf{of} our agreement? They have \unbf{provided}
the child \unbf{with} a good education.
\end{itemize}直接宾语在对应的被动态分句中变为主语：
\begin{itemize}
\item The gang \unbf{robbed} her \unbf{of} her necklace.
\item She was \unbf{robbed of} her necklace (by the gang).
\end{itemize}

\subsubsection{短语--介词短语}

短语--介词动词除实义动词外，还包含作小品词的副词和介词。他们多是非正式文体。

第一类短语--介词动词只包含一个介词宾语:
\begin{itemize}
\item We are all \unbf{looking forward to} your party on Saturday.

\item He had to \unbf{put up with} a lot of teasing at school. [忍受，容忍，包容]

\item Why don't you \unbf{look in on} Mrs. Johnson on your way back? [（短暂）探
访]

\item He things he can \unbf{get away with} everything.
\end{itemize}


第二类短语-介词动词是双宾语动词。他们需要两个宾语，第二个宾语是介词宾语（往往被
视为\textbf{受事}参与者）：
\begin{itemize}
\item Don't \unbf{take} it \unbf{out on} me! [向…发泄；拿…撒气]

\item We \unbf{put our} success down \unbf{to} hard work. [to consider that sth.
is caused by sth. 把…归因于]

\item I'll \unbf{let} you \unbf{in on} a secret. [to allow sb. to share a secret
告知，透露（秘密）]
\end{itemize}

\subsection{动词补语}

\subsubsection{不及物动词}

除一般不及物动词以外，还有：
\begin{description}
\item[也可作及物而意思不变的动词] 可将其当作有一个“显明的被省略的宾语”。
  \begin{itemize}
  \item He \unbf{smokes} (a cigarette).

  \item I am \unbf{reading} (a book).

  \item He \unbf{drinks} (alcohol) heavily.

  \item Knock before you \unbf{enter} (the room).
  \end{itemize}此外还有drive, enter, help, pass, play, win, write等。

\item[也可作及物但主被动变换] 不及物用法以受事参与者为主语；及物用法以施事者为主
语。
  \begin{itemize}
  \item The door \unbf{opened} slowly. 比较：Mary \unbf{opened} the door.

  \item The car \unbf{stopped}. 比较：He \unbf{stopped} the car.

  \item The door \unbf{closed} behind him: You can \unbf{close} the door
easily---it just \unbf{pulls}. [you just \unbf{pull} it"]
  \end{itemize}此外还有 begin, change, drop, increase, move, turn, unite, walk,
work 等词。

  也有些不及物动词变及物动词时，有使宾语被动的意思：
  \begin{itemize}
  \item \unbf{run} the water [cause the water to \unbf{run}]

  \item \unbf{slide} the drawer shut [\unbf{slide} back the drawer 谓语+状语] 关
上抽屉
  \end{itemize}

\item[作不及物用时有互相参与意义] 如：
  \begin{itemize}
  \item We have \unbf{met}. 比较：I have \unbf{met} you.

  \item The bus and car \unbf{collided}. 比较：The bus \unbf{collided} with the
car.（也是不及物）
  \end{itemize}
\end{description}

\subsubsection{接不定式和 -ing 分句皆可的动词}

\begin{description}
\item[remember doing] 记得\textbf{过去发生过}的事，可有\textbf{持续性}。
  \begin{itemize}
  \item I still remember buying my first bicycle. [remember that I had bought]
  \end{itemize}

\item[remember to do] 记得\textbf{将来应该做}的事，有\textbf{不确定性}（可能最终也未做此事）。
  \begin{itemize}
  \item You must remember to fetch Mr Lewis from the station tomorrow. [remember
    that you are to]
  \end{itemize}


\item[forget doing] 忘了\textbf{过去发生过}的事，可有\textbf{持续性}。
  \begin{itemize}
  \item I\textbf{'ll} never forget meeting the Queen \textbf{in 1988}.
  \end{itemize}

\item[forget to do] 忘做\textbf{应该做}的事，有\textbf{不确定性}（未发生）。
  \begin{itemize}
  \item I forgot to buy the soap.
  \end{itemize}


\item[go on doing] \textbf{持续}做\textbf{过去已经在做}的某事，可有\textbf{持续性}。
  \begin{itemize}
  \item She went on talking about her illness until midnight.
  \end{itemize}


\item[go on to do] （停止其他动作，）\textbf{继续}做某事，\textbf{动作非持续，有转折。}

  \begin{itemize}
  \item She stopped talking about that and went on to do her job.
  \end{itemize}


\item[regret dong] 后悔、遗憾\textbf{做过某事}，有\textbf{持续性}。

  \begin{itemize}
  \item I regret leaving school at 16 –-- a big mistake. [ I regret \unbf{that I
      left} school at 16]
  \end{itemize}

\item[regret to do] 为\textbf{不得已发生的事情}感到抱歉、遗憾，并非真正后悔。

  \begin{itemize}
  \item We regret to say that we are unable to help you. [regret \unbf{that we
      should say} that]
  \end{itemize}

\item[see, watch, hear等] 可以接 doing（正在发生，还未结束，持续性）；也可接不带to
  的不定式（事情完整结束）。
  \begin{itemize}
  \item I looked out of the window and saw Emily \unbf{crossing} the road.
  \item I saw Emily \unbf{cross} the road and \unbf{disappear} into the bank.
  \end{itemize}


\item[try] 接doing或不定式均可，尝试做困难的事。但try doing有期待一种结果的意思。
  \begin{itemize}
  \item I tried sending her flowers, but she still wouldn't speak to me.
  \item John isn't here. Try phoning his mobile.
  \end{itemize}
\item[like, love, hate, prefer] 接doing或不定式均可。不定式可以有尚未发生，或不得不的
  意思。
  \begin{itemize}
  \item I hate to tell you this, but we're going to miss the train.

  \item 'Can I give you a lift?''No thanks, I'd prefer to walk.'

    give you a lift: 载你一程
  \end{itemize}

\item[begin, start, continue] 接doing或不定式均可。

\item[stop] 停止正在做的事情，用doing；停下其他事情做某事，用不定式。
  \begin{itemize}
  \item We stopped taking pictures.

    We were no longer taking pictures.


  \item We stopped to take pictures.

    We stopped what we were doing so that we could start taking pictures.
  \end{itemize}

\item[advice, allow, permit, forbid] 不接宾语时，用doing (SVO, -ing 分句做宾语)；接宾语
  时，一般接不定式 (SVOO, to- 不定式分句做直接宾语)。
  \begin{itemize}
  \item I wouldn't advise taking the car – there's nowhere to park.
  \item I wouldn't advise \unbf{you} to take the car …
  \item We don't allow/permit smoking in the lecture room.
  \item We don't allow/permit \unbf{people} to smoke in the lecture room.
  \end{itemize}
\end{description}

另外，go/get/walk/point/visit/down/be used 等位置副词后接的to为介词，不是不定式
标记to，如后接动词，需用doing。

\subsubsection{动词补足关系的分类}

\begin{table}[p] \centering \small

  \begin{talltblr}[
    caption = {动词补足关系的类型},
    label = {tab:verbcop},
    note{a} = {$C_s$ 主语补语，$O_i$ indirect objects间接宾语，$O_d$ direct objects 直接宾语,
      $+S$ 含主语，$-S$ 不含主语，}，
    ]{width=\linewidth,
      colspec = {ll},
      rowsep = 1pt, colsep = 2pt,
      row{1} = {font=\bfseries},
    }
    \toprule
    变体 & 例句 \\ \midrule
\textbf{连系动词（SVC和SVA）} & \\
形容词性 $C_s$ & The girl seemed restless. \\
名词性 $C_s$ & William is my friend. \\
状语补足语 & The kitchen is downstairs. \\ \midrule
\textbf{单宾语及物动词（SVO）} & \\
 {名词短语作O \\
 （有被动式）} & Tom caught the ball. \\
 {名词短语作O \\
 （无被动式）} & Paul lacks confidence. \\
 that- 分句作O & I think that we have met. \\
 wh- 分句作O & Can you guess what she said? \\
 wh- 不定式 (-S) 作O & I learned how to look after the cats. \\
 to- 不定式 (-S) 作O & We've decided to move house. \\
 -ing分句 (-S) 作O & She enjoys playing table tennis. \\
 to- 不定式 (+S) 作O & They want us to help. \\
 -ing分句 (+S) 作O & I hate the children picking a fight. \\ \midrule
 \textbf{复合及物动询 (SVOC和SVOA)} & \\
形容词性 $C_o$ & That music drives me mad. \\
名词性 $C_o$ & They named the ship ``Zeus''. \\
 O + 状语 & I left the key at home. \\
 O + to- 不定式 & They knew him to be a spy. \\
 O + 不带 to 不定式 & I saw her leave the room. \\
 O + -ing 分句 & I heard someone shouting. \\
 O + -ed 分句 & I get the watch repaired. \\ \midrule
 \textbf{双宾语及物动词 (SVOO)} & \\
名词短语作 $O_i$ 和 $O_d$ & Tom give me some food. \\
有介词宾语O & Please say something to us. \\
$O_i$ + that- 分句 & They told me that I was ill. \\
 $O_i$ + wh- 分句 & He asked me what time it was. \\
 $O_i$ + wh- 不定式分句 & Mary showed us what to do. \\
$O_i$ + to- 不定式 & I advised Mark to see a doctor. \\
 \bottomrule
\end{talltblr}%
\end{table}


\subsubsection{系词补足关系}

seem, appear, look, sound, feel, smell, taste 等``seeming'' 感官系动词在下列
这类句子中用由 as if/though（似乎，好像） 开头的状语分句来补足。
\begin{itemize}
\item Jill \unbf{looked as if} she had seen a ghost.

\item It \unbf{seems as if} the weather is improving.
\end{itemize}

\subsubsection{单宾语及物补足关系}

在cost ten dollars; weight 20 kilos 之类的度量用语中可见到VO类型，但有同样理由将
其分析为 V + A，其中A为必要附加状语。因为除了用what外，还可以用how much 问句：
\begin{itemize}
\item How much / What does it cost/weight ?
\end{itemize}

宾语为that- 分句的句子变被动式，宾语变主语时，that 不能省略（见
\cref{subsub:thatclause}）：
\begin{itemize}
\item Everybody hoped \unbf{(that)} she would sing.
\item \unbf{That} she would sing was hoped by everybody.
\end{itemize}

\begin{table}[htbp]
  \centering \small
  \begin{talltblr}[ caption = {作宾语的非限定性分句},
    label = {tab:obin},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={lXX},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {c, font=\bfseries},
    }
    \toprule
    & 不带主语 & 带主语 \\ \midrule
    to- 不定式 & Jack hates \emph{to miss the train}. & Jack hates \emph{her to
    miss the train}. \\
  -ing 分句 & Jack hates \emph{missing the train}. & Jack hates \emph{her missing
  the train}.\\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

SVO结构中，不带主语的不定式分句、-ing 分句\textbf{被省略的主语往往和领句的主语相同}。
\begin{itemize}
\item I love \unbf{listening to music}.
\end{itemize}也有例外：
\begin{description}
\item[被省略的主语独立且显明] 分词主语不确定，并且独立于前面领句主语。

  \begin{itemize}
  \item He recommended \unbf{introducing a wealth tax}.

    负责征收财产税的人是政府机关，而不是领句主语“他”。
  \end{itemize}
\end{description}

SVO中，\textbf{带主语的不定式分句}可以作补足语，但这一组中的动词为数极少，主要表
示（不）喜欢或（不）想要，如 desire, hate, like, love, prefer, want and wish:
\begin{itemize}
  \item They don't like \unbf{the house to be left empty}.
\end{itemize}在这些动词之后，不定式之前的名词短语不能转变为被动式中的主语。
\begin{itemize}
  \item \sout{The house isn't liked to be left empty (by them).}
\end{itemize}


SVO中，\textbf{带主语的 -ing 分句} 可以作补足语。\textbf{人称主语可用属格形式}，
但常常使人感到别扭或不自然。
\begin{itemize}
  \item I dislike \unbf{him/his} driving my car.

  \item We look forward to \unbf{you/your} becoming our neighbour.
\end{itemize}

\textbf{that- 分句补语}：
\begin{itemize}
\item \unbf{It} seems \unbf{(that) you are mistaken.}
\item \unbf{It} appears \unbf{(that) you have lost your temper.}
\end{itemize}
以上两例句中 that- 分句不是动词的宾语而是\textbf{外置主语}。\index{概念!外置
  主语}
\begin{description}
\item[外置主语 (Extraposition)] 句子中\textbf{通过形式主语 “it” 将真正的主
    语移到句末}的现象。这种结构通常用于使句子更流畅或避免过长的主语，使得句子
  的\textbf{重心更加突出}。外置主语常见于\textbf{名词性分句和不定式}，除上
  面that- 分句外，还有：
  \begin{itemize}
  \item \unbf{It} is unclear \unbf{why} she told him.

  \item Would it be better \unbf{to pay now}?
  \end{itemize}
\end{description}
常用于这种类型的动词有: seem, appear, happen 和动词短语come about
[happen]和 turn out [transpire]。

\subsubsection{复合及物 (SVOC 和 SVOA) 的补足关系}

复合及物补足关系的一个明显特征是：\textbf{动词后面的两个成分（OC或OA）在意义
  上分别等同于一个名词性分句的主语和谓体。}
\begin{description}
\item[单宾语及物] She presumed \unbf{that her father was dead}.
\item[复合及物] She presumed \unbf{her father (to be) dead}.
\end{description}

介词as 表示连系关系，特别是说明与直接宾语有关的角色或地位。
\begin{itemize}
\item We considered him $ \left\{
    \begin{aligned}
      &\text{a genius} \\
      &\text{as a genius 补语} \\
      &\text{to be a genius}
    \end{aligned}
  \right. $
\end{itemize}
但在某些方面，介词as和引导比较分句的连词as相似，一方面引导分句；另一方
面又引导和分句同位的名词短语：
\begin{itemize}
\item Report me \unbf{as I am --- a superman}.

\item He described her \unbf{as he found her, a liar}.
\end{itemize}


\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{talltblr}[ caption = {SVOC 中的非限定性分句},
    label = {tab:svocin},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={ll},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {c, font=\bfseries},
    }
    \toprule
    非限定性分句 & 例句\\ \midrule
    to- 不定式  & They knew him \emph{to be a spy}. \\
    不带to不定式 & I heard someone \emph{slam the door}. \\
    -ing 分句 & I caught Ann \emph{reading my diary}. \\
    -ed 分句 & We saw him \emph{beaten by the German in final}. \\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

\cref{tab:svocin} 中作为\textbf{宾语补语的的非限定性分句}（斜体表示）自身没有
主语，但\textbf{其隐含的主语总是前面的宾语}，这样的宾语被叫做\textbf{上升宾
  语 (raised object)}。语义上，上升宾语是非限定型动词的主语；句法上，它从非限
定性分句中上升出来作领句的宾语。要\textbf{注意歧义}，如：
\begin{itemize}
\item Tom left her $\left\{
    \begin{aligned}
      &\text{to finish the job.} \\
      &\text{finishing the job.} \\
    \end{aligned}
    \right.$

    Tom离开她，由她去完成工作。

    \textbf{her是上升宾语，也是后面非限定性分句的主语。}
\end{itemize}




\subsubsection{双宾语及物 (SVOO) 补足关系}

不同于SVOC中宾语与宾语补语的连系关系；SVOO中两个宾语之间没有连系关系。

\paragraph{宾语和介词宾语}

介词短语可做宾语，大体有以下句型：
\begin{table}[htbp]
  \centering \small
  \begin{talltblr}[ caption = {宾语和介词宾语},
    label = {tab:PrepObj},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {font=\bfseries},
    }
    \toprule
    动词 & 双宾语 & 例句 \\ \midrule
   \SetCell[r=3]{l} told & $O_i + O_d$ & Mary told only John the secret. \\
   & $O_d + O_p$ & Mary told the secret only to John. \\
   & $O_i + O-p$ & Mary told only John about the secret. \\ \midrule
   \SetCell[r=2]{l} offer& $O_i + O_d$ & John offered Mary some help. \\
   & $O_d + O_p$ & John offered some help to Mary. \\ \midrule
   \SetCell[r=2]{l} envy & $O_i + O_d$ & She envied John his success. \\
   & $O_i + O_p$ & She envied John for his success. \\ \midrule
   wish & $O_i + O_d$ & They wished him good luck. \\ \midrule
   \SetCell[r=2]{l} blame & $O_d + O_p$ & He blamed the divorce on John. \\
   & $O_i + O_p$ & He blamed John for the divorce. \\ \midrule
   say &  $O_d + O_p$ & Why didn't anybody say this to me? \\ \midrule
   warn &  $O_i + O_p$ & Mary warned John of the dangers. \\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

\subsection{形容词的补足关系}

\textbf{名词不能做形容词补足语。}

和介词动词一样，形容词经常和后面的介词构成词汇单位：good at, fond of,
opposed to, angry with/about等等。


\begin{table}[htbp]
  \centering \small
  \begin{talltblr}[ caption = {形容词补足语类型},
    label = {tab:adjin},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={lXl},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {c, font=\bfseries},
    }
    \toprule
    形容词补足语类型  & 例句   \\ \midrule
    介词短语 & She felt angry \emph{with herself}. \\
    that- 分句 & I am surprised \emph{(that) you didn't call the doctor
      before}.  \\
    wh- 分句 & It was unclear \emph{what they would do}. \\
    to- 不定式 & Bob is sorry \emph{to hear it}. \\
    -ing 分句 & I'm busy (with) \emph{getting the house redecorated}. \\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

\section{名词短语}

名词短语也可以非常复杂，因为句子本身可以被改写,以适用于名词短语结构。例如：
\begin{itemize}
\item The girl is Mary Smith.

\item The girl is tall.

\item The girl was standing in the corner.

\item You waved to the girl when you entered.

\item The girl became angry because you knocked over her glass.
\end{itemize}
以上句子可以组合为一个由很长的名词短语作主语的\textbf{简单句}：
\begin{itemize}

\item \emph{The tall girl standing in the corner who became angry because
    you knocked over her glass after you waved to her when you entered} is
  Mary Smith.
\end{itemize}

\subsection{名词短语的构成部分}
\label{sub:nounimal}

\begin{description}
\item[中心成分(Head)] \index{概念!中心成分@中心成分 Head}被其他成分群集于周围，使之构成一致关系的成分，通常是一
  个名词或代词。中心成分确定了名词短语的句法角色（如主语、宾语等）以及与其他
  句子成分的关系。 如以上名词长句中的girl。

\item[限定成分 (DETERMINATIVE)] 它包括：前位、中心、后位限定词，见 \cref{tab:determ}。

\item[前置修饰 (PREMODIFICATION)] 位于中心词前，除限定词以外的所有成分，一般
  是形容词（短语）和作形容词用的名词，也称“\textbf{定语}”。\index{概念!前
    置修饰@前置修饰premodification}\index{概念!定语@定语 attributive} 如：
  \begin{itemize}
  \item some \textbf{expensive} equipment
  \item some \textbf{very very expensive office} equipment
  \end{itemize}

\item[后置修饰 (POSTMODIFICATION)] 位于中心词后的所有词项，有介词短语、非限定
  分句和关系分句和补足语。起后置修饰作用的分句也被称为\textbf{定语分
    句}。\index{概念!后置修饰@后置修饰 postmodification} \index{概念!定语分
    句@定语分句attributive clause}
  \begin{description}
  \item[介词短语] the car \emph{outside the station}
  \item[非限定性分句] the car \emph{standing outside the station}
  \item[关系分句] the car \emph{that stood outside the station}
  \item[补足语] a bigger car \emph{than that}
  \end{description}

\end{description}


whose是物主关系代词，像his，her, its, there一样用在名词前作限定词。后置修饰
语（关系从句）中，不管是人或物都可以用whose。有人认为用whose指代物品不合适，
可以用of which 或that \ldots{} of替代：
\begin{itemize}
\item I saw a girl \unbf{whose beauty} took my breath away.

  我见到一个女孩，她的美貌让我十分惊异。（主语）

\item It was a meeting \unbf{whose purpose} I did not understand.

  这个会议的目的我不明白。（宾语）


\item I went to see my friends, the Jims, \unbf{whose children} I used to
  look after when they were small.

  我去看我的朋友，吉姆一家，他家孩子很小时曾由我照料过。


\item He's written a book \unbf{whose name}/\unbf{the name of which} I've forgotten.
\item He's written a book \unbf{that} I've forgotten \unbf{the name of}.
\item He's written a book \unbf{of which} I've forgotten \unbf{the name}.
\end{itemize}


\subsection{限制性和非限制性修饰语}

修饰语可以是\index{概念!限制性修饰语}\index{概念!非限制性修饰语}
\begin{description}
\item[限制性修饰语] 限制性修饰语用来\textbf{限定或明确所修饰的名词或代词}，提
  供关键性的信息。如果去掉限制性修饰语，句子的意思就不完整，或者会导致误解。
  它\textbf{不需要用逗号隔开}，因为这些信息对理解句子至关重要。在阅读时，限
  制性修饰语通常紧跟在其所修饰的名词（先行词）之后，没有间隔停顿。
  \begin{itemize}

  \item Come and see my \unbf{younger} daughter.

    younger暗示是说话者两个女儿中的小女儿，是确定的，是限制性修饰语，也被称
    为“\textbf{定语}”。\index{概念!定语 attribute}

  \item The students \unbf{who study hard} will pass the exam.

  \item I need the book \unbf{that you borrowed from the library}.

    上两句起限制性修饰语作用的分句也被叫做\textbf{限制性关系分句}。

  \end{itemize}


\item[非限制性修饰语] 非限制性修饰语提供的是\textbf{附加的、非关键性的信息}。
  即使去掉这些修饰语，句子的基本意思仍然成立。通常\textbf{用逗号隔开}，因为信
  息不重要。
  \begin{itemize}
  \item My brother\unbf{, who lives in New York,} is coming to visit.
  \end{itemize}

\end{description}

\textbf{当名词短语中心语确定无疑义时（如专有名词、人名、隐含或明示的特指），
  其任何修饰语都将是非限制性的。}
\begin{itemize}
\item Mary Smith\unbf{, who is in the corner,} wants to meet you.
\item Come and meet my \unbf{beautiful} wife.

  如下，\textbf{非名词性先行词}不可能带有限制性关系分句：

\item He \unbf{likes dogs}, \unbf{which surprises me}.


  \textbf{非断定的中心词}如any- 等不能有非限制性关系分句，因为：any- 等非断定
  代词本就无法限定，再施加非限制性关系分句毫无意义。如下：

\item \sout{I won't see \unbf{anyone}, \unbf{who has not made an
      appointment}.} [误，可以去修饰语前后的逗号，转限制性分句]

  像 any, all 和 every 等非特指的限定词通常只有限制性修饰语：
  \begin{itemize}
  \item \sout{All the students\unbf{, who had failed the test,} wanted to
      try again.} [误，应去修饰语前后的逗号，转为限制性分句]

  \end{itemize}

  偶尔这样的句子里也可以使用（非）限制性修饰语。如下：
  \begin{itemize}
  \item All the students, \unbf{who had returned from their vacation}, wanted
    to take the exam.
    所有学生都是度假归来的，“度假归来”只是附加信息。
\end{itemize}


\end{itemize}

\subsection{限定性分句作后置修饰语}

\begin{description}
\item[关系分句] that 和wh-  代词可以互相替代；that 本身就是\textbf{分句成分}，
  如下例句分别作为主语和宾语：
  \begin{itemize}
  \item The news \unbf{that appeared in the papers this morning} was well received.
  \item The news \unbf{which we saw in the papers this morning} was well received.
  \end{itemize}

\item[同位分句] 同位语从句（Appositive clause）是一种名词性从句，它在复合句
  中充当同位语，通常用于进一步解释或说明前面的名词。

  同位分句中连接词\textbf{只能是that}，不能用wh-代词替代，\textbf{that也不构
    成分句成分}。名词短语中心词应是一个\textbf{概括性抽象名词}，例如fact,
  idea, proposition, reply, remark, answer 等等。
  \begin{itemize}
  \item \unbf{The news that the team had won} calls for a celebration.

  \item I agree with \unbf{the old saying that absense makes the heart grow fonder}.

    absense makes the heart grow fonder 习语，不相见，倍思念。
  \end{itemize}
  因为是同位关系，所以用be动词把它和被同位的单位连接起来后仍语法正确。
  \begin{itemize}
  \item The news \unbf{IS} that the team had won.

  \item The old saying \unbf{IS} that absense makes the heart grow fonder.
  \end{itemize}
\end{description}

\subsection{限制性关系分句}

关系代词可以有如下能力:
\begin{description}
\item[表明与它的先行词的一致关系] 先行词就是名词短语中的先行部分,关系分句是这
  个部分的后置修饰语。 [外在关系]
\item[表明它在关系分句中的作用] 或是作为分句结构中的一个成分 (S, O, C, A), 或
  是作为关系分句中一个成分的构成要素。 [内在关系]

\end{description}

在非限制性关系分句中，关系代词普遍是 wh­ 系列 (who, whom, which, whose)。

在限制性分句中，除 wh- 代词外也常用 that 或零关系代词。that 没有宾格
（who/whom)；也没有属格 (who 和 which 的 whose)，不能在关系分句中充当某一个成
分的一个构成因素。

就that/which/who 谁能做关系分句中的补语，尚存不少争议。夸克认为\textbf{当关系
  代词在关系分句中充当非介词的补足语时，人称或非人称先行词后都只能用which.}
我不知道其他专家的想法。对此暂不做记忆要求。

\begin{table}[htbp!]
  \centering \small
  \begin{talltblr}[ caption = {关系代词在分句中充当的成分},
    label = {tab:relaxpro},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={lXl},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {font=\bfseries},
    }
    \toprule成分 & 例句 & 备注 \\ \midrule
    S & They are delighted with the person \emph{who/that} has been appointed. & 不可省略 \\
    O & They are delighted with the person \emph{who(m)/that} we have
    appointed. & 可省略 \\
    C & She is the perfect accountant \emph{which}/\sout{who/that} her
    predecessor was not. & 争议。 \\
    A &  He is the policeman \emph{at whom} the thief shot. & 介词后whom \\
    A & He is the policeman \emph{who(m)/that} the thief shot \emph{at}.   & 可省略 \\
    A & She arrived the day \emph{on which} I was ill. & 介词后不接that \\
    A & She arrived the day \emph{which/that} I was ill \emph{(on)}. &  \\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

如果先行词是人称名词，关系代词可以表明 who 与 whom 的区别，这取决于关系代词
在关系分句中充当主语还是宾语，抑或介词补足语：
\begin{itemize}
\item The person $\left\{
    \begin{aligned}
      & \text{\emph{who} spoke to him \ldots} &\text{[主语]}  \\
      & \text{\unbf{to whom} he spoke \ldots} &\text{[介词补足语，过于正式]}  \\
      & \text{\emph{who(m)} he spoke \emph{to} \ldots} &\text{[介词补足语]} \\
      & \text{\emph{who(m)} he met \ldots} &\text{[宾语]} \\
    \end{aligned}
  \right. $
\end{itemize}


夸克认为存在句和分裂句中可加可不加的that和wh- 分句并不是形容性关系分句。
\todo[inline]{补全存在句和分裂句意思}
\begin{itemize}
\item There's a table (that/which) stands in the corner. [存在句]

\item It was Simon (that/who) did it. [分裂句]
\end{itemize}

当先行词有一个最高级形容词或后置限定词之一 (first, last, next , only) 修饰
时，充当主语的关系代词通常是 that，充当宾语的关系代词用 that 或零形式多于
用 which 或 who(m)：
\begin{itemize}
\item She must be one of the most remarkable women \unbf{that ever lived}.

  that 充当关系代词，引入关系分句，其先行词是“women”。
\end{itemize}

\textbf{英语中并不存在接在先行名词之后、与 where, when, why 平行并表示方式的关系
  词 how：}
\begin{itemize}

\item That's \unbf{the way} \sout{how/}\unbf{that} she spoke.

\item That's \unbf{how} she spoke. 正确，名词性分句。
\end{itemize}

在表示\textbf{时间}时，不管关系代词是 \textbf{that 还是零形式}，通常\textbf{省略介词}：
\begin{itemize}
\item What's the time \unbf{that} she normally arrives \unbf{(at)}?
\item What's the time \unbf{when} she normally arrives?
\end{itemize}
可是,当代词为 \textbf{which} （使用频率较低，更加正式）时，在下列三个例子中
都\textbf{必须用介词}，而且通常\textbf{介词放在代词之前}：
\begin{itemize}
\item 5:30 is \unbf{the time at which} she usually arrives. [at which =
  when]
\item I don't remember \unbf{the day on which} she left.

\item He worked for three years \unbf{during which} he lived there.
\end{itemize}
表示方法和理由时，通常用零结构（偶尔用that），\textbf{不用介词}。
\begin{itemize}
\item That's the way \unbf{(that)} he did it.

  That's \unbf{how} he did it. [不含 the way]


\item Is that \unbf{the reason}/\unbf{why} they came?
\end{itemize}
然而,在类似 reason 和 way 表示状语关系意义的其他名词之后，\textbf{如用that 或
  零关系词就必须接介词}。
\begin{itemize}
\item This is \unbf{the style} he wrote it \unbf{in}.

\item Is this \unbf{the cause of} her comming?
\item Is this \unbf{motive of} her comming?
\end{itemize}



\subsection{用非限定性分句作后置修饰语}

\subsubsection{用 -ing 分词分句作后置修饰语}

三种非限定性分句都可以充当名词短语的后置修伤语： ing 分词分句， -ed 分词分句和
不定式分句。

\textbf{-ing 分句和关系分句的对应关系只限于以关系代词为主语的那些关系分句}：
\begin{itemize}
\item The person \emph{who}$\left\{
    \begin{aligned}
      &\text{\emph{will write}} \\
      &\text{\emph{will be writing}} \\
      &\text{\emph{writes}} \\
      &\text{\emph{is writing}} \\
      &\text{\emph{wrote}} \\
      &\text{\emph{was writing}} \\
    \end{aligned}
  \right\} $ \emph{reports} is my colleague.

\item The person \unbf{writing reports} is my colleague.
\end{itemize}

必须强调的是，后置修饰分句中的 -ing 形式不应该看作是关系分句中进行体的缩略形
式。例如，静态动词在限定性动词短语中不可能用进行式，但可以用于分词形式
中。
\begin{itemize}
\item It was a mixture \unbf{consisting} of oil and vinegar.

  不能说是that was consisting（静态动词）的缩写。
\end{itemize}
其实我认为可以这样理解，现在分词分句既可以可是关系分句中进行体的缩略形式，也
可以是关系分句中（不带连系动词）一般式的缩略形式。


\subsubsection{用 -ed 分词分句作后置修饰语}

和 -ing 分句一样, -ed 分词分句仅与\textbf{关系代词作主语}的关系分句相对应：
\begin{itemize}
\item The car \emph{that}$\left\{
    \begin{aligned}
      &\text{\emph{will be repaired}} \\
      &\text{\emph{is (being) repaired}} \\
      &\text{\emph{was (being) repaired}} \\
    \end{aligned}
  \right\} $ by that mechanic.

\item The car \unbf{(being) repaired}  by that mechanic.
\end{itemize}

\subsubsection{用不定式分句作后置修饰语}

与 -ing 和 -ed分句不同，不定式分句所对应关系分句中的关系代词除了可以是分句主
语外，还可以是宾语或状语，有限范围内还可以是补语。
\begin{description}
\item[主语] The man \unct{to help you}{who can help you} is Mr Johnson.

\item[宾语] The man \unct{(for you) to see}{who(m) you should see} is Mr Johnson.

\item[补语] 不懂，略。\improve[inline]{大全17.30 看不懂，需补充}

\item[状语] The time \unct{(for you) to go}{when (you) should go} is July.
  [when = at which，另分句主语可省]

\item[状语] The place \unct{(for you) to stay}{where (you) should stay} is
  this room.  [where = at which，另分句主语可省]
\end{description}

因省略了连词、主语、be助动词等，-ing分句， -ed分句，不定式分句都存模糊性。

\subsubsection{带 to 不定式或 of 短语的结构}

由不定式分句作同位后置修饰语可能没有对应的同位限定性分句，而只有一个介词短语
和它相对应：
\begin{itemize}
\item He lost \unbf{the ability} \unbf{to use his hands}. [of using 可代替 to use]

  He lost the ability \sout{that he could use his hands.}

\item \unbf{Any attempt} \unbf{to leave early} is against regulations. [at
  leaving 可替代 to leave]

  Any attempt \sout{that one should leave early} is against regulations.
\end{itemize}

\todo[inline]{何时用to不定式，何时用介词+ing，夸克说的较乱，理解困难，日后整理。}

\subsection{用介词短语作后置修饰语}

我们还可以用介词短语作后置修饰语，如下最后一句例句：
\begin{itemize}
\item The car was standing outside the station.
\item the car \unbf{which was standing outside the station}.
\item the car \unbf{standing outside the station}.
\item the car \unbf{outside the station}.
\end{itemize}

在英语中,介词短语肯定是后置修饰语中最常见的类型.

\begin{itemize}
\item the road \unbf{to Lincoln}
\item this book \unbf{on grammar}
\item a man \unbf{from the electricity company}
\item action \unbf{in case of fire}
\item the meaning \unbf{of this sentence}
\item the house \unbf{beyond the church}
\item two years \unbf{before the war}
\item some trees \unbf{along the river bank}
\item the university \unbf{as a political forum}
\end{itemize}

\subsection{名词化}

我们应该把介词短语作后置修饰语看作是其作状语的特殊例子。

\begin{description}
\item[名词化 (nominalization)] 在语法上将其他词性（如动词或形容词）派生为名词
  形式，使原本表达动作或状态的词汇变成了表示事物、概念或状态的名词，从而使句
  子的结构和信息传达方式发生变化。


  例句：
  \begin{taskitem}(2)
    * his \unbf{refusal} to help
    * he \unbf{refuses} to help
    * the \unbf{truth} of her statement
    * her statement is \unbf{true}
    * her friendship for Jim
    * she is a friend of Jim
  \end{taskitem}
\end{description}

在英语中，动词通常通过添加后缀如 ``-ment'' , ``-tion'', ``-ure'' 等来进行名词化。例如：
\begin{taskitem}(3)
* entertain → entertainment
* act → action
* fail → failure
\end{taskitem}
此外，一些动词和形容词可以直接作为名词使用，而不需要添加任何后缀，例
如``change''、``increase'' 和``use''。

\section{主位 (Theme)、中心 (Focus) 和信息处理 (Information processing)}

\subsection{语法的诸方面}

\subsubsection{提前 (Fronting)}

\index{概念!提前 Fronting}
\begin{description}
\item[提前] 把一个非主语词项从它通常所在位置移到句首，使其成为中心内容——即
  使其不是主语。
\end{description}

前置成分可以是：
\begin{description}
\item[宾语]
  \begin{itemize}
  \item \unbf{People like that} I just can't stand.
  \item \unbf{This question } we have already discussed many times.

  \item  \unbf{What I'm going to do next} I just don't know.
  \end{itemize}
\item[补语] 较为少见，且现代英语中更少见。
  \begin{itemize}
  \item \unbf{Fool} that I was.
  \end{itemize}

\item[副词和状语]
  \begin{itemize}
  \item \unbf{Here} we go.

  \item \unbf{Once upon a time} there were three little pigs.

    once upon a time, “从前”（用于故事开头），习语。
  \item \unbf{Round the corner} came Mrs Porter.

  \end{itemize}
\item[as 和 though时] 形容词或副词前置
  \begin{itemize}
  \item \unbf{Young as I was}, I realized what was happening.

  \item \unbf{Tired though she was}, she went on working.

  \item \unbf{Much as I respect his work}, I cannot agree with him.

  \item \unbf{Genius as you may be}, you have no right to be rude to your teachers.

  \end{itemize}
\end{description}


\subsubsection{倒装 (Inversion)}

\index{概念!倒装 Inversion} 一个成分的提前，往往牵涉到语序的倒装，有时涉及细微的句法调整。
\begin{description}
\item[主语和动词的倒装] SVC 和 SVA 类型的分句大部分有必不可缺的第三成分，因为
  动词自身通常非常缺乏传达动力：


\item[主语和功能词的倒装]
\end{description}

%%% Local Variables:
%%% mode: LaTeX
%%% TeX-master: "main"
%%% End:
