
\chapter{从属从句简化的通则}

\section{简化从句}

英语语法以句子为研究对象。英语句型有结构较单纯的简单句与结构较复杂的复句、合
句之分，在前面已分别探讨过。简单句的结构比较单纯，只有五种基本句型的变化。作
文中若只用简单句，除了风格不够成熟外，表达力亦嫌薄弱。间杂复句、合句于文中，
则有助于表达较为复杂的观念，亦可丰富句型的变化，是风格趋于成熟。

然而，复句、合句包含两个以上的从句，其间往往有重复的元素，因而有进一步精简的
空间。若剔除重复或空洞的元素，让复句、合句更加精简，又不失清楚，这就是简化从
句。如果说简单句是初级句型，复句、合句是中级句型，那么精简的简化从句就是高级
句型。这种句型可以浓缩若干句子的意思于一句，同时符合修辞学对清楚与简洁的要求，
是讲究修辞的TIME 大量使用的句型。

\textbf{合句的简化方式是删除对等从句间相对应位置（主语与主语、动词与动词等等）重复
  的部分，}第十五章已经以例句的方式介绍过其简化方法。\textbf{复句的简化包括名词从句、
  关系从句、状语从句三种的简化。}一般语法书称这三种从属从句的简化为\textbf{“非限
  定从句”（Non-finite Clauses）}，并称其中的 Ving（动名词或现在分词
）、Ven（过去分词）与 to V（不定式）为\textbf{“非限定动词”（Non-finite Verbs）}。


\section{为何不称“非限定从句”？}

读者可能会感到奇怪，为何本书不沿用行之有年的“非限定从句”观念，而要提出新
的“简化从句”（Reduced Clauses）概念，原因有二：

第一，“非限定从句”的概念固然很好，但是对于各种非限定动词的由来、变化及如何
选择等等问题所提出的说明，似乎不易让学习者很快通盘了解，至少从笔者接触的学习
者及教学经验中观察是如此。

第二，非限定从句往往被与非限定动词划上等号。亦即，许多学生只知有 to V、Ving
与Ven，而不知还有许多其他的变化。因此，笔者尝试建立一套统一、易懂的结构，来诠
释比较复杂的高级句型变化。简化从句的观念就是如此产生的。这个观念回溯到修辞的
根源，以\textbf{修辞的两大要求——清楚（clear）与简洁（concise）}——为出发点，借着探
讨如何由完整的从句简化为非限定从句等等的过程，帮助学习者了解各种句型变化的道
理。

简化从句的观念可以说是笔者对修辞学的观察与教学经验结合的成果，并已经过长期实
际教学所验证，能在短期内大幅促进学习者对英语句型的掌握。

\section{从属从句简化的通则}

不论是名词类、形容词类还是副词类的从属从句，\textbf{简化的共同原则是省略主语与be动
  词，只保留补语部分}。这当中还有一些变化，例如若省略从属从句的主语会造成主语
不清时该如何处理？剩下的补语部分如果词类与原来的从属从句词类不同时要怎么办？
还有，连接词是否应一并省略？这些问题在不同词类的从属从句中，处理的方式不尽相
同，当分别探讨。不过，“省略主语与be动词，只留补语”，可以视为所有从属从句简
化的共通原则，是相当重要的观念，学习简化从句不妨从这个观念着手。

\subsection{为何省略主语？}

如果从属从句的主语是空洞的字眼（one、everybody、people等），或者从属从句主语
在主要从句中重复出现，从修辞的角度来看皆有违精简的原则，如果能省略会更简洁。
例如：

\begin{enumerate}
\item \unct{It}{S} \unct{is}{V} \unct{common courtesy}{C} that one should wear
  black while one attends a funeral.

  参加丧礼时应该穿黑衣，这是基本礼貌。
\end{enumerate}
这个句子的主要从句是 It is common courtesy，至于由连接词 that引导的名词从
句 that one should wear black 及连接词 while 引导的状语从句while one attends
a funeral 这两个从属从句的主语都是 one，代表anyone（任何人），所以是空洞的字
眼，可以省略掉，成为：
\begin{itemize}
\item It is common courtesy to wear black while attending a funeral.
\end{itemize}
去除这两个空洞的主语，句子的意思还是一样，但是变得紧凑多了，修辞效果就比原来
的句子好。再看下例：
\begin{enumerate}[resume]
\item Whether it is insured or not, \unct{your house}{S}, which is a wooden
  building, \unct{needs}{V} \unct{a fire alarm}{O}.

  你的房子是木造建筑，不论有没有保险都应该装个火警警钤。
\end{enumerate}
这个句子的主要从句是 Your house needs a fire alarm，至于由 whether引导的副词
从句 whether it is insured or not 与由 which 引导的关系从句which is a
wooden building 这两句的主语（it 与which）指的都是主要从句中的主语 your
house，虽然用了代词 it与关系代词 which 来避免重复，但是仍嫌累赘，所以不如
省略，成为：
\begin{itemize}
\item Whether insured or not, your house, a wooden building, needs a fire
  alarm.
\end{itemize}
省掉重复的部分并没有更改句意，但是结构就变得比较精简，比原来的句子漂亮。

当然，从属从句的简化不能只省略主语，否则会造成句型的错误。读者应该已经看出来
了，上面两个例子中除了主语省略，连动词也经过改变。动词的改变一律可视为be 动词
的省略，包括例 1 中的 one should wear black 变成 to wear black，与 one
attends a funeral 变成 attending a funeral 都算是省略 be动词。这一点容后补述。
现在先来看看从属从句简化通则的第二个部分。

\subsection{为何省略 be动词？}

一个句子可分成主语部分 (Subject) 与动词引导的部分 (Predicate）。在简单句的五
种基本句型中，有四种都是由动词来作最重要的叙述——告诉别人这个主语在做什么。
例如：

\begin{itemize}
\item \unct{Birds}{S} \unct{fly}{V}.

  鸟儿飞。
\item \unct{Birds}{S} \unct{cat}{V} \unct{worms}{O}.

  鸟儿吃虫。
\item \unct{Birds}{S} \unct{give}{V} \unct{us}{O} \unct{songs}{O}.

  鸟为我们歌唱。
\item \unct{Birds}{S} \unct{make}{V} \unct{the morning}{O} \unct{beautiful}{C}.

  鸟儿令清晨无比美妙。
\end{itemize}
这四个不同句型的句子，同样都靠动词告诉别人，鸟做了什么事：“飞、吃虫、为我们
歌唱、让清晨美丽”。只有另一种句型——S+V+C不然，它的动词没有意义（尤其是be动
词），不能告诉别人鸟在做什么，反而要靠补语来做全部的叙述，告诉别人“鸟怎么
样”。be动词只扮演串连主语与补语的角色（所以叫做 Linking Verb 连系动词）。例
如:
\begin{itemize}
\item \unct{Birds}{S} \unct{are}{V} \unct{lovely}{C}.

  鸟很可爱。
\end{itemize}
这句中，be动词完全不需翻译，因为它完全没有意义，只用来串连“鸟”和“很可爱”，
是由补语来负责表达对于主语的叙述。

如果 Birds are lovely 是主要从句，那么 be动词不可缺乏；可是如果这个句子是从属
从句，依附在主要从句上，再加上主语birds 如果与主要从句重复出现，那么这个从属
从句中需要保留的就只有 lovely一个词而已！重复的主语与无意义的 be动词都是多余
的，徒然浪费文字。这个从属从句去掉了主语与动词两个部分，已经不是完整的句子，
所以不再需要连接词。剩下的补语部分，如果词类与原来的从属从句的词类没有冲突，
就可以直接保留下来以取代从属从句，这就是简化从句。所以，为什么省略be 动词？我
们的答复是：因为 be 动词没有意义，省略不会影响原句的意思。

\subsection{没有 be动词怎么办？}

如果从属从句中没有 be 动词可为省略，那么可分为两种情形来处理。

\paragraph{有助动词时，变成不定式}

这是因为\textbf{所有的情态助动词都可以改写成 be 动词加不定式}，例如：
\begin{itemize}
\item   You \unbf{must} go at once.

  \reitem You \unbf{are to} go at once.

  你必须马上离开。
\item The train \unbf{will} leave in 10 minutes.

\reitem The train \unbf{is to} leave in 10 minutes.

火车 10 分钟后开动。

\item   He \unbf{should} do as I say.

  \reitem He \unbf{is to} do as I say.

  他该按我说的去做。

\item   You \unbf{may} call me “Sir.”

  \reitem You \unbf{are to} call me “Sir.”

  你可以叫我“先生”。

\item Children \unbf{can't} watch this movie.

  \reitem Children \unbf{are not to} watch this movie.

  这部电影儿童不能看。
\end{itemize}

当然，助动词改写成 be加不定式，表达的意思不如原来的精确。这是为求简洁所作的牺
牲。不过也可以用going to、willing to、able to、likely to、in order to、so as
to、free to、bound to等等来补充（另可见\cref{tab:modalinf}），况且依附于主要
从句中又可以靠上下文来暗示，所以不会偏离原意。例如：

\begin{itemize}
\item He studied hard \unct{so that}{连接词} he could get a scholarship.

  他努力学习以获得奖学金。
\end{itemize}
从属连接词 so that 所引导的状语从句中，主语 he与主要从句的主语重复，可以省略。
动词 could get 可以改写为 was (able) to get，如此可省去 be 动词，留下补语部分
的 to get a scholarship，连接词也不再需要，就成为：
\begin{itemize}
\item He studied hard \unbf{to} get a scholarship.
\end{itemize}
如果怕 so that he could 省略后意思不清楚，也可如此补充：
\begin{itemize}
\item   He studied hard \unbf{so as to} get a scholarship.
\item   He studied hard \unbf{in order to} get a scholarship.
\end{itemize}

所以，从属从句中如果有助动词，简化从句时只要直接改成不定式就可以了。

\subsection{没有助动词时，变成 Ving}
\label{subsec:toing}

从属从句中若无 be 动词，也无助动词，可以如此思考：先加个 be动词进去，原来的动
词就加上 \emph{-ing}，使它成为进行式的形态。如此一来就有了 be动词，Ving 之后的部
分则视为补语而保留下来。然后同样把主语和 be动词这两个没有意义的部分省略，就完
成了简化的动作。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{John}{S} \unct{remembers}{V} \unct{that}{连接词} \unct{he saw the
    lady before}{O}.

  约翰记得以前见过这位女士。
\end{itemize}

从属连接词 that 所引导的宾语从句 that he saw the lady before 中，主语 he就是
主要从句的主语 John，可省略。可是动词 saw 不是 be动词，又没有助动词，所以无法
省略。但是简化从句中不能留下这种动词，否则句型错误（John remembers saw the
lady before 是错的，因为有两个动词）。这时候只要先把he saw the lady before 改
成 he was seeing the lady before，就有 be动词了。当然，这里用进行式并不恰当，
可是只要把 he was省略就可避免这个问题：
\begin{itemize}
\item \unct{John}{S} \unct{remembers}{V} \unct{seeing the lady}{O} before.
\end{itemize}
原来的 that he saw the lady before 是名词从句，作为主要从句中 remembers的宾语。
现在变成 seeing the lady before，可以当动名词看待，仍是名词类，同样作宾语使用，
符合词类要求又完整保留原意，这就是成功的简化从句。

所以，\textbf{从属从句简化时，如果没有 be动词可省略、也没有助动词可改成不定式，一律加
上 \emph{-ing}，使动词成为 Ving的形态留下来即可。}

\section{结语}

从属从句简化，是了解复杂句型的关键，也是进入高级句型的阶梯。综上所述，从属从
句简化的通则是把主语与be动词省略，留下补语。这是简化从句最重要的观念。另外，
各种词类的从属从句在简化时各有一些细部的变化要注意，接下来几章就按词类不同分
别介绍形容词、名词及副词三种从句的简化。

\chapter{关系从句简化}

关系从句就是关系从句，主、从两个从句间一定有重复的元素以建立关系。既然有重
复，就可省略。\textbf{如果重复的元素（关系词）是关系从句的宾语，通常只是把关系词本
  身省略}，例如：

\begin{enumerate}
\item \unct{The man}{S} \unct{is}{V} \unct{here}{C}.
\item \unct{You}{S} \unct{asked}{V} about \unct{him}{O}.
\reitem (A) The man \unct{whom you asked about}{关系从句} is here.
\reitem (B) The man \unct{you asked about}{关系从句} is here.
你要找的人在这儿。
\end{enumerate}
句 2 中的 him 就是句 1 中的 the man，借由这个重复来建立两句间的关系。将him 改
写为关系词 whom 即可将两句连接起来，成为 (A) 的形状。关系词 whom是介系
词 about 的宾语，挪到句首后可以省略，成为 (B)。

关系词是宾语而省略掉的情况，只是一般性的省略。关系从句中仍有主语、动词
（(B)的 you asked about），所以这种省略不算是真正的简化从句。

如果关系词是关系从句的主语，那么简化起来，省略主语就势必也要省略 be动词，这就
是典型的关系从句简化。以下就简化之后所留下的不同补语来加以分类介绍。

\section{补语为 Ven}

\textbf{如果关系从句中是被动态，就会简化成为过去分词的补语部分。}例如：
\begin{enumerate}
\item \unct{Beer}{S} is most delicious.
\item \unct{It}{S} is chilled to 6°C.

  \reitem (A) Beer \unct{which is chilled}{关系从句} to 6°C is most delicious.

  啤酒冰到摄氏六度最可口。
\end{enumerate}
例 2 的主语和例 1 重复，改成关系词 which来连接两句，即成（A）的形状。在（A）
中，主语 which 与先行词的 beer重复，动词部分因为是被动态，有 be 动词在。这时
只要将主语与 be动词（which is）省略，就成为：
\begin{itemize}
\item Beer \unct{chilled to 6°C}{简化关系从句} is most delicious.
\end{itemize}

关系从句简化后剩下的补语是过去分词短语，属于形容词类,而原来的从句也是形容词类，
所以没有词类的冲突，可以取代关系从句来形容beer，而且意思不变，这就是成功的简
化从句。再举一个有逗号的关系从句为例：
\begin{itemize}
\item \unct{Your brother John}{先行词}, \unct{who was wounded in war}{关系从句}, will soon be sent home.

你哥哥约翰作战受伤，即将被送回家。
\end{itemize}
这个句子中，先行词 your brother John是专有名词，后面的关系从句因而没有“指出
是谁”的功能，只有“补充说明”的功能，所以应置于括弧性的逗号中——一对逗号当
括弧使用，用来作补充说明。放在逗号中的关系从句，简化方式仍然一样，只要把主语
与be 动词省略即可：
\begin{itemize}
\item \unct{Your brother John}{先行词}, \unct{wounded in war}{关系从句}, will soon be sent home.
\end{itemize}

\section{补语为 Ving}

如果关系从句中的动词是 be+Ving 的形状（进行式），只要省略主语与 be动词即可。
例如：
\begin{itemize}
\item \unct{The ship}{先行词} \unct{which is coming to shore}{关系从句} is from Gaoxiong.

  正在靠岸的那条船是从高雄来的。
\end{itemize}
关系从句中的主语 which 就是 the ship，又有 be
动词，只要省去这两个部分，就成为：
\begin{itemize}
\item The ship \unct{coming to shore}{关系从句} is from Gaoxiong.
\end{itemize}
剩下的补语部分是现在分词短语，属于形容词类，与原来的关系从句词类相同，这就是成功的简化从句。

如果关系从句中没有 be 动词，也没有助动词，就要把动词改成 Ving的形状。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{My old car}{先行词}, \unct{which breaks down every other week}{关系
    从句}, won't last much longer.

  我那辆老爷车，每隔一个星期总要抛锚一次，大概开不了多久了。
\end{itemize}
这个关系从句，动词是 breaks down，既无 be动词也无助动词，无法省略，所以要先改
成有 be 动词的形态：is breaking down，有了 be 动词，breaking down 就可成为补
语部分保留下来，只省略主语与be 动词，成为：
\begin{itemize}
\item My old car, \unct{breaking down every other week}{简化关系从句}, won't last much longer.
\end{itemize}

\section{补语为 to V}

\textbf{如果关系从句的动词有情态助动词存在，就会成为不定式补语留下来。}例如：
\begin{itemize}
\item John is \unct{the one}{先行词} \unct{who should go this time}{关系从句}.

  这次是约翰走人。
\end{itemize}
关系从句中的 who should go 固然没有 be 动词，只要将其改成 who is to go就有了，
且意思相近，再把 who is 省略，即成为：
\begin{itemize}
\item   John is the one \unct{to go this time}{简化关系从句}.
\end{itemize}

不定式的词类是“不一定”什么词类，也就是当名词、形容词、副词使用皆可。所以也
符合原来关系从句的词类，可以形容先行词the one，是正确的简化从句。

\subsection{不定式的主动、被动判断}

不定式也有主动与被动之分。其间的选择如果还原成关系从句就可以看得很清楚。例如：
\begin{enumerate}
\item John is not a man \unct{to trust}{简化关系从句}.

  约翰这人不可信。
\item John is not a man \unct{to be trusted}{简化关系从句} .
\end{enumerate}
例 1 和例 2都对。为什么？这得看看原来的关系从句是什么。如果原先是这两句：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{O}.
\item \unct{One}{S} \unct{can trust}{V} \unct{the man}{O}.
\end{itemize}
后面这一句的宾语 the man 就是前一句的 a man，可以改为关系词，合成：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{先行词} \unct{whom one can trust}{关系从句}.
\end{itemize}

因为关系从句中的关系词 whom 是宾语，可以省略，成为：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{先行词} \unct{one can trust}{关系从句}.
\end{itemize}

这个关系从句中的主语是空洞的 one，可以简化，再把 can trust 简化为 to trust，
即成为例 1 John is not a man to trust。反之，如果原先是这两句：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{O}.
\item \unct{The man}{S} \unct{can be trusted}{V}.
\end{itemize}
就会成为这个复句：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{先行词} \unct{who can be trusted}{关系从句}.
\end{itemize}
从这个关系从句简化出来（省略主语 who，助动词改为不定式），即可得出例 2 John
is not a man to be trusted的结果。所以在这个例子中，不定式采主动或被动皆可。
至于该用主动还是被动，要看上下文决定，不可一概而论。

\subsection{不定式有无宾语的判断}

不定式中如果是及物动词，又有加不加宾语的差别。这也要看原来关系从句的句型来判断。例如：
\begin{enumerate}
\item This is exactly \unct{the thing}{先行词} \unct{to do}{简化关系从句}.

  这正是该做的事。
\item   This is exactly the time to do it.

  是做这件事的时候了。
\end{enumerate}

例 1 可视为由这两句变化而来：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the thing}{O}.
\item \unct{We}{S} \unct{should do}{V} \unct{the thing}{O}.
\end{itemize}
后一句中的 the thing 是宾语，改写为关系词后成为：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the thing}{先行词} \unct{which we should do}{关系从
    句}.
\end{itemize}
因为关系词 which是宾语，可径行省略（这就是为什么到最后不定式中缺了宾语），成
为：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the thing}{先行词} \unct{we should do}{关系从句}.
\end{itemize}

再把关系从句中的主语 we省略（因为对方知道你在说谁），把助动词改为不定式，就得
出例 1 This is exactly the thing to do。如果原来是这两句话：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the time}{O}.
\item \unct{We}{S} \unct{should do}{V} \unct{it}{O} \unct{at this time}{时间副词}.
\end{itemize}

后一句中是以时间副词和先行词 the time 重复，因而改写成关系副词 when来连接：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the time}{先行词} \unct{when we should do}{关系从句}.
\end{itemize}

关系副词非主要词类，在前面没有逗号的情况下可以径行省略，成为：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the time}{先行词} \unct{we should do it}{关系从句}.
\end{itemize}
再将关系从句以同样方法简化，于是得出例 2 This is exactly the time to do it 的
结果。

\subsection{不定式后面有无介词的判断}

有些不定式宾语后面会跟个介词，像 to talk to、to deal with、to get into等。
这是因为介词后面的宾语就是关系词，径行省略之故，因而只见介词不见宾语。例
如：
\begin{enumerate}
\item He will be the toughest \unct{guy}{O}.
\item \unct{You}{S} \unct{must deal}{V} \unct{with}{介词} \unct{the guy}{O}.
\end{enumerate}
例 2 中的 the guy 是介词 with 的宾语，它和例 1 的 guy
重复而建立关系，改写成关系词来连接两句：
\begin{itemize}
\item He will be the toughest \unct{guy}{先行词} \unct{whom you must deal
    with}{关系从句}.

  他会是你得对付的家伙中最难缠的一个。
\end{itemize}

关系从句中的关系词因为是宾语，可以径行省略，成为：
\begin{itemize}
\item He will be the toughest \unct{guy}{先行词} \unct{you must deal with}{关系
    从句}.
\end{itemize}

如果对方知道你的意思，那么关系从句的主语 you 就可省略，再把 must 简化为
to，即成为：
\begin{itemize}
\item He will be the toughest \unct{guy}{先行词} \unct{to deal with}{简化关系从
    句}.
\end{itemize}

不定式后面如果跟有介词，大多是这个道理，只要还原成关系从句即可明白。

\subsection{不定式的主语不清时如何处理}

\textbf{如果主语省略会造成意思不清楚，可以安排主语于介词短语中以宾语形态出现。}最常
用的介词是for。例如：
\begin{itemize}
\item I have \unct{a job}{先行词} \unct{that your brother can do}{关系从句}.

  我有件差事想请你哥哥来做。
\end{itemize}
关系从句的关系词 that 是宾语，可以径行省略，成为：
\begin{itemize}
\item I have \unct{a job}{先行词} \unct{your brother can do}{关系从句}.
\end{itemize}
这个关系从句的动词 can do 照样可简化为 to do，但是主语 your brother不宜省略，
不然会变成 I have a job to do（我自己有件差事要做）。碰到这种主语不能省略的情
形，可以用介词短语来安插主语（这是配合不定式时的选择，若非不定式则另当别
论），成为：
\begin{itemize}
\item I have \unct{a job}{先行词} \unct{for your brother to do}{简化关系从句}.
\end{itemize}

\section{补语为一般形容词}

若关系从句动词是 be
动词，后面是单纯的形容词类作补语，可直接简化主语（即关系词）和 be
动词，只留下补语。例如：

\begin{itemize}
\item \unct{Hilary Clinton}{先行词}, \unct{who is pretty and intelligent}{关系
    从句}, is a popular First Lady.

  希拉里·克林顿又漂亮又聪明，是相当受欢迎的第一夫人。
\end{itemize}
关系从句中的主语 who 与 be 动词省略后，剩下的部分 pretty and intelligent
还是形容词，与原来的关系从句词类相同，所以可简化取代：
\begin{itemize}
\item \unct{Hilary Clinton}{先行词}, \unct{pretty and intelligent}{关系
    从句}, is a popular First Lady.
\end{itemize}

了解关系从句的简化，就可以了解 pretty and intelligent是简化从句的补语部分。
由此观之，\textbf{形容词只有两种位置：名词短语中（a pretty woman）及补语位置（the
  woman is pretty）。如果乍看之下两个位置都不是，那么多半就是简化关系从句的
  残留补语。}

\section{补语为名词}

\textbf{关系从句是形容词类，如果简化主语和 be动词，剩下的是名词补语，其词类虽与原来的
关系从句词类有冲突，但仍然可以使用。}传统语法则为此取了个名称：\textbf{同位语}，来避开
词类的冲突。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Bill Clinton}{先行词}, \unct{who is President of the U.S.}{关系从句},
  is a Baby Boomer.

  比尔·克林顿，美国总统，是生育高峰期出生的。
\end{itemize}
由 who 引导的关系从句以名词短语 President of the U.S. 为补语，简化主语与
be 动词后就剩下它。这就是传统语法所谓的同位语：
\begin{itemize}
\item Bill Clinton, President of the U.S., is a Baby Boomer.
\end{itemize}

\section{Test}

\subsection{练习一}

\paragraph{将下列各句中的关系从句（即画底线部分）改写为简化从句：}

\begin{enumerate}

\item Medieval suits of armor, \ul{which were developed for protection during
battle}, are now placed in castles for decoration.

\item The change of style in these paintings should be obvious to anyone
\ul{that is familiar with the artist's works}.

\item Islands are actually tips of underwater mountain peaks \ul{that rise above
  water}.

\item John Milton, \ul{who was author of Paradise Lost}, was a key member of
Oliver Cromwell's cabinet.

\item The secretary thought that it might not be the best time \ul{that she
should ask her boss for a raise}.

\item Gold is one of the heaviest metals \ul{that are known to man}.

\item Here are some books \ul{that your brother can use}.

\item Sexual harassment, \ul{which is a hotly debated issue in the work place}, will
  be the topic of the intercollegiate debate next week.

\item There's nothing left \ul{that I can say now}.

\item People \ul{that live along the waterfront} must be evacuated before the storm
  hits.

\end{enumerate}

\subsection{练习二}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item \ttu often found in fruit and vegetables.
\begin{tasks}
  \task Vitamin C, a trace element that is
  \task For vitamin C, a trace element to be
  \task Vitamin C, a trace element, is
  \task Vitamin C, is that trace element
\end{tasks}

\item The most important fossil \ttu in East Africa was that of an ancient female, dubbed Lucy.
\begin{tasks}(2)
  \task excavated
  \task was excavated
  \task to excavate
  \task excavating
\end{tasks}

\item Steve Jobs' vision of the personal computer greatly expanded the number of people \ttu the computer for business and for pleasure.
\begin{tasks}(2)
  \task actively used
  \task were using actively
  \task actively using
  \task who actively using
\end{tasks}

\item The Amazon rain forests, \ttu the earth's lungs, convert carbon dioxide in the atmosphere back into oxygen.
\begin{tasks}(2)
  \task functioning as
  \task which functioning as
  \task functions as
  \task functioned as
\end{tasks}

\item Through a process \ttu coalescence, water droplets in clouds grow to a size large enough to fall to earth.
\begin{tasks}(2)
  \task calls
  \task to be called
  \task calling
  \task called
\end{tasks}

\item If you are looking for investment advice, I know just the place \ttu.
\begin{tasks}(2)
  \task going
  \task to go
  \task you to go
  \task for you going
\end{tasks}

\item Penicillin, \ttu in the early 20th century, brought in the golden age of chemotherapy.
\begin{tasks}(2)
  \task to be discovered
  \task discovering
  \task discovery was
  \task discovered
\end{tasks}

\item Those are not words \ttu.
\begin{tasks}
  \task to be taken seriously
  \task to take them seriously
  \task taking seriously
  \task are taken seriously
\end{tasks}

\item The mouse, like the keyboard, is a control device \ttu to a computer.
\begin{tasks}(2)
  \task connected
  \task to connect it
  \task and connect
  \task that connect
\end{tasks}

\item An amendment to the Constitution \ttu in Harry Truman's tenure limits the US presidency to two terms.
\begin{tasks}(2)
  \task passing
  \task to pass
  \task passed
  \task was passed
\end{tasks}

\end{enumerate}

\section{Answer}
\subsection{练习一答案}
\begin{enumerate}
\item Medieval suits of armor, \ul{developed for protection during battle}, are now
  placed in castles for decoration.

\item The change of style in these paintings should be obvious to anyone
  \ul{familiar with the artist's works}.

\item Islands are actually tips of underwater mountain peaks \ul{rising above
    water}.

\item John Milton, \ul{author of Paradise Lost}, was a key member of Oliver
  Cromwell's cabinet.
\item The secretary thought that it might not be the best time \ul{to ask her
    boss for a raise}.
\item Gold is one of the heaviest metals \ul{known to man}.
\item Here are some books \ul{for your brother to use}.
\item Sexual harassment, \ul{a hotly debated issue in the work place}, will be the
  topic of the intercollegiate debate next week.
\item There's nothing left \ul{(for me) to say now}.
\item People \ul{living along the waterfront} must be evacuated before the storm
  hits.
\end{enumerate}

\subsection{练习二答案}
\begin{enumerate}
\item (C) 答案 C 的句型是 Vitamin C is often found in fruit and vegetables，中间
  再加上同位语 a trace element（微量元素），也就是关系从句 which is a trace
  element 的简化。

\item (A) 空格以下原为关系从句 that was excavated in East Africa,简化后即得 A。

\item (C) 空格以下原为关系从句 who were actively using the computer \ldots{} 简化成为 C。

\item (A) 空格以下原为关系从句 which functions as the earth's lungs，简化为 A。

\item (D) 空格以下原为关系从句 that is called coalescence，简化为 D.

\item (B) 空格以下原为关系从句 where yon can go，简化为 B。

\item  (D) 空格以下原为关系从句 which was discovered in the early 20th century，简化为 D。

\item (A) 空格以下原为关系从句 that should be taken seriously，简化为 A。

\item  (A) 空格以下原为关系从句 that is connected to a computer，简化为 A。

\item (C) 空格以下原为关系从句 that was passed in Harry Truman's tenure，简化为 C。

\end{enumerate}



\chapter{名词从句简化}

名词从句的简化与其他词类的从属从句相同，都是省略主语与 be动词，只留下补语。因
为主语与主要从句中的元素重复，或主语原本就没有明确的内容（像someone，people
等），所以将主语省略。而省略 be动词是因为它只是连系动词，本身没有意义。由于省
略主语与动词之后，已经不再需要连接词，所以名词从句的连接词that也一并省略。\textbf{如
果名词从句是由疑问句演变而来的，以疑问词（who、what、where等）充当连接词，那
么疑问词就要保留，因为它和 that 不同，是有意义的字眼。}

名词从句简化之后，剩下来的补语有两种常见的形态：Ving 与 to V（分别称为动名词
与不定式）。这两种形态都可以当名词使用，所以可以取代原先的名词从句，不会有词
类上的冲突。至于第三种常见的补语Ven（过去分词），因为是形容词，不能取代词类
的从句，所以不能使用。因此名词从句中如果是被动态（be+Ven），简化时不能只是省
略be 留下 Ven，而要在词类上进一步改造，这部分详见后述。现在分别就 Ving 与to
V 这两种补语形态来探讨名词从句的简化。

\section{简化后剩下的补语是 Ving形态时}

和关系从句简化的做法相同，如果名词从句中没有 be动词，也没有助动词，一律把动
词加上 \emph{-ing}。以下就名词从句常出现的位置分别举例说明。

\subsection{主语位置}

\begin{itemize}
\item \unct{That I drink good wine with friends}{S名词从句} \unct{is}{V} my greatest \unct{enjoyment}{C}.

  和好友一起喝美酒是我最大的享受。
\end{itemize}
典型的名词从句是由一个直述句（如 I drink good wine with friends）外加连接
词 that而构成，表示“那件事”。上例中这个名词从句置于主要从句的主语位置当主语
使用。简化的做法是省去里面的主语I（因为主要从句中有“my” greatest
enjoyment可表示是谁在喝酒）。但因为这个名词从句没有 be动词，也没有助动词，所
以得先把它改成进行式的形态：
\begin{itemize}
\item That I am drinking good wine with friends is my greatest enjoyment.
\end{itemize}
然后就可省略主语 I 与 be 动词，以及已经没有作用的连接词
that，成为较紧凑的句子：
\begin{itemize}
\item \unct{Drinking good wine with friends}{简化名词从句} is my greatest enjoyment.
\end{itemize}

\subsection{宾语位置}

\subsection{动词的宾语}

\begin{itemize}
\item \unct{Many husbands}{S} \unct{enjoy}{V} \unct{that they do the
    cooking}{O名词从句}.

  许多丈夫喜欢下厨做菜。
\end{itemize}
名词从句的主语 they 与主要从句主语 husbands 相同，所以可省略。动词是
do，没有 be 动词或助动词，所以要加上 \emph{-ing} 再省略连接词，成为：
\begin{itemize}
\item Many husbands enjoy \unct{doing the cooking}{简化名词从句}.
\end{itemize}

\subsection{ 介词的宾语}

\begin{enumerate}
\item \unct{He}{S} \unct{got}{V} \unct{used}{C} \unct{to}{介词} \unct{something}{O}.
\item He worked late into the night.
\end{enumerate}

整个例 2 就是例 1 中 something 的内容。要把例 2 放入 something的位置，还不能
直接用名词从句 that he worked late into the night的形式，因前面是介词 to，
不能直接放名词从句作宾语，所以例 2一定要先行简化。做法还是将相同的主语省略，
动词加上 \emph{-ing}，成为：

\begin{itemize}
\item He got used to \unct{working late into the night}{简化名词从句}.

  他习惯了熬夜工作。
\end{itemize}

\subsection{补语位置}

\begin{itemize}
\item \unct{His favorite pastime}{S} \unct{is}{V} \unct{that he goes fishing on
    weekends}{C名词从句}.

  他最喜欢的消遣就是周末钓鱼。
\end{itemize}
省略名词从句的 he，动词加 \emph{-ing} 而成为：
\begin{itemize}
\item   His favorite pastime is going fishing on weekends .

他习惯了熬夜工作。）
\end{itemize}

\subsection{主语不能省略时}

有时省略名词从句的主语会造成句意的改变，这时要设法用其他方式来处理。以下几种
方式较为常见：

\subsection{ 改成 S+V+O+C 的句型}

但要如此修改，名词从句必须是处于宾语位置，而且主要从句的动词适用于S+V+O+C 的
句型。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{imagined}{V} \unct{that a beautiful girl was singing to
    me}{O名词从句}.

  我想象有个美女在对我唱歌。
\end{itemize}
以上的名词从句中，主语是 a beautiful girl，和主要从句的主语 I
不同。如果径行简化，省略主语与 be 动词，会变成：
\begin{itemize}
\item   I imagined singing to myself.

  我想象在对自己唱歌。
\end{itemize}
这个句子的意思就完全不一样了。所以，要完整保留原意，名词从句的主语 a
beautiful girl 不能省略，只能把 be 动词省略。在上例中恰好可以这样处理：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{imagined}{S} \unct{a beautiful girl}{O} \unct{singing to me}{C}.
\end{itemize}
名词从句的主语 a beautiful girl 放到宾语位置，原来的主语补语 singing to me放
在宾语补语的位置，就可顺利解决问题。原来的复句也简化为 S+V+O+C的句型。

\subsection{用所有格来处理}

\begin{itemize}
\item \unct{That he calls my girlfriend every day}{S 名词从句} \unct{is}{V}
  \unct{too much for me}{C}.

  他每天打电话给我女朋友真让我受不了。
\end{itemize}
若径行简化名词从句的主语 he，会成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Calling my girlfriend}{S} every day \unct{is}{V} \unct{too much for
    me}{C}.

  每天打电话给我女朋友真让我受不了。
\end{itemize}
这句的意思变成是自己不爱打电话。所以，要保留原意，名词从句的主语 he不能省略。
但 calling my girlfriend every day取代了名词从句成为主要从句的主语，已经没有
位置可安插原来的主语he。这时可把原主语 he 改成所有格，就能放在 calling
\ldots{} 之前，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{His calling my girlfriend every day}{S 简化名词从句} \unct{is}{V}
  \unct{too much for me}{C}.
\end{itemize}

名词从句简化为 Ving的形态，而主语不能省略时，大多可用所有格来处理主语的部分。

\subsection{加介词来处理}

这只适合一种特殊的句型。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{am}{V} \unct{worried}{C} \unct{that my son lies all the
    time}{名词从句}.

  我很发愁我儿子老说谎。
\end{itemize}
在简化前，首先要了解这个名词从句扮演的角色。在 S+V+C的句型后面，本来并没有名
词存在的空间，所以上述的句型要这样诠释：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{am}{V} \unct{worried}{C} about the fact \unct{that my
    son lies all the time}{同位语\quad 名词从句}.
\end{itemize}
这句的名词从句 that my son lies all the time 是 the fact的同位语（即形容词从
句 which is that \ldots{} 的补语，其中 which is经简化而省略）。这个名词从句简
化后即可置入与它重复的 the fact的位置。因主语 my son 与主要从句主语 I 不同，
故可用所有格来处理，成为：
\begin{enumerate}
\item \unct{I}{S} \unct{am}{V} \unct{worried}{C} \unct{about}{介词} \unct{my
    son's lying all the time}{O 简化名词从句}.
\end{enumerate}

也可以将主语 my son 置于 about 后面的宾语位置，lying all the time作宾语补语：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{I}{S} \unct{am}{V} \unct{worried}{C} \unct{about}{介词} \unct{my son}{O} \unct{lying all the time}{C}.
\end{enumerate}

句 1 和句 2 这两种处理方式在语法上都正确。在意思上又以句 1更接近原意。因为在
原句中，说话的人所担心的是一件事情（that my son lies all the time），简化
为 my son's lying all the time仍是一件事情，比较接近。但改成句 2 时，担心的对
象变成了人（my son），事情（lying all the time）则降格成了修饰语，所以意思和
原句稍有出入。

\subsection{如何处理被动态}

被动态中若省略主语和 be 动词，剩下的补语 Ven是形容词类，无法取代原来的名词从
句，所以必须进一步修改。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{That anyone is called a liar}{S 名词从句} \unct{is}{V} the greatest \unct{insult}{C}.

  任何人被叫作骗子都是最大的侮辱。
\end{itemize}
这个名词从句的主语 anyone 没有特定的对象，是空泛的字眼，可省略。再省略be 动词
和连接词 that，本来算是完成了简化，可是：
\begin{itemize}
\item \unnormal{Called a liar}{S} \unnormal{is}{V} the greatest \unnormal{insult}{C}. （误）
\end{itemize}

剩下的补语 called a liar是形容词类，不能取代原来的名词从句作主语。如果
将 called 改成calling，虽然变成了名词类，但是被动的意味消失了：called a
liar是“打电话给一个骗子”。所以，为了维持被动态，called a liar不能更动，只能
借用前面的 be 动词来作词类变化，成为 being called a liar。be 动词本身没有意义，
把它加上 \emph{-ing}纯粹只有词类变化的功能，并不改变句意，因而成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Being called a liar}{S 简化名词从句} \unct{is}{V} the greatest
  \unct{insult}{C}.

  任何人被叫作骗子都是最大的侮辱。
\end{itemize}

再看一个例子：
\begin{enumerate}
\item I am looking forward to \unbf{something}.
\item \unbf{I am invited to the party}.
\end{enumerate}
例 2 就是例 1 中 something 的内容，可以简化后放人 something的位置。但是例 2是
被动态，如果直接省略主语与 be 动词，会成为：
\begin{itemize}
\item I am looking forward to \unnormal{invited}{形容词} to the party. （误）
\end{itemize}
过去分词补语 invited \ldots{} 是形容词，不能直接放在介词 to的后面。若直接
将 invited 的词类改变，就这个例子而言意思也维持不变：
\begin{itemize}
\item I am looking forward to the \unct{invitation}{名词} to the party.

  我盼望着受邀去参加舞会。
\end{itemize}

如果按照前面的做法，加上 being 来改变 invited 的词类当然也可以：
\begin{itemize}
\item I am looking forward to \unct{being invited to the party}{简化名词从句}.
\end{itemize}

名词从句简化成 Ving 的形式，如果是被动态时，以 being Ven的形式就可以表示，并
仍以名词的形式保留下来。

\subsection{动词是单纯的 be动词}

若名词从句中是 be 动词，后面接一般的名词或形容词作补语，则须加
上 \emph{-ing}成为 being：

\begin{itemize}
\item \unct{That one is a teacher}{S 名词从句} \unct{requires}{V} a lot of \unct{patience}{O}.

  做老师的人就得很有耐心。
\end{itemize}
名词从句中是单纯的 be 动词，后面接 a teacher 作补语。简化时改成
being \ldots{} 才能保持“做”老师的味道：
\begin{itemize}
\item \unct{Being a teacher}{简化名词从句} requires a lot of patience.
\end{itemize}
若省略 be 动词，成为：
\begin{itemize}
\item   A teacher requires a lot of patience.
\end{itemize}
意思会稍有不同。又如：
\begin{itemize}
\item \unct{That he was busy}{S 名词从句} \unct{is}{V} no \unct{excuse}{C} for the negligence.

  “他很忙”并不能构成疏忽的借口。
\end{itemize}
这个名词从句是单纯的 be 动词后接形容词 busy 作补语。简化时也不能径行省略
be 动词，否则会剩下形容词 busy，无法充当主语。正确的做法仍是改成 \emph{-ing}：
\begin{itemize}
\item \unct{Being busy}{简化名词从句} is no excuse for the negligence.
\end{itemize}

\section{简化后剩下的补语是 to V形态时}

名词从句简化，若其中有情态助动词，含有不确定语气，就会成为不定式（to
V）。如：
\begin{itemize}
\item \unct{The children}{V} \unct{expect}{V} \unct{that they can get presents
    for Christmas}{O}.

  孩子们期望圣诞节能得到礼物。
\end{itemize}
这个名词从句中有助动词，表示不确定语气（还不一定拿得到）。简化时可以先把助动
词改写为be+to（所有的情态助动词都可如此改写以便简化），成为：
\begin{itemize}
\item The children expect that \unct{they are to get presents for Christmas}{名
    词从句}.
\end{itemize}
如此一来，名词从句中有了 be 动词，就可以把 that they are这三个没有内容的部分
简化，成为不定式的形态：
\begin{itemize}
\item   The children expect \unct{to get presents for Christmas}{O 简化名词从句}.
\end{itemize}

不定式即“不一定是什么词类”，可当名词、形容词、副词，所以不必顾虑词类是否符
合的问题。唯一要注意的是，\textbf{不定式不适合放在介词后面，这时要改为Ving 的形式}。
再看一个例子：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{find}{V} \unct{it}{O} \unct{strange}{C} \unct{that man
    should fear ghosts}{名词从句}.

  我觉得人竟然怕鬼是很奇怪的事。
\end{itemize}
上面的名词从句是当作 find 的宾语使用。不过这个宾语从句后面还有宾语补
语strange，照写的话会产生断句的问题，所以用 it这个虚字（expletive）暂代一下宾
语位置，而把真正的宾语从句移到补语后面。

这个名词从句的主语是man，可以指任何人，所以是空泛的字眼，可以省略。助动
词 should就可简化为不定式，成为：
\begin{itemize}
\item I find it strange \unct{to fear ghosts}{简化名词从句}.
\end{itemize}

\subsection{主语不适合省略时}

名词从句的主语如果和主要从句不重复，又不是空泛的字眼，省略时往往会改变句意。
这时就要想办法改变这个主语，将它保留。在有些句型中可以把主语放入宾语位置，变
成S+V+O+C 的句型，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{want}{V} \unct{that you should go}{O 名词从句}.

  我希望你去。
\end{itemize}
名词从句的主语是you，有特定的对象，又和主要从句不重复，因而不适合省略。此时先
将 should改写为 be+to，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{want}{V} \unct{that you are to go}{O}.

  我希望你去。
\end{itemize}
然后省去 be 动词，主语的 you 放入宾语位置，主语补语 to go就成了宾语补语，成
为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{want}{V} \unct{you}{O} \unct{to go}{O}.
\end{itemize}

在大部分的句型中，不定式原来的主语可放在介词后的宾语位置以保留下来，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{That the Clippers should beat the Lakers}{S 名词从句} \unct{was}{V} quite a marvelous \unct{feat}{C}.

  快船队竟然击败湖人队，真是相当了不起的。
\end{itemize}
名词从句的主语 the Clippers 不能省，又没有别处可安插，就可加介词for，简化
为：
\begin{itemize}
\item \unct{For the Clippers to beat the Lakers}{简化名词从句} was quite a marvelous feat.
\end{itemize}

\subsection{代表疑问句的名词从句简化}

名词从句有两种。一种是由直述句外加连接词 that而形成。这种名词从句简化时，无意
义的 that要省略。另一种是由疑问句改造，通常以疑问词来充当连接词。例如：
\begin{enumerate}
\item What should I do?
\item \unct{I}{S} \unct{don't know}{V} \unct{the question}{O}.
\end{enumerate}
例 1 就是例 2 中 the question 的内容，可直接用疑问词 what当连接词来取代，成
为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{don't know}{V} \unct{what I should do}{O 名词从句}.

  我不知如何是好。
\end{itemize}
这个名词从句省去主语 I，助动词改为不定式，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{don't know}{V} \unct{what to do}{O 简化名词从句}.
\end{itemize}
唯一不同之处在于：疑问句 what 是有意义的字，应该保留。语法书说 where to
V、how to V、when to V等是名词短语，其实这些都是由疑问词引导的名词从句简化而
成。

如果是 Yes/No question，没有疑问词，要制造名词从句时就得添加whether，例如：
\begin{enumerate}
\item Should I vote for Mary?
\item I can't decide the question.
\end{enumerate}
例 1 就是例 2 中的 the question。不过例 1是疑问句，又没有疑问词，要置入例 2
中，先要加上 whether，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{can't decide}{V} \unct{whether I should vote for Mary
    (or not)}{O 名词从句} .

  我无法决定要不要投票给玛丽。
\end{itemize}
whether 是由连接词 either \ldots{} or 变造而成。在这个名词从句中，主语 I与主要
从句主语相同，可以省略。助动词改写成不定式 to V 之后，即简化成：
\begin{itemize}
\item I can't decide \unct{whether to vote for Mary}{简化名词从句}.
\end{itemize}

\section{to V 与 Ving的比较}

不定式与动名词都可以当成名词类使用，两者之间有时不易区分。可是从简化从句的角
度来看，就很容易区分清楚。请看以下的例子：
\begin{itemize}
\item \unct{He}{S} \unct{forgot}{V} \unct{that he should see his dentist that
    day}{O 名词从句}.

  他忘了他那天应该去看牙医的。
\end{itemize}
这个名词从句中的动词 Should see是“应该看”，属于不确定语气，表示“该去但还没
去”。这种语气和不定式完全相同，而且助动词简化就成为不定式，所以可写成：
\begin{itemize}
\item \unct{He}{S} \unct{forgot}{V} \unct{to see his dentist that day}{O 名词从
    句}.
\end{itemize}
相反的，如果原本的句子是这样：
\begin{itemize}
\item \unct{He}{S} \unct{forgot}{V} \unct{that he saw the man before}{O 名词从句}.

  他忘了以前见过这个人。
\end{itemize}
这是真的见过，是确定的语气，所以没有助动词，只是单纯的动词saw。这个名词从句简
化时，因为没有助动词，也没有 be 动词，就只能加 \emph{-ing}，成为：
\begin{itemize}
\item He forgot \unct{seeing the man before}{简化名词从句}.
\end{itemize}

另外再看看下面的例子：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{love}{V} \unct{driving on the freeway}{O 简化名词从句}.

  我喜欢在高速公路上开车。
\end{itemize}
这句并没有“想去”开或“将去”开的意思，只是把“在高速公路上开车”当做一件事，
故没有不确定语气。名词从句可还原为that I drive on the freeway 或 that I am
driving on the freeway，都可简化成 driving on the freeway。下面这个例句则又不
同：
\begin{enumerate}
\item \unct{I}{S} \unct{would love}{V} \unct{to drive to work in my own car}{O
    简化名词从句}.

  我很想能够开自己的车去上班。
\end{enumerate}
这个句子有强烈的“希望能够”的暗示，但目前还不行。这就有不确定语气，牵涉到助
动词can。名词从句可还原成下句中的形状：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{I}{S} \unct{would love}{V} \unct{that I can drive to work in my own
    car}{O 名词从句}.
\end{enumerate}

如果判断出名词从句中有不确定语气，或者能看出原来应有助动词，那么就会简化为不
定词的形状（如例1）。请看以下这个例子：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{avoid}{V} \unct{being late to any appointment}{O 简化名
    词从句}.

  任何约会我都避免迟到。
\end{itemize}
说这句话的人只是把迟到当成一件事来谈，并没有“将要迟到”或“能够迟到”等语气，
所以没有助动词。将名词从句还原即成：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{avoid}{V} \unct{that I am late to any appointment}{O 名
    词从句}.
\end{itemize}

这个名词从句简化时自然不会有不定式。下面的例子又不同：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{hope}{V} \unct{to get to the concert on time}{O 简化名词
    从句}.

  我希望能赶上这场音乐会。
\end{itemize}
赶不赶得上并不确定，但是有浓厚的“希望能够”的语气，就会牵涉到助动词 can
了：
\begin{itemize}
\item I hope that I can get to the concert on time.

\item \unct{I}{S} \unct{hope}{V} \unct{that I can get to the concert on time}{O
    名词从句}.
\end{itemize}

若名词从句中有助动词，自然会简化为不定式。语法书论及 to V 和 Ving出现于动词后
面的宾语位置的选择时，会列出几份动词表，要求读者背哪些动词后面该用哪一个，以
及意思是否相同。这种死背方式不值得推荐。了解简化从句之后，读者便可发现这个区
分是顺理成章，不必死背。

\section{结语}

本章到目前为止已讨论过关系从句与名词从句的简化，下一章将探讨状语从句的简化，
就可将所有“从属从句简化”介绍完毕。若读者能透彻了解这几章的内容，对读、写都
会有极大的帮助，TIME的复杂句型也不再会难倒你了。

\section{Test}

\subsection{练习一}

\paragraph{将下列各句中的名词从句（即画底线部分）改写为简化从句：}

\begin{enumerate}
\item \ul{That he sends flowers to his girlfriend every day} is the only way he
can think of to gain her favor.

\item \ul{That the legislator was involved in the fraud} is rather obvious.

\item The student denied \ul{that he had cheated in the exam}.

\item The researcher is certain \ul{that he has found a solution}.

\item The residents were not aware \ul{that they were being exposed to
radiation}.

\item I consider \ul{that this is a most unfortunate incident}.

\item \ul{That John comes to school late every day} cannot go on much longer.

\item \ul{That he was named the new CEO} came as a surprise to everybody.

\item I would like \ul{that you can look after the kids for me this evening}.

\item It is a privilege \ul{that one can live in these monumental times}.
\end{enumerate}

\subsection{练习二}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item Don't worry; I'll show you \ttu.
\begin{tasks}(2)
  \task that you should do
  \task what to do
  \task what to do it
  \task that to do
\end{tasks}

\item Ministers are used to \ttu with respect.
\begin{tasks}(2)
  \task treated
  \task treating
  \task being treated
  \task treat
\end{tasks}

\item \ttu is one thing I cannot stand.
\begin{tasks}(2)
  \task Being lied
  \task Being lied to
  \task To being lied
  \task To be lied
\end{tasks}

\item The boy is worried \ttu.
\begin{tasks}(2)
  \task that will fail in the exam
  \task about failing in the exam
  \task failing in the exam
  \task about being failed in the exam
\end{tasks}

\item You mustn't forget \ttu before you leave for London.
\begin{tasks}(2)
  \task to give me a call
  \task giving me a call
  \task give me a call
  \task given me a call
\end{tasks}

\item They intend \ttu this coming Christmas.
\begin{tasks}(2)
  \task to get married
  \task getting married
  \task get married
  \task got married
\end{tasks}

\item To say you don't remember is \ttu you didn't pay any attention at the
  time.
\begin{tasks}(2)
  \task saying
  \task to say
  \task say
  \task said
\end{tasks}

\item The decision to emigrate does not necessarily mean \ttu in the country.
\begin{tasks}
  \task cutting off all ties
  \task that cuts off all ties
  \task that ties cut off
  \task cut off all ties
\end{tasks}

\item You can count on \ttu the election even before all the results are in.
\begin{tasks}(2)
  \task winning
  \task to win
  \task won
  \task that you will win
\end{tasks}

\item I never expected \ttu in this mess.
\begin{tasks}(2)
  \task involving
  \task involved
  \task to be involved
  \task involve
\end{tasks}

\end{enumerate}
\section{Answer}
\subsection{练习一答案}
\begin{enumerate}

\item \ul{Sending flowers to his girlfriend every day} is the only way he can think
  of to gain her favor.

\item \ul{The legislator's being involved in the fraud} is rather obvious. 或

  \ul{The legislator's involvement in the fraud} is rather obvious.

\item The student denied having cheated in the exam.

\item The researcher is certain about having found a solution.

\item The residents were not aware \ul{of being exposed to radiation}. 或

  The residents were not aware \ul{of their exposure to radiation}.

\item I consider \ul{this a most unfortunate incident}.

\item \ul{John's coming to school late every day} cannot go on much longer.

\item \ul{His being named the new CEO} came as a surprise to everybody.

\item I would like \ul{you to look after the kids for me this evening}.

\item It is a privilege \ul{to live in these monumental times}.

\end{enumerate}

\subsection{练习二答案}
\begin{enumerate}
\item (B) 原为名词从句 what you should do，简化为 B。

\item (C) 原为 They are treated with respect，简化为 C 以维持被动态，并以动名词形状置于介词 to 之后。
\item (B) lie（说谎）是不及物动词。“别人对我说谎”要这样表示：People lie to me. 改成被动态是： I am lied to (by people). 这个句子再简化为动名词就是 being lied to。

\item (B) 原为 about the possibility that he will fail in the exam，简化为 B。

\item (A) 原为名词从句 that you must give me a call，简化为 A。

\item (A) 原为名词从句 that they will get married，简化为 A。

\item (B) 选择不定式 to say 以求和前面的 to say 对称。两个 to say 都可视为名词从句 that you should say 的简化。

\item (A) 原为名词从句 that one cuts off all ties…，简化为 A。

\item (A) 原来是像 D 中的句子，可是从句不能放在介词 on 的后面，所以简化成 A。
  因为在介词后面，不能用不定式，所以助动词 will 可以忽略掉。

\item (C) 原为名词从句 that I would be involved…，简化为 C。
\end{enumerate}

\chapter{状语从句简化之一}

继前两章探讨关系从句简化、名词从句简化之后，本章探讨的是比较复杂的状语从句
简化。在此重复一下重要的观念：所有从属从句简化的原则都一样，即为求精简，把从
属从句的主语与be动词省略，只留下补语。省略主语是为了避免重复，但如果省略会造
成句意模糊，主语就得另行处理；省略be 动词是因为它本身没有任何意义。

传统语法将状语从句的简化称为分词构句、独立短语等。这种标示方式不但不够周延，
也不够深入，造成许多学习者的困扰。若运用简化从句的观念就不会有这些问题。从简
化从句的角度来看，状语从句的简化可分成几种情况，本章先研究简化为Ving 补语的情
形。

\section{简化为 Ving补语}

若状语从句是一般语法书所谓的进行式（be+Ving），那么省略主语和 be动词后就只
剩 Ving 补语。反之，若没有 be动词可省略，也没有情态助动词可供改写，就得先改成
进行式，再省略 be动词，仍然可得到 Ving 的结果。例如：

\begin{itemize}
\item \unct{While he was lying on the couch}{状语从句}, \unct{the boy}{S} \unct{fell}{V} \unct{asleep}{C}.

  小男孩在沙发上躺着，就睡着了。
\end{itemize}
上例中状语从句的主语 he 就是主要从句的主语 the boy，这个重复就有可以省略的空
间。同时状语从句中有现成的 be 动词，是Linking Verb（连系动词），本身没有意义，
因此，省去主语与 be动词，不会改变原句的意思：
\begin{enumerate}
\item \unct{While lying on the couch}{简化状语从句}, the boy fell asleep.
\end{enumerate}

\subsection{连接词是否保留}

状语从句因为已经简化，不再有主语、动词，所以上例中它的连接词 while也没有存在
的必要。不过，状语从句的连接词除了语法功能之外，还有词义的功
能：while和 before 不同，也和 if、although等不一样，虽然简化了，状语从句的连
接词有时还是要保留，至于保留与否则完全取决于修辞上是否清楚。简化是为了让句子
更简洁，可是绝不可伤害清楚性。在句子够清楚的前提下，状语从句的连接词可以一并
省去，上例即成为：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{Lying on the couch}{简化状语从句}, the boy fell asleep.
\end{enumerate}

一般来说，while（包括 when等）是表示“当……之时”的连接词，because（包
括 as、since等）是“因为”的连接词，省略后通常不妨碍句子的清楚性。但还是要一
个一个句子去判断，看看省略之后读者是否可能会误解。

\subsection{所谓“分词构句”}

以例 2 而言，省去 while之后，句子仍然清楚，不过传统语法学家解释起来就大费周章。
他们只看到 lying on the couch 是现在分词短语，属于形容词类，但显然不是用来修
饰名词类的the boy（它不是用来特别指出哪一个男孩），而是修饰动词类的fell（用来
说明是何时、在何种状态下睡着）。以形容词修饰动词，这不是犯了词类错误吗？面对
这个矛盾，语法学家于是创造了一个名称：分词构句——lying on the couch 这个分词
短语本身就构成一个从句，一个修饰动词 fell的状语从句。

了解简化从句的来龙去脉后，就会了解“分词构句”一词实在是多此一举。lying
on the couch 本来就是状语从句 while he was lying on the couch
的简化，无需用任何特别名称来表示。当然，若把连接词 while 保留（如例
1），可以更明确表示这是状语从句。在这个例子中，是否要保留 while
属于个人的选择：若比较注重句子的清楚性就保留它，若比较注重简洁性就省略它。不论有无
while，都不影响一个事实：lying on the couch 是简化的状语从句。

\subsection{没有 be动词与助动词时}

如果原来的状语从句没有 be动词，也没有情态助动词（can、must、may），只有普通动
词，那么就会成为Ving 的形式，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Because we have nothing to do here}{状语从句}, \unct{we}{S}
  \unct{might as well go}{V} home.

  在这儿也没事做，我们还不如回家算了。
\end{itemize}
首先请观察状语从句中的 to do here，其实这是简化的关系从句（关系从句的简化
已经在前面章节介绍过），原来是that we can do here，修饰先行词 nothing。然后再
看看状语从句的动词have，这是普通动词，没有 be动词可省略，也没有情态助动词可供
改写。这个动词若不处理掉，句子将无法简化。所以必须加上be 动词，原来的动
词 have 就得变成 having： Because we are having nothing to do here, we might
as well go home.。请注意：这种修改不是为了要改成进行式（这个句子并不适合采用
进行式），而是为了做\textbf{词类变化}：把having nothing to do here 移入补语部
分，we are 便得以省略，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Having nothing to do here}{简化状语从句}, we might as well go home.
\end{itemize}

\subsection{应该省略的连接词}

\textbf{在做这种简化动作时，表示原因的连接词 because、since等等通常要省略}，若保留
下来会显得相当刺眼。因为这种句型本身就强烈暗示因果关系，再加上because 会十分
累赘。

\subsection{应该保留的连接词}

反之，如果连接词省略会造成句意不清，就得保留，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Although we have nothing to do here}{状语从句}, \unct{we}{S} \unct{can't leave}{V} early.

  虽然这儿没事，我们还是不能提早离开。
\end{itemize}
状语从句的主语 we 与主要从句的主语相同，可以省略。动词 have是普通动词，可以改
成 having 保留下来，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Although having nothing to do here}{简化状语从句}, we can't leave early.
\end{itemize}
本来没事应该可以离开，但是却相反。这种“相反”的逻辑关系要靠连接词although 来
表示，所以 although不宜省略，不然会让读者搞不清楚：是因为没事才不能早走吗？

语法上 although这个连接词已无必要，只是为了表达逻辑关系而保留。如果省略它，用
别的方式来表示逻辑关系也未尝不可，例如：
\begin{itemize}
\item Having nothing to do here, we \unbf{still} can't leave early.
\end{itemize}
在主要从句中加个副词 still 就可取代 although来表达“相反”的逻辑，although 省
略也不会造成语意不清。再看下例：
\begin{itemize}
\item \unct{He}{S} \unct{raised}{V} \unct{his hand}{O}, \unct{as if he was
    trying to hit her}{状语从句}.

  他举起手来，好像要打她。
\end{itemize}
状语从句的 he was 省略之后，就简化为：
\begin{enumerate}
\item He raised his hand, \unct{as if trying to hit her}{简化状语从句}.
\end{enumerate}

例 1 的连接词 as if 不宜省略，不然会产生误解：
\begin{enumerate}[resume]
\item He raised his hand, \unct{trying to hit her}{简化状语从句}.
\end{enumerate}
例 2 中省略连接词 as if，意思就成为：他举起手来，“因为”要打她。读者看不到连
接词，往往会联想最常见的because，因而就产生误解。这时就不应省略连接词。

\subsection{being 的运用}

状语从句的 be 动词一般在简化时要省略，但有些状况下要以 being
的方式留下来，以下举几个例子说明：
\begin{itemize}
\item \unct{As I am a student}{状语从句}, \unct{I}{S} \unct{can't afford}{V}
  \unct{to get married}{O}.

因为现在我还是学生，所以结不起婚。
\end{itemize}

这个句子有几种简化方式。如果把状语从句中的 I am省略，剩下的补语是名词类的 a
student。假如连接词 as 再省略，只剩下 a student就省略得太过头了，读者无从判断
这是个简化的状语从句（因形状差太多），反而可能误会a student 是主语，或者是同
位语。为了避免误会，一个办法是保留连接词：
\begin{itemize}
\item \unct{As a student}{简化状语从句}, I can't afford to get married.
\end{itemize}
只要有连接词，读者可以清楚看出是简化从句，a student 是省略 I am以后留下的补语，
整个句意就很清楚。另一个办法是省略连接词as，借用无意义的 be 动词改成 being：
\begin{itemize}
\item \unct{Being a student}{简化状语从句}, I can't afford to get married.
\end{itemize}
being a student 因为有 being，所以 a student很明显是补语，意思是“身为学
生”或“是学生”。谁是？主语当然是和主要从句的主语I 相同：我是，这样句意也就
清楚了。

\subsection{兼作介词的连接词：before、after、since}

还有一种情况需要使用 being，情形稍微复杂一些，请看下面的例子：
\begin{itemize}
\item \unct{Before he was in school}{状语从句}, \unct{he}{S} \unct{used to be}{V} \unct{a naughty child}{O}.

  上学读书以前，他原本是个小顽童。
\end{itemize}
状语从句中有现成的 he was 可省略。如果省略，连接词 before也一并拿掉，就成为：
\begin{itemize}
\item In school, he used to be a naughty child.
\end{itemize}
这个句子本身没错，只不过和原句意思不同，成为：他从前在学校里很调皮。会产生句
意的出入，主要是因为表示时间关系的连接词before 被省略了。若把 before 保留呢？
\begin{itemize}
\item Before in school, he used to be a naughty child. （误）
\end{itemize}
保留 before 问题就更大了。因为 before这个字除了当连接词以外，也可以当介词
（例如 before 1977、before the war等等）。简化从句中如果留下before，因为已经
省去主语、动词，读者会判断这个 before是介词，不是连接词。那么 before 后面就
只能接名词类的东西。before in school这个组合因而成为一项语法错误。这是词类的
错误，修改方法是进行词类变化。若把in school 改成名词类，例如去掉 in，就可以放
在 before 之后，成为 before school。如此一来，语法问题是解决了，但是意思稍嫌
不清楚。因为 before school看起来不像“开始上学读书以前”，反而像“早上开始上
课前”。另一个改法就是借用无字面意义的be 动词来作词类变化：
\begin{itemize}
\item \unct{Before being in school}{简化状语从句}, he used to be a naughty child.
\end{itemize}
一旦有 be 动词存在，后面就可以接补语 in school。而 be 动词本身釆用being（动名
词）的形状，放在介词 before的后面也符合词类的要求，这样才算解决了问题。

状语从句的连接词中，before、after、since是身兼连接词与介词的双重词类。简化
时要注意：它会被视为介词，故后面只能接名词类，必要时得加上being 来作词类变
化。

\subsection{时态的问题}

简化状语从句还得注意时态问题，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{After he wrote the letter}{状语从句}, he put it to mail.

  他写好了信，就拿去邮寄。
\end{itemize}
这两个从句中的动词 wrote 与 put 都是过去一般体，两者的先后顺序是靠连接
词after 来区分。在状语从句简化时，有以下两个选择：
\begin{enumerate}
\item \unct{After writing the letter}{简化状语从句}, he put it to mail.
\end{enumerate}

简化的步骤仍是省去相同的主语 he，把普通动词改为 Ving。如果像例 1选择把连接
词 after留下来，就可以清楚分出先后顺序，是正确的简化从句。附带一提的
是， after在从句简化后即成为介词，后面要接名词。writing the letter是动名词
短语，可以符合词类要求。然而若把连接词 after一并省略就会出现问题：
\begin{itemize}
\item \ul{Writing the letter}, he put it to mail. （误）
\end{itemize}
因为 after 省略了，读者看到的印象会是：When he was writing the letter, he
put it to mail.（他正在写信的时候，拿去邮寄。）这就不合理了。所以如果要省
略 after，在时态上要做如下的处理：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{Having written the letter}{简化状语从句}, he put it to mail.
\end{enumerate}
这是用完成式与一般体的对比来交代写信在先，邮寄在后。句子还原后就能看得更清楚：
\begin{itemize}
\item When he had written the letter, he put it to mail.
\end{itemize}
\textbf{若连接词是不能表达先后功能的 when，就得靠动词时态来表达。}had written（过去完
成式）在先，put（过去一般体）在后。以这句来说，状语从句的动词had
written 没有 be 动词，也没有情态助动词（had是时态助动词），简化方法就只有
加 \emph{-ing} 成为 having written。连接词 when属于可省略之列。例 2 即是简化结果，也
是正确的简化从句做法。

\subsection{Dangling Modifier的错误}

\textbf{状语从句的简化}有一个相当严格的要求：\textbf{主语只有在与主要从句相同时才可省略}。
如果忽略这一点就径行省略，会产生语法、修辞的错误。这项错误一不小心就会发生，
修辞学中甚至有一个特别的名称来称呼它：\textbf{Dangling Modifiers（悬荡修饰语）}。请
看下例：
\begin{itemize}
\item \unct{When the child was already sleeping soundly in bed}{状语从句}, \unct{her mother}{S} \unct{came}{V} to kiss her goodnight.

  小孩已经在床上睡得很熟了，这时她妈妈来亲她一下道晚安。
\end{itemize}
状语从句的主语是小孩（the child），主要从句的主语却是她妈妈（her mother）。如
果忽略这一点而径行简化，省去主语与 be动词，就会得出这个结果：
\begin{itemize}
\item \unnormal{Already sleeping soundly in bed}{Dangling Modifier}, her mother
  came to kiss her goodnight. （误）
\end{itemize}
看到 already sleeping soundly in bed这个简化从句时，知道有个人在床上熟睡，可
是主语省略了，不知是谁在睡，这时候读者只能假定就是主要从句的主语her mother，
这个句子就因而发生了沟通的错误。简化状语从句属于副词类，是一个修饰语，可是却
找不到依归，有如悬荡在半空中，所以这是个被称为Dangling Modifier的错误。碰到这
种问题，有两种常用的修改方式，\textbf{其一是从主要从句下手：改变主要从句的结构，让
  它的主语与状语从句的主语相同。}上例可修改如下：
\begin{itemize}
\item \unct{Already sleeping soundly in bed}{简化状语从句}, \unct{the child}{S}
  \unct{did not know}{V} it when her mother came to kiss her goodnight.

  小孩在床上熟睡着，并不知道妈妈来亲她道晚安。
\end{itemize}

主语相同时，简化状语从句就可尘埃落定，找到修饰的对象。另一种改法是从状语从句下手：保留不同的主语。

\subsection{所谓“独立短语”}

状语从句简化时，若主语与主要从句不同就不能省略。这时可以选择\textbf{保留主语，只省
略be动词和连接词。在主语后面保留现在分词或过去分词的补语。}上面的例子可以修改
如下：
\begin{itemize}
\item \unct{The child already sleeping soundly in bed}{简化状语从句}, \unct{her
    mother}{S} \unct{came}{V} to kiss her goodnight.
\end{itemize}
传统语法称这种保留主语的简化状语从句为\textbf{“独立短语}”。那是把 already
sleeping soundly in bed \textbf{视为形容词短语看待，修饰前面的名词} the
child。可是名词 the child就无法成功纳入主要从句来诠释。传统语法分析不够深入，
因此碰到困难就取个名称来搪塞，“独立短语”的名称就是这样来的——无法纳入主要
从句中，就叫它“独立”好了！

从简化从句的角度来看就能完整地了解。简化时以不妨碍清楚性为原则。一般的副词从
句要省去主语，是因为和主要从句主语重复，省略不会影响语意。可是主语不同时，一
旦省略就会造成语意不清。这时的选择就是不省略，把主语保留下来，如此而已。

\subsection{保留主语时的注意事项}

简化状语从句时，如果主语不同而需保留，有两点必须注意：第一，连接词要省略。简
化从句一般是省略主语、be动词与连接词（视情形决定是否省略）。如果主语要保留，
连接词又留下，就只是省掉一个be 动词，那么并没有达到简化的效果。

\begin{itemize}
\item   When the child already sleeping soundly in bed, her mother came to
  kiss her goodnight. （误）
\end{itemize}
这个句子看起来不像简化从句，反而像写错了，漏掉一个 be 动词。

简化状语从句若保留主语，第二件注意事项是：后面必须配合分词补语（现在分词或过
去分词）。因为只有如此，才可明显看出这是省略be 动词的简化从句。The child
sleeping soundly 清楚说明 the child是主语，sleeping soundly 是补语，省略 be动
词与连接词，形成简化的状语从句。传统语法把“独立短语”视为“分词构句”的变化，
就是因为保留主语和使用分词补语有必然的关联性。

\section{结语}

状语从句的简化有很多变化，大约可以分成五种不同的情况来探讨。本章先谈了一种情
形：Ving补语。其他情形留待下一章继续探讨。下面附上一篇练习，复习从属从句的简
化。有些题目是复习前两章关于关系从句与名词从句简化的观念，有些题目则要等到
状语从句全部讲完才能完全清楚。读者不妨先做做看。遇到不会做的题目先别着急，等
到简化从句讲完时再来回顾，就不会有问题了。

\section{Test}

\subsection{练习一}

\paragraph{将下列各句中的状语从句（即画底线部分）改写为简化从句：}

\begin{enumerate}
\item \ul{While he was watching TV}, the boy heard a strange noise coming from
the kitchen.

\item \ul{Because she lives with her parents}, the girl can't stay out very
late.

\item \ul{If you have finished your work}, you can help me with mine.

\item \ul{As he is a law-enforcement officer}, he cannot drink on duty.


\item The actor has been in a state of excitement \ul{ever since he was
nominated for the Oscar}.

\item \ul{After he addressed the congregation}, the minister left in a hurry.

\item \ul{As it was rather warm}, we decided to go for a swim.

\item \ul{When the students have all left}, the teacher started looking over
their examination sheets.

\item I know all about corn farming \ul{because I grew up in a Southern farm}.

\item \ul{As the door remained shut}, the servant could not hear what was going
on inside.
\end{enumerate}

\subsection{练习二}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item \ttu on the sofa, we began to watch television.
\begin{tasks}(2)
  \task Sat
  \task Seat
  \task Seated
  \task Set
\end{tasks}

\item Returning to the room, \ttu.
\begin{tasks}
  \task the book was lost
  \task I found the book missing
  \task missing was book
  \task the book was missing
\end{tasks}

\item The average age of the Lishan apples \ttu today is about fifty years.
\begin{tasks}(2)
  \task grow
  \task grown
  \task growing
  \task to grow
\end{tasks}

\item Underground money lenders make most of their income from interest \ttu on loans.
\begin{tasks}(2)
  \task earn
  \task earned
  \task to earn
  \task was earned
\end{tasks}

\item \ttu the driveway, the house appeared to be much smaller than it had
  seemed to us as children many years ago.
\begin{tasks}(2)
  \task Standing in
  \task Seen from
  \task Crossing
  \task Driving down
\end{tasks}

\item After finishing my degree, \ttu.
\begin{tasks}
  \task my education will be employed by the university
  \task employment will be given to me by the university
  \task the university will employ me
  \task I will be employed by the university
\end{tasks}

\item The man \ttu the paper is my father.
\begin{tasks}(2)
  \task reads
  \task reading
  \task is reading
  \task read
\end{tasks}

\item \ttu, he washed the cup and put it away.
\begin{tasks}
  \task Drinking the coffee
  \task Having drunk the coffee
  \task Having drank the coffee
  \task After drank the coffee
\end{tasks}

\item \ttu to the south of China, not far away from the coast of Mainland, Hainan Island has long played an important role in China's tourism.
\begin{tasks}(2)
  \task Its location
  \task Locating
  \task Is located
  \task Located
\end{tasks}

\item John Williams wrote his first novel \ttu.
\begin{tasks}
  \task while he worked a porter at a hotel in Paris
  \task while working as a porter at a hotel in Paris
  \task while worked as a porter at a hotel in Paris
  \task while he was worked as a porter a hotel in Paris
\end{tasks}

\end{enumerate}

\section{Answer}

\subsection{练习一答案}
\begin{enumerate}
\item \ul{(While) watching TV}, the boy heard a strange noise coming from the
  kitchen.

\item \ul{Living with her parents}, the girl can't stay out very late.

\item \ul{If having finished your work}，you can help me with mine.

\item \ul{Being a law-enforcement officer}, he cannot drink on duty.

\item The actor has been in a state of excitement \ul{ever since being
    nominated for the Oscar}.

\item \ul{After addressing the congregation}, the minister left in a hurry. 或

  \ul{Having addressed the congregation}, the minister left in a hurry.
\item \ul{It being rather warm}, we decided to go for a swim.

\item \ul{The students having all left}, the teacher started looking over their
  examination sheets.

\item I know all about corn farming, \ul{having grown up in a Southern farm}.

\item \ul{The door remaining shut}, the servant could not hear what was going on
  inside.

\end{enumerate}

\subsection{练习二答案}
\begin{enumerate}
\item(C) seat 是及物动词，本句是 we were seated on the sofa 的简化。

\item (B) Returning to the room 是简化从句，必须与主要从句同一主语。四个答案中只有 B 的主语是人，符合这个要求。

\item (C) 空格部分是 that are growing today 的简化，成为 growing today（今天在长
  的）。若是 B，应为 that are grown today（今天种下去的）这一句的简化，文法也
  通，但是如果今天才种下去，不可能“平均年龄 50 岁”，所以不行。

\item (B) 这是 that is earned on loans 这个关系从句的简化。

\item (B) 四个答案都是状语从句简化，条件是要与主要从句同一主语（the house），所
  以只有 A 或 B。the driveway 是“车道”，房子不能站在它里面，所以排除掉 A，
  剩下 B（When it was seen from 的简化）。

\item (D) After finishing my degree 是 After I finish my degree 的简化，所以主要
  从句只能用 I 作主语，因而只有 D。

\item (B) 空格以下是 who is reading the paper 的简化。

\item  (B) A 看起来像是 when he was drinking the coffee 的简化，既然还在喝，不应洗杯子。所以选完成式的 B，表示“喝完之后”。

\item (D) 这是 Hainan Island is located to the south… 这一句的简化。

\item (B) 这是 while he was working as a porter… 的简化。A 中 while he worked
  a porter 当 worked 的宾语使用，是误把不及物的 work 当作及物动词使用。
\end{enumerate}

\chapter{状语从句简化之二}

简化从句是比较复杂的句型。因为它有精简、浓缩的特色，也是修辞效果相当好的句型。
其中又以状语从句的简化最为复杂。上一章探讨了状语从句简化为Ving 形式的变化，本
章继续探讨状语从句简化的其他变化。

\section{简化为 Ven}

从属从句简化的共同原则是省略主语与 be动词。\textbf{状语从句中如果原本是被动态
  （be+Ven），那么简化之后没有了 be动词，就会成为 Ven 的形态。}例如：

\begin{itemize}
\item \unct{After he was shot in the knee}{状语从句}, he couldn't fight.

  膝盖中枪后，他就不能作战了。
\end{itemize}
例句中状语从句的主语 he 与主要从句的主语相同，可以简化。省去主语与 be动词后，
不再需要连接词，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Shot in the knee}{简化状语从句}, he couldn't fight.
\end{itemize}

\subsection{是否保留连接词}

上例中连接词 after 可以不留，因为 shot是过去分词，本身就表示“已经中
枪”、“中枪之后”，已有完成式的暗示，因而不再需要after 一词。但下面的例子则
不同：
\begin{itemize}
\item \unct{Although he was shot in the knee}{状语从句}, he killed three more enemy soldiers.

  虽然膝盖中枪，他仍多杀了三名敌军。
\end{itemize}
句中连接词 although带有“相反”的暗示，省去后意思会有出入，应该予以保留：
\begin{itemize}
\item \unct{Although shot in the knee}{简化状语从句}, he killed three more enemy soldiers.
\end{itemize}
或者，如果省略 although的话，也必须用其他方式来表示句中的“相反”暗示，例如：
\begin{itemize}
\item Shot in the knee, he \unbf{still} killed three more enemy soldiers.
\end{itemize}

\subsection{三个特殊的连接词}

另外，连接词如果要留下来，要注意一点：before、after、since这三个连接词也可以
当介词用。如果其中任何一个出现在简化从句中，由于没有了主语、动词，这个连接
词就得当介词看待，亦即：后面要接名词。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Before it was redecorated}{状语从句}, the house was in bad shape.

  这栋房子重新装潢之前状况很糟。
\end{itemize}
状语从句简化之后，连接词 before 不能省略，否则意思会不同，成为：
\begin{itemize}
\item   Redecorated, the house was in bad shape.
\end{itemize}
因为过去分词 redecorated有完成的暗示，上面这句的意思是“重新装潢后，这栋房子
状况很糟。”若要维持原意，则连接词before 不能省略。但是，before是可以当介词
使用的连接词，留下来又会有问题：
\begin{itemize}
\item Before redecorated, the house was in bad shape. （误）
\end{itemize}
上句的错误在于 before 此时是介词，后面却只有形容词类的redecorated，造成语法
错误。修改的办法是改变 redecorated的词性。若要保留它的被动态，就不能作词尾的
词类变化，只能在前面加 being来作词类变化：
\begin{itemize}
\item \unct{Before being redecorated}{简化状语从句}, the house was in bad shape.
\end{itemize}

be 动词是没有内容的字眼。在此加上 being一词，纯粹是因应词类变化的需求：用动名
词词尾的 \emph{-ing} 来变成名词，以符合before 介词的要求。另外，以这个例子而言，
忽略 redecorated的被动态，改成名词 redecoration，意思仍不失清楚：
\begin{itemize}
\item Before redecoration, the house was in bad shape.
\end{itemize}

除了 before 以外，after 和 since这两个连接词如需保留，也都要注意词类的问题。

\subsection{如何应用 having been}

许多学习者对 having been 颇觉困扰。在此用一个例子来说明它的用法：
\begin{enumerate}
\item \unct{Because they had been warned}{状语从句}, they proceeded carefully.

  因为已经得到警告，他们就很小心地进行。
\end{enumerate}
简化这个句子里的状语从句时，主语 they 当然可以先省掉。动词 had been warned 有
两种处理方式。 be 动词固然没有内容，可以省略，但是 had been 是be 动词的完成式，
有“已经……”的意味。如果要保留下来，就得先把had been 改成分词类的 having
been，成为：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{Having been warned}{简化状语从句}, they proceeded carefully.
\end{enumerate}

另外，如果忽略例 1 中 had been 的完成式内容，把整个 be
动词的完成式视同一般的 be 动词，随主语一起省略，就可以把例 1 简化为：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{Warned}{简化状语从句}, they proceeded carefully.
\end{enumerate}
这个句子中，warned一字是过去分词，本身就具有完成的暗示（表示“已经”受到警
告），所以把 had been 省略并不影响句意。

如果把例 2 和例 3 两句比较一下，当可发现：having been后面如果跟的是过去分词，
那么即使把 having been省略，在语法上同样正确（因为例 2 的 having \ldots{} 和
例 3 的 warned同属分词，词类相同），而且在意思上也相同。因为例 2 的 having
been是表达“已经” 的意思，而例 3 里的 warned同样表达了“已经”的意思。所
以，having been后面如果跟的是过去分词，就可省略，不会有任何影响。

\subsection{主语不同时}

状语从句简化为Ven，如果主语和主要从句的主语不同，就得把主语留下来，不得省略。
例如：

\begin{itemize}
\item \unct{When the coffin had been interred}{状语从句}, the minister said a few comforting
  words. （棺材入土后，牧师说了几句安慰的话。）
\end{itemize}
状语从句的主语是棺材，和主要从句的主语牧师不同，不能省略，不然会出现下面的结果：
\begin{itemize}
\item (Having been) interred, the minister said a few comforting words. （误）
\end{itemize}
这个意思是“入土之后，牧师说了几句安慰的话。”也就是牧师入土了，在地下说话！正确的做法是：主语不同时要把主语留下，动词加以简化，并省去连接词，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{The coffin (having been) interred}{简化状语从句}, the minister said a few comforting
  words.
\end{itemize}

\subsection{简化为 to V}

如果原来的状语从句中有情态助动词（can、should、must之类），带有不确定语气，简
化之后就会成为不定式。例如：
\begin{itemize}
\item He studied hard \unct{in order that he could get a scholarship}{状语从句}.

  他用功读书，为的是要拿奖学金。
\end{itemize}
状语从句的动词 could get并不表示拿到了奖学金，只是想要拿，带有不确定语气。这
时就可简化为不定式。从前提过，所有的情态助动词都可改写为be+to 的形状，意思不
会有太大的变化。所以助动词的简化，去除了 be动词就剩下 to，成为不定式：
\begin{itemize}
\item He studied hard \unct{in order to get a scholarship}{简化状语从句}.
\end{itemize}

再看一个例子：
\begin{itemize}
\item I'll only be too glad \unct{if I can help}{状语从句}.

  如果帮得上忙，我非常乐意。
\end{itemize}
状语从句中的动词 can help有助动词在，仍是不确定语气：还没开始帮忙。简化后成
为：
\begin{itemize}
\item   I'll only be too glad \unct{to help}{简化状语从句}.
\end{itemize}

状语从句中凡有助动词存在，简化的结果都是一样：连接词省略，主语如果相同亦省略，
助动词拿掉be 动词之后变成 to，所以就剩下 to V 的结果。

\section{单纯的 be动词时}

如果状语从句的动词是单纯的 be动词，后面可能是一般的名词、形容词类的补语。要简
化时，首先得注意主语要和主要从句的主语相同，然后才可以把连接词留下来，省去主
语和be 动词，留下补语。例如：

\subsection{介词短语}

\begin{itemize}
\item \unct{When you are under attack}{状语从句}, you must take cover immediately.

  受到攻击时，要立刻寻找掩护。
\end{itemize}
这个状语从句的动词是 be 动词，补语是介词短语 under attack。简化后成为：
\begin{itemize}
\item \unct{When under attack}{简化状语从句}, you must take cover immediately.
\end{itemize}

\subsection{形容词}

\begin{itemize}
\item \unct{While it is small in size}{状语从句}, the company is very competitive.

  这家公司规模虽小，但很有竞争力。
\end{itemize}
状语从句中的补语是形容词 small，简化方式相同：
\begin{itemize}
\item \unct{While small in size}{简化状语从句}, the company is very competitive.
\end{itemize}

\subsection{名词}

\begin{itemize}
\item \unct{Although he was a doctor by training}{状语从句}, Asimov became a writer.

  虽然接受的是做医生的训练，但阿西莫夫后来成了作家。
\end{itemize}
状语从句中的补语是名词 a doctor，简化后成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Although a doctor by training}{简化状语从句}, Asimov became a writer.
\end{itemize}
观察以上三种情形，可以作一归纳：\textbf{状语从句}的连接词不同于名词从句或关系从句，
是\textbf{有意义的连接词，简化时常要留下来。}一旦留下连接词，那么它是由状语从句简化而
成这一点就十分明显。所以，拿掉主语与be动词后，不论什么词类的补语——名词、形
容词、介词短语——都可以留下来。不过有两点需要注意：\textbf{如果连接词
是before 与 after之类，简化后成为介词，后面只能接名词类。另外，表示原因的连
接词 because与 since，简化后通常不能原样留下来，要改成 because of，as a
result of之类的介词。}做法请看下面说明。

\section{改为介词短语}

状语从句的连接词有表达某种逻辑关系的意义。简化时有一种特别的做法，就是把连接
词改为意义近似的介词，整个从句简化为名词后，作为介词的宾语。

\begin{itemize}
\item \unct{When she arrived at the party}{状语从句}, she found all the people gone.

  她到达舞会场地时，发现人都走光了。
\end{itemize}
与连接词 when 近似的介词有 on 和 upon。上面的句子可以改写为：
\begin{itemize}
\item \unct{Upon arriving at the party}{介词短语}, she found all the people gone.
\end{itemize}

因为介词后面只有一个宾语的空间，所以句型要大幅精简，所有重复、空洞的字眼都
要删去，有意义的部分则尽量保留下来。通常可以把动词改成动名词（加 \emph{-ing}），
如上例的方式处理。不过也可以这样修改：
\begin{itemize}
\item \unct{Upon her arrival at the party}{介词短语}, she found all the people gone.
\end{itemize}
动词 arrive 直接改成名词arrival，符合词类要求而意思不变。下面的例子就有些不
同：
\begin{itemize}
\item \unct{When she completed the project}{状语从句}, she was promoted.

  她完成了这项计划，就被提升了。
\end{itemize}
同样的，状语从句可以改写为介词加动名词。
\begin{itemize}
\item \unct{Upon completing the project}{介词短语}, she was promoted.
\end{itemize}

可是动词 complete 如改成名词 completion，就会有问题：
\begin{itemize}
\item \ul{Upon completion the project}, she was promoted. （误）
\end{itemize}
错误在于 complete 的后面有宾语 the project。一旦变成名词的completion，原来的
宾语就无所归依，所以要再加介词 of 来处理：

\begin{itemize}
\item \unct{Upon completion of the project}{介词短语}, she was promoted.
\end{itemize}

再看一个例子：
\begin{itemize}
\item The construction work was delayed \unct{because it had been raining}{副词
    从句}.

  因为一直下雨，建筑工程就耽搁了。
\end{itemize}
上例中状语从句的连接词可以改为介词 because of，成为:
\begin{itemize}
\item The construction work was delayed \unct{because of rain}{介词短语}.
\end{itemize}
\textbf{状语从句中的虚主语 it，以及动词 had been 都可以省略}，有意义的只有 rain一词要
留下来。再看这个例子：
\begin{itemize}
\item \unct{Although he opposed it}{状语从句}, the plan was carried out.

  虽然他反对，这个计划还是施行了。
\end{itemize}
例句中连接词 although 和介词 despite 或 in spite of意思接近，可以改为：
\begin{itemize}
\item \unct{Despite his opposition}{介词短语}, the plan was carried out.
\end{itemize}
状语从句中的宾语 it，其内容与主要从句重复，是多余的字眼。Although
改为介词 Despite 后，只能接一个宾语，里面要放下 he opposed
这个部分的概念，于是将词类变化为 his opposition。再看下例：
\begin{itemize}
\item \unct{If there should be a fire}{状语从句}, the sprinkler will be started.

  万一失火，洒水器会开动。
\end{itemize}
例句中的连接词 if 和介词 in case of 近似。改写后，状语从句中的 there
should be 这几个没有内容的词都要省略，只要把有意义的 fire
一词放进去就好：
\begin{itemize}
\item \unct{In case of a fire}{介词短语}, the sprinkler will be started.
\end{itemize}

状语从句改写为介词短语，是大幅度的简化。许多连接词都找得到近似的介词。然
而，改过之后，只剩下一个名词的空间来装下整个从句的内容，所以要大量精简。装不
下时就不要这样简化，或者另辟蹊径。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Because}{副词连接词} \unct{the exam}{S} \unct{is}{V} \unct{only a
    week away}{C}, I have no time to waste.

  因为离考试只剩一个星期了，我不能再浪费时间。
\end{itemize}
这个状语从句的主语 the exam 和主要从句主语 I不同，不易简化，需改成介词短
语：
\begin{itemize}
\item \unct{With}{介词} \unct{the exam}{O} \unct{only a week away}{C}, I have
  no time to waste.
\end{itemize}
连接词 because 改成介词 with。原来的主语 the exam 作它的宾语。be动词省略后，
主语补语 only a week away 就成了宾语补语，完成了简化的工作。

\section{结语}

简化从句这个较庞大的概念，至此可告一段落。这个非常重要的观念，对于认识与写作
复杂的句型有极大的帮助。为了消化这个观念，本书拟在下一章采
用sentence-combining的方式，与读者共同将若干个单句组合成复合句，再进一步简化
到只剩一个完整的从句。这样做一方面可以复习语法句型观念，一方面也是英语写作的
最佳练习。读者亲自练习一下，应当会有更深一层的体验。

\section{Test}

\subsection{练习一}

\paragraph{将下列各句中的状语从句（即画底线部分）改写为简化从句：}

\begin{enumerate}
\item \ul{After he was told to report to his supervisor}, the clerk left in a
hurry.

\item \ul{Although he was ordered to leave}, the soldier did not move an inch.

\item The plan must be modified \ul{before it is put into effect}.

\item \ul{Because it had been bombed twice in the previous week}, the village
was a total wreck.

\item \ul{When all things are considered}, I cannot truly say that this was an
accident.

\item \ul{When the job was done}, the secretary went home.

\item He took on two extra jobs \ul{so that he could feed his family}.

\item \ul{If you are in doubt}, you should look up the word in the dictionary.

\item \ul{Because pork is so expensive}, I'm buying beef instead.

\item \ul{ When we consider his handicap}, he has done very well indeed.
\end{enumerate}

\subsection{练习二}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item \ttu not a big star, the actor played in hundreds of films.
\begin{tasks}(2)
  \task Although
  \task He was
  \task Because
  \task Despite
\end{tasks}

\item Eisenhauer was president of Columbia University \ttu President of the USA.
\begin{tasks}(2)
  \task before he becomes
  \task before becoming
  \task before
  \task before became
\end{tasks}

\item Gold remains stable even \ttu to extremely high temperatures.
\begin{tasks}(2)
  \task when is heated
  \task it is heated
  \task when to heat
  \task when heated
\end{tasks}

\item \ttu, the stock market crashed.
\begin{tasks}(2)
  \task With investor confidence gone
  \task When investor confidence gone
  \task When investors lose confidence
  \task With investors lost confidence
\end{tasks}

\item A monkey's brain is small \ttu with the human brain.
\begin{tasks}(2)
  \task when they are compared
  \task when compare
  \task compared
  \task to compare them
\end{tasks}

\item Picasso did many of his abstract paintings \ttu living in Paris.
\begin{tasks}(2)
  \task that he was
  \task during
  \task while
  \task and
\end{tasks}

\item \ttu at correct angles, diamonds reflect light brilliantly.
\begin{tasks}(2)
  \task When carved
  \task If it is carved
  \task Carving
  \task If carving
\end{tasks}

\item \ttu, the children gradually learned to be independent.
\begin{tasks}(2)
  \task Because their father gone
  \task Their father was gone
  \task Due to their father was gone
  \task With their father gone
\end{tasks}

\item She broke into tears \ttu the news.
\begin{tasks}(2)
  \task upon hearing
  \task because hearing
  \task when heard
  \task when she hears
\end{tasks}

\item \ttu the truth, I know nothing about it.
\begin{tasks}(2)
  \task To tell you
  \task Telling you
  \task I tell you
  \task I told you
\end{tasks}

\end{enumerate}

\section{Answer}

\subsection{练习一答案}
\begin{enumerate}

\item \ul{(Having been) told to report to his supervisor}, the clerk left in a
  hurry.

\item \ul{Although ordered to leave}, the soldier did not move an inch.

\item The plan must be modified \ul{before being put into effect}.

\item \ul{(Having been) bombed twice in the previous week}, the village was a
  total wreck.

\item \ul{All things considered}, I cannot truly say that this was an accident.
\item \ul{The job done}, the secretary went home.

\item He took on two extra jobs \ul{(so as) to feed his family}.

\item \ul{If in doubt}, you should look up the word in the dictionary.
\item \ul{With pork so expensive}, I'm buying beef instead. 或

  \ul{Pork being so expensive}, I'm buying beef instead.

\item \ul{Considering his handicap}, he has done very well indeed.

\end{enumerate}

\subsection{练习二答案}
\begin{enumerate}
\item A) 状语从句 Although he was not a big star 的简化。

\item(B) 状语从句 before he became President of the USA 的简化。

\item(D) 状语从句 even when it is heated… 的简化。

\item (A) 状语从句 Because investor confidence was gone 简化成介词短语。

\item (C) 状语从句 when it is compared… 的简化。

\item (C) 状语从句 while he was living… 的简化。

\item (A) 状语从句 When they are carved… 的简化。

\item (D) 状语从句 Because their father was gone 简化为介词短语。
\item (A) 状语从句 as soon as she heard the news 简化为介词短语。
\item (A) 状语从句 If I can tell you the truth 的简化。
\end{enumerate}

\chapter{简化从句练习}

\textbf{一、对等从句中，相对应位置（主语与主语，动词与动词等）如果重复，择一弹性省略。}

\textbf{二、从属从句（名词从句、关系从句与状语从句）中，省略主语与 be动词两部分，
  留下补语。不过主语若非重复或空洞的元素，就应设法保留，以免句意改变。}

这两项原则的共同目的都是为了增强句子的精简性：尽量删除两个从句间重复或空洞的
元素，但以不伤害清楚性为前提。现在就借一些例句的组合来练习如何写作高难度的句
型。

\paragraph{例一}

\begin{enumerate}
\item The patient had not responded to the standard treatment.

  病人对标准疗法没有反应。
\item This fact greatly puzzled the medical team.

  医疗小组对此深感不解。
\end{enumerate}

这两个简单句中，句 2 的主语 this fact 指的就是整个句 1叙述的那件事。两句经由
这个交叉建立了关系，可以考虑用关系从句（即关系从句）连结起来。亦即把句2 的
交叉点 this fact 改写为关系词，附于句 1 上作关系从句，成为：
\begin{itemize}
\item The patient had not responded to the standard treatment, which greatly
  puzzled the medical team. （不够清楚）
\end{itemize}

如此组合这两句话，短语上看来可以，但修辞上有严重的缺点：关系词 which固然可以
代表逗点前的整句话（表示病人缺乏反应这一点令人困惑），但是它也可以代表逗号前
面的名词the standard treatment（表示标准治疗方式本身令人困惑）。如此一来，一
个句子有两种可能的解释，犯了模棱两可（ambiguous）的毛病，也就是没有把意义表达
清楚，不如尝试另一种组合方式。

既然整个句 1 是句 2 主语 this fact的内容，不妨把它改成名词从句（前面加上连接
词 that 即可），然后直接置于句2 中 this fact 的位置当主语使用，成为复句：
\begin{itemize}
\item \unbf{That the patient had not responded to the standard treatment} greatly
  puzzled the medical team.
\end{itemize}
这个句子中的名词从句（that引导的从句）可再进一步简化，一般做法是删除主语
与 be动词。但这个从句中主语是 the patient，在主要从句中并无重复，无法省略。动
词 had not responded其中也没有 be 动词可以省略，那么该怎么做？首先，动词简化
的通用原则是：

\textbf{一、有 be 动词即省略 be 动词；}

\textbf{二、有情态助动词（can、must、should 等）则改为不定式（to V）；}

\textbf{三、除此之外的动词一律加上 \emph{-ing} 保留下来。}

以 had not responded 这个动词短语而言，符合第三种情形，所以改写为 not having
responded，以取代原先的名词从句。原来的主语 the patient改为所有格（the
patient's）置于前面，再删除无意义的连接词 that即完成了简化的动作，成为：
\begin{itemize}
\item \unbf{The patient's not having responded to the standard treatment}
  greatly puzzled the medical team.
\end{itemize}

另外，也可以直接进行词类变化，把动词改写为名词后，成为:
\begin{itemize}
\item \unbf{The patient's failure to respond to the standard treatment} greatly
  puzzled the medical team.
\end{itemize}

这种讲法读起来会比上一种讲法更自然一点。

\paragraph{例二}

\begin{enumerate}
\item The summer tourists are all gone.

  夏季的观光客都走光了。
\item The resort town has resumed its air of tranquility.

  这个度假小镇又恢复了平静。
\end{enumerate}

这两句话之间没有重复的元素，但有逻辑关系存在：在观光客走了之后，或是因为观光
客都走了，小镇才得以恢复平静。这时可以用状语从句的方式，选择恰当的连接词
（after、because、now that 等）附在句 1 前面，再把句 1 与句 2 并列即可：
\begin{itemize}
\item \unbf{Now that the summer tourists are all gone}, the resort town has
  resumed its air of tranquility.
\end{itemize}
Now that 引导的状语从句若要进一步简化，关键在主语、动词两个部分。主语the
summer tourists与主要从句并无重复，必须保留下来以免损害句意。动词部分有 be动
词（are），后面还有补语（gone）。这时若去掉 be动词，留下主语与补语，就破坏了
这个状语从句的结构，可以省略连接词 now that，成为：
\begin{itemize}
\item \unbf{(With) the summer tourists all gone}, the resort town has resumed its air of tranquility.
\end{itemize}
如果最前面没有加上 with，而是以 the summer tourists all gone直接代表一个简化
的状语从句，这种讲法比较文诌诌，不够口语化。

较口语化的做法是，用介词 with 来取代连接词 now that 的意义，而把 the
tourists 放在 with 后面作它的宾语， all gone仍然作补语，即成为上句中多一
个 with 在前面的句型。

\paragraph{例三}

\begin{enumerate}
\item Confucius must have written on pieces of bamboo.

  孔子当年一定是在竹简上写字。
\item Confucius lived in the Eastern Zhou Dynasty.

  孔子是东周时代的人。
\item Paper was not available until the Eastern Han Dynasty.

  纸到东汉时期才有。
\end{enumerate}

这三句话中，句 1 和句 2有一个交叉：Confucius。经由这个交叉点建立关系，可用关
系从句的方式连结，将句2 的 Confucius 改写为关系词 who，成为：
\begin{itemize}
\item (1+2) Confucius, \unbf{who lived} in the Eastern Zhou Dynasty, must have
  written on pieces of bamboo.
\end{itemize}
这个关系从句（who lived in the Eastern Zhou Dynasty）可以进行简化，省略重复的
主语 who，再把普通动词 lived 改写为living，即成为简化关系从句：
\begin{itemize}
\item Confucius, \unbf{living} in the Eastern Zhou Dynasty, must have written on
  pieces of bamboo.
\end{itemize}
东周时代的孔子为什么要用竹简写字？是因为句 3：纸到东汉时期才有。句 3的内容表
示原因，所以用状语从句的方式——外加连接词 because成为状语从句，与主要从句并
列，即得到：
\begin{itemize}
\item (+3) Confucius, living in the Eastern Zhou Dynasty, must have written on
  pieces of bamboo, \unbf{because paper was not available until} the Eastern Han Dynasty.
\end{itemize}

句中的状语从句（because之后的部分）如要进一步简化，又要观察主语与动词部分。主
语 paper没有重复，必须留下来。动词虽然是 be动词，可是\textbf{状语从句的简化中，一旦留
下主语，就得有个分词配合（传统语法称为分词构句）}，所以使用be 动词来制造分
词 being，并省略连接词 because，即成为简化的状语从句：

\begin{itemize}
\item Confucius, living in the Eastern Zhou Dynasty, must have written on
  pieces of bamboo, \unbf{paper not being available} until the Eastern Han Dynasty.
\end{itemize}

\paragraph{例四}

\begin{enumerate}
\item The movable-type press was invented by Gutenberg.

  古登堡发明活版印刷。
\item The movable-type press was introduced to England in 1485.

  活版印刷在 1485 年引进英国。
\item This event marked the end of the Dark Ages there.

  这件事标示英国黑暗时期的结束。
\end{enumerate}

这个例子中的句 1 和句 2 也有一个交叉：the movable-type press，可以将它改写为
关系词 which，以关系从句方式连接：
\begin{itemize}
\item (1+2) The movable-type press, \unbf{which was} invented by Gutenberg, was
  introduced to England in 1485.
\end{itemize}
这个关系从句（which 引导的部分）可以直接简化，省略主语 which 和 be 动词
was，只保留补语 invented 这个部分，即成为简化的关系从句：
\begin{itemize}
\item The movable-type press, \unbf{invented} by Gutenberg, was introduced to England
  in 1485.
\end{itemize}
句 3 中的主语 this event（这个事件）指的就是上面整句话的那个事件。这时候因为
上面的句子比较长，可以先加个同位语an event，再用它和句 3 主语 the event 的交
叉构成关系从句，成为：
\begin{itemize}
\item (+3) The movable-type press, invented by Gutenberg, was introduced to
  England in 1485, \unbf{an event which marked} the end of the Dark Ages there.
\end{itemize}
要进一步简化这个句子，可以把重复部分 an event 删除，再省略关系从句的主
语which，把动词 marked 改成分词 marking：
\begin{itemize}
\item   The movable-type press, invented by Gutenberg, was introduced to
  England in 1485, \unbf{marking} the end of the Dark Ages there.
\end{itemize}

\paragraph{例五}

\begin{enumerate}
\item Ben Kook was educated in an art college.

  本·库克曾在一所美术学院念书。
\item Ben Kook acts unusual at times.

  本·库克有时表现得与众不同。
\item Ben Kook deals with economic matters at these times.

  这时本·库克处理经济事务。
\end{enumerate}

句 1 和句 2之间有因果关系：因为在艺术学院读过书，所以才有与众不同的表现。那么
就在句1 前面加上连接词 because 成为状语从句，与句 2 的主要从句并列，成为：
\begin{itemize}
\item (1+2) \unbf{Because he was educated in an art college}. Ben Kook acts unusual at
  times.
\end{itemize}
这个句子中，简化 because 引导的状语从句，可以直接省略 he was，再把连接
词because 删去，只保留补语 educated 部分，成为：
\begin{itemize}
\item \unbf{Educated} in an art college, Ben Kook acts unusual at times.
\end{itemize}
这个句子要与句 3 连结，可以观察到句尾的 at times 就是句 3 结尾部分的 at
these times。以这个交叉改写为关系词 when，构成关系从句的形态：
\begin{itemize}
\item (+3) Educated in an art college, Ben Kook acts unusual \unbf{(at times)
    when he deals} with economic matters.
\end{itemize}
句中括弧部分的 at times 是副词类，属于次要元素，又与后面的 when重复，可以先行
省略。进一步的简化做法仍是一样：把主语 he 省略，动词 deals改成 dealing。不过，
由于原先的 at times 已经省略，所以与它重复的 when不宜省略。把 when 留下来，即
成为：

\begin{itemize}
\item Educated in an art college, Ben Kook acts unusual \unbf{when dealing} with
  economic matters.
\end{itemize}

\paragraph{例六}

\begin{enumerate}
\item   I'd like something.

  我希望一件事。
\item   You will meet some people.

  你去见见一些人。
\item   Then you can leave.

  然后你就可以走了。
\end{enumerate}

句 1 中的宾语 something 就是整个句 2 叙述的那件事，所以在句 2前面加上一个连接
词 that，成为名词从句，然后放入句 1 中 something的位置作为 like 的宾语：
\begin{itemize}
\item (1+2) I'd like \unbf{that you (will) meet} some people.
\end{itemize}
附带提一下，1+2 合并时，that 从句的语气成为祈使句的语气，所以助动词 will应省
略成动词原形，但简化时仍变成不定式。以下的例子若看到助动词上加个括弧都是同样
的原因。这里的名词从句要简化时，因主语you 与主要从句并无重复，所以要留下来，
把它放在 like后面的宾语位置。简化从句的做法是把助动词简化为不定式 to V，因为
情态助动词 must、should、will(would)、can(could)、 may(might)等都可以改写
成 be+to 的形式。省略 be 动词后就剩下to，所以上面这个从句中的 will meet 就改
成 to meet 当补语用，成为：
\begin{itemize}
\item I'd like \unbf{you to meet} some people.
\end{itemize}
再把句 3 加上去。句 3 是表示时间，可以用连接词 before 把它改成状语从句：
\begin{itemize}
\item (+3) I'd like you to meet some people \unbf{before you (can) leave}.
\end{itemize}
这个状语从句若进一步简化，得把 before 留下才能表达“在……之前”的意思。
但 before这个连接词也可当介词用，一旦后面的从句简化了，它就成为介词，只能
接名词形态。因此把重复的主语you 省略后，原来的动词 leave 要改成动名
词 leaving 的形态，成为：
\begin{itemize}
\item I'd like you to meet some people \unbf{before leaving}.
\end{itemize}

\paragraph{例七}

\begin{enumerate}
\item I have not practiced very much.

  我练习得不多。
\item I should have practiced very much.

  我应该多练习。
\item I am worried about something.

  我担心一件事。
\item I might forget something.

  我可能忘记什么事。
\item What should I say during the speech contest?

  在演讲比赛中我该说些什么？
\end{enumerate}

句 1 和句 2 可以用比较级 as \ldots{} as 的连接词合成复句：
\begin{itemize}
\item (1+2) I have not practiced \unbf{as much as I should} (have practiced).
\end{itemize}
因为“练习不够”，才会造成句 3 “我很担心”的结果。表示这种因果关系，可以使
用 because的状语从句来连接：
\begin{itemize}
\item (+3) \unbf{Because I have not practiced} as much as I should, I am
  worried about something.
\end{itemize}
Because 引导的状语从句，简化时可把重复的主语 I 省略。动词部分 have not
practiced 因为没有 be 动词，也没有情态助动词，就只能加上 \emph{-ing}，成
为 not having practiced，再把连接词 Because 删去，成为：
\begin{itemize}
\item \unbf{Not having practiced} as much as I should, I am worried about something.
\end{itemize}
这个句子中，“担心的事情” something，就是句 4的内容“我可能会忘记什么事”。
因为 something 是放在介词 about的后面，要连成复句的话可以先改成 about the
possibility，再把句 4加上连接词 that，形成名词从句，作为 possibility 的同位语，
成为：
\begin{itemize}
\item (+4) Not having practiced as much as I should, \unbf{I am worried (about the
  possibility)} that I might forget something.
\end{itemize}
这个句子中的介词短语 about the possibility 意思和下文的 that从句重复，可以
省略。但是如果要简化其后的 that 从句，就得把介词 about留下来，简化的结果才
有地方安置。that 从句的简化，省去重复的主语 I之后，动词 might forget 的简化一
般是改成不定式 to forget。可是现在要放在介词 about 后面，不能用不定式的形态，
只能改成forgetting：
\begin{itemize}
\item Not having practiced as much as I should, I am worried \unbf{about forgetting}
  something.
\end{itemize}
现在，这个句子中“担心会忘记的”那件 something，就是句 5的问题：“演讲比赛该
说什么？”只要将这个疑问句改成非疑问句，就是一个名词从句，可直接取代上句中
的something，作为 forget 的宾语：
\begin{itemize}
\item (+5) Not having practiced as much as I should, I am worried about
  \unbf{forgetting what I should say} during the speech contest.
\end{itemize}
最后一步是简化 what 引导的名词从句。做法一样：省略主语 I，动词 should
say 改为不定式 to say：
\begin{itemize}
\item Not having practiced as much as I should, I am worried about forgetting
  \unbf{what to say} during the speech contest.
\end{itemize}

\paragraph{例八}

\begin{enumerate}
\item A. Fries was the leader of the College football team then.

  A.弗赖斯当时是学院足球队队长。
\item A. Fries is the director of a football club now.

  A.弗赖斯现在是一家足球俱乐部的主管。
\item A. Fries saw something.

  A.弗赖斯当时见到一件事。
\item The College football team lost in the important game.

  学院足球队在重要的球赛中失利。
\item A. Fries offered something.

  A.弗赖斯提议做一件事。
\item He would assume responsibility.

  弗赖斯愿意负责。
\item He would tender his resignation.

  弗赖斯将提出辞呈。
\end{enumerate}

这里一共有七个句子，要合并在一起，而且其中六个都得简化，只许留下一个完整的从
句。这可能是个不小的挑战，请读者仔细观察如何逐步完成整个动作。

首先，句 1 和句 2 分别叙述A.弗赖斯当时与现在的身份。这两句在内容与句型上对仗
工整，适合以对等从句方式表现，故加上对等连接词and 来连接：
\begin{itemize}
\item (1+2) A. Fries was the leader of the College football team then and
  \unbf{he is the director} of a football club now.
\end{itemize}
对等从句的简化方法是：两从句间相对应位置如有重复，则省略一个。因此把 and
右边那个从句重复的 he is 去掉，成为：
\begin{itemize}
\item (A) A. Fries was the leader of the College football team then \unbf{and
    the director} of a football club now.
\end{itemize}
这个描述弗赖斯身份的句子，我们称作句 A，先放着备用。下一步来组合 3 和 4两句。
句 3 中“弗赖斯见到”的 something 就是整个句 4的内容：“学院足球队比赛失利”。
所以把句 4 冠上连接词 that成为名词从句，置于句 3 中取代 something，作为 saw
的宾语：
\begin{itemize}
\item (3+4) A. Fries saw that \unbf{the College football team lost} in the important
  game.
\end{itemize}
that 引导的这个名词从句可以如此简化：主语 the College football team改为所有格
留下，动词 lost 直接改为名词的 lost，成为：
\begin{itemize}
\item (B) A. Fries saw \unbf{the College football team's loss} in the important
  game.
\end{itemize}
“弗赖斯眼见学院足球队失利。”这句话我们称作句 B，也先放着暂时不用。

接下来组合 5 和 6 两句。句 5 “弗赖斯提出”的 something，就是句 6的“他要负起
责任”。所以如法炮制把句 6 改成名词从句置入句 5 来取代something，成为：
\begin{itemize}
\item (5+6) A. Fries offered \unbf{that he (would) assume} responsibility.
\end{itemize}
这个句子可再将助动词简化为不定式 to V 的简化从句 he be to assume，而 be
动词可再省略成为：
\begin{itemize}
\item A. Fries offered \unbf{to assume} responsibility.
\end{itemize}

现在就用这个句子来把前面整理的结果堆砌上去。先把句 A 拿出来。句 A内容是描述弗
赖斯的职位，有补充形容A.弗赖斯身份的功能，所以拿它来做关系从句，将 A. Fries
改为关系词who，附于上句的主语 A. Fries 之后，成为：
\begin{itemize}
\item (+A) A. Fries, \unbf{who was the leader of the College football team then and
  the director of a football club now}, offered to assume responsibility.
\end{itemize}
句中这个 who 引导的关系从句可以简化，省略主语 who 和 be 动词was，留下名词类补
语（一般所谓的同位语），成为：
\begin{itemize}
\item A. Fries, \unbf{the leader of the College football team then and the
    director of a football club now}, offered to assume responsibility.
\end{itemize}
“当时的学院足球队队长，现今一家足球俱乐部的主管弗赖斯，表示要负责。”为什么？
因为句B：“他目睹学院足球队比赛失利。”现在把句 B拿出来用，它和上句的关系是因
果关系，所以加上连接词because，做成状语从句与上句并列：
\begin{itemize}
\item (+B) \unbf{Because he saw} the College football team's loss in the important
  game, A. Fries, the leader of the College football team then and the
  director of a football club now, offered to assume responsibility.
\end{itemize}
句子越来越长了，现在来简化一下。上句中 because 引导的状语从句，主语 he和主要
从句的 A. Fries 重复，可以省略。动词 saw 因无 be动词与助动词，可直接改
成 seeing，再把多余的 because 去掉，成为：
\begin{itemize}
\item \unbf{Seeing} the College football team's loss in the important game, A. Fries,
  the leader of the College football team then and the director of a
  football club now, offered to assume responsibility.
\end{itemize}

别忘了，一直未动用到句7：“弗赖斯打算提出辞呈。”从内容来看，它是说明上句
中“负责”（assume responsibility）的方式。也就是句 7 应拿来修饰上句中的原形
动词 assume一词。\textbf{“以……方式”的最佳表达是用 by 的介词短语}，所以把
句7（He would tender his resignation.）直接放入 by 的后面，不过，by是介词，后
面只能接受名词短语，所以要将句 7简化为名词短语的形态。省略主语 he，动
词 would tender因为要放在介词后面，只能改成动名词 tendering，成为：
\begin{itemize}
\item (+7) Seeing the College football team's loss in the important game, A.
  Fries, the leader of the College football team then and the director of a
  football club now, offered to assume responsibility \unbf{by tendering his
    resignation}.

  眼见学院足球队在重大的比赛中失利，当时的学院足球队队长，也现在一家足球俱乐
  部的主管弗赖斯，表示要提出辞呈以示负责。
\end{itemize}
终于大功告成。读者经过这一番演练，当可了解上面这个句子实际上隐含多达七句话。
然而经过简化的过程，删掉了一切多余的元素，最后的结果并不显得太长或太复杂，这
就是简化从句的功效。

如开场白中所述，简化从句是高难度句型，颇富挑战性。读者若看到这里都能大致了解，
那么句型观念可说已相当完整，欠缺的只是大量的阅读功夫，那要靠日积月累的培养。
有清晰的句型观念，再加上大量的阅读，日后自然能写出一手好文章。

下面再附上一篇练习，请读者先自行尝试组合、简化其中的句子，再比对附在后面的参
考——只是参考，因为简化从句没有一定的做法，也没有标准答案。在告别句型之前，
还有一个问题要处理：倒装句。下一章我们就来研究这个也很重要的问题。

\section{Test}

\paragraph{将下列各题中的句子写在一起成为复句或合句，然后再简化到最精简的地步：}

\begin{enumerate}
\item Ben Book was educated in an art college. (because)

  Ben Book acts unusual.

  Ben Book deals with economic matters. (while)

\item I'd like something.

  You will meet some people. (that)


\item I'm not sure.

  What should I do?


\item He worked late into the night.

  He was trying to finish the report. (because)

\item The soldier was wounded in the war. (after)

  He was sent home.

\item He used to smoke a lot.

  He got married. (before)

\item I am afraid.

  The Democratic Party might win a majority. (that)

\item I have nothing better to do. (when)

  I enjoy something.

  I play poker. (that)

\item Mike won the contest. (when)

  Mike was awarded ten thousand dollars.

\item The motorcyclist was pulled over by the police car.

The motorcyclist did not wear a safety helmet. (who)

\item The mayor declined.

 The mayor was a very busy person. (who)

 The mayor was asked to give a speech at the opening ceremony. (when)

\item Tax rates are already very high. (although)

  Tax rates might be raised further to rein in inflation.

\item The resort town is crowded.

  There has been an influx of tourists for the holiday season. (because)

\item The student had failed in two tests. (though)

  The student was able to pass the course.

\item The president avoided the issue. (that)

  This was obvious to the audience.

\item Anyone could tell he was upset.

  He had the look on his face. (because)

\item Michael Crichton is in town.

 He is author of Jurassic Park. (who)

 He could promote his new novel. (so that)

\item I am a conservative. (although)

 I'd like to see something.

 The conservative party is chastised in the next election. (that)

\item The man found a fly in his soup. (when)

  The man called to the waiter.

\item It is a warm day. (because)

 We will go to the beach.

\end{enumerate}

\section{Answer}
\begin{enumerate}
\item Because he was educated in an art college. Ben Book acts unusual while he
  deals with economic matters. 简化为：

  Educated in an art college, Ben Book acts unusual while dealing with
  economic matters.

\item I'd like that you will meet some people. 简化为：

  I'd like you to meet some people.

\item I'm not sure what I should do. 简化为：

  I'm not sure what to do.

\item He worked late into the night because he was trying to finish the report.
  简化为：

  He worked late into the night trying to finish the report.

\item After the soldier was wounded in the war, he was sent home. 简化
  为：

  (After being) wounded in the war, the soldier was sent home.

\item He used to smoke a lot before he got married. 简化为：

  He used to smoke a lot before getting married.

\item I am afraid that the Democratic Party might win a majority. 简化为：

  I am afraid of the Democratic Party winning a majority.

\item When I have nothing better to do, I enjoy that I play poker. 简化为：

  When I have nothing better to do, I enjoy playing poker.
\item When Mike won the contest, he was awarded ten thousand dollars. 简化为：

  (Upon) winning the contest. Mike was awarded ten thousand dollars.

\item The motorcyclist who did not wear a safety helmet was pulled over by the
  police car. 简化为：

  The motorcyclist not wearing a safety helmet was pulled over by the police
  car.
\item The mayor, who was a very busy person, declined when he was asked to give
  a speech at the opening ceremony. 简化为：

  The mayor, a very busy person, declined when asked to give a speech at the
  opening ceremony.

\item The mayor, who was a very busy person, declined when he was asked to give
  a speech at the opening ceremony. 简化为：

  The mayor, a very busy person, declined when asked to give a speech at the
  opening ceremony.

\item Although tax rates are already very high, they might be raised further to
  rein in inflation. 简化为：

  Although already very high, tax rates might be raised further to rein in
  inflation.

\item The resort town is crowded because there has been an influx of tourists
  for the holiday season. 简化为：

  The resort town is crowded with an influx of tourists for the holiday
  season.

\item Though the student had failed in two tests, he was able to pass the
  course. 简化为：

  Though having failed in two tests, the student was able to pass the
  course.

\item That the president avoided the issue was obvious to the audience. 或

  It was obvious to the audience that the president avoided the issue. 简化
  为：

  The president's avoiding the issue was obvious to the audience. 或

  The president's avoidance of the issue was obvious to the audience.
\item Anyone could tell he was upset because he had the look on his face. 简化
  为：

  Anyone could tell he was upset, with the look on his face.

\item Michael Crichton, who is author of Jurassic Park, is in town so that he
  could promote his new novel. 简化为：

  Michael Crichton, author of Jurassic Park, is in town to promote his new
  novel.
\item Although I am a conservative, I'd like to see that the conservative party
  is chastised in the next election. 简化为：

  Although (being) a conservative, I'd like to see the conservative party
  chastised in the next election.
\item When the man found a fly in his soup, he called to the waiter. 简化
  为：

  Finding a fly in his soup, the man called to the waiter.
\item Because it is a warm day, we will go to the beach. 简化为：

  It being a warm day, we will go to the beach.
\end{enumerate}
\chapter{倒装句}

\textbf{倒装句是一种把动词（或助动词）移到主语前面的句型。}以这个定义来看，一般的疑
问句都可以算是倒装句。

撇开疑问句这种只具有语法功能的倒装句不谈，比较值得研究的是具有修辞功能的倒装
句。恰当地运用倒装句，可以强调语气、增强清楚性与简洁性，以及更流畅地衔接前后
的句子。以下分别就几种重要的倒装句来看看它倒装的条件，以及可达到的修辞效果。

\section{比较级的倒装}

在开始谈比较级的倒装前，有一些关于比较级的修辞问题应先弄清楚，请看这个例子：
\begin{enumerate}
\item Girls like cats more than boys. （不清楚）
\end{enumerate}
这个句子可能有两种意思：
\begin{enumerate}[resume]
\item Girls like cats more than boys do.

  女孩比男孩更喜欢猫。
\item Girls like cats more than they like boys.

  女孩比较喜欢猫，比较不喜欢男孩。
\end{enumerate}

比较级的句型通常会牵涉到两个从句互相比较。这两个从句间应有重复的部分才能比较。
一旦有重复，就有省略的空间。但是如果省略不当，就会伤害句子的清楚性。就像上面
的例1，可以作例 2 和例 3 两种不同的解释。修辞学上称这种句子为ambiguous（模棱
两可）。如果要表达例 2 的意思，那么句尾的 do就不能省略，否则读者有可能把它当
作例 3 来理解。

如果把例 2 修改一下，成为：
\begin{itemize}
\item Girls like cats more than boys, who as a rule are a cruel lot, \ul{do}. （不
  佳）
\end{itemize}
这个句子在 boys后面加上一个修饰它的关系从句。从刚才的分析中可了解到，句尾
的 do不能省略，否则读者无从判断 boys是主语还是宾语——是喜欢猫的人，还是被喜
欢的对象。

do 这个词既不能省略，把它留在句尾却又有修辞上的毛病。首先，do这个助动词和它的
主语 boys之间，因为关系从句的阻隔，距离太远，会伤害句子的清楚性。另外，助动
词 do所代表的是前面从句中的 like cats，但同样也因为距离太远而不够清楚。

要解决这个修辞上的问题，有个方法——倒装句。将 do 挪到主语 boys前面，成为：
\begin{itemize}
\item Girls like cats more than \unct{do boys}{倒装句}, who as a rule are a cruel lot.

  女孩比男孩更喜欢猫——男孩通常都很残酷。
\end{itemize}

如此一来，助动词 do 和主语 boys 放在一起了，而且 do 和它所代表的 like cats的
距离也减到最小，解决了所有的修辞问题。比较级需要用到倒装句的情形大抵都是这
样：

\textbf{一、从属从句中的助动词或 be 动词不宜省略。}

\textbf{二、主语后面有比较长的修饰语。}

\section{关系从句的倒装}

关系从句中的关系词，如果不是原来就在句首位置，就要向前移到句首让它发挥连接词
的功能。

例如：
\begin{enumerate}
\item The President is \unbf{a man}.

  总统是一个人。
\item A heavy responsibility, whether he likes it or not, falls on \unbf{him}.

  不论他喜不喜欢，他负有重大的责任。
\end{enumerate}
例 2 中的 him 就是例 1 的 a man，由这个交叉建立起关系，可以制造一个关系从句：
\begin{itemize}
\item The President is a man on \unnormal{whom}{关系词} \unnormal{a heavy
    responsibility}{关系从句主语}, whether he likes it or not, falls. （不
  佳）
\end{itemize}
介词短语 on whom因为内含关系词，要移到句首的位置。然而一经移动，就产生了修
辞上的问题。

首先，on whom 这个介词短语是当做副词使用，修饰动词falls。但是移到句首之后，
它与修饰的对象 falls之间隔了颇长的距离，这就会伤害修辞的清楚性。另外，关系从
句主语 a heavy responsibility 与它的动词 falls 之间也隔了一个插入的副词从
句whether \ldots{}，主语动词间的距离过长又是一个不清楚性的来源。要解决这两个
问题还是得靠倒装句，把动词移到主语前面：
\begin{itemize}
\item The President is a man \unct{on whom falls a heavy responsibility}{倒装句},
  whether he likes it or not.

  总统负有重大责任，不论他喜不喜欢。
\end{itemize}
如此一来，关系词 whom 与先行词 a man 在一起，介词 on whom与它修饰的对
象 falls 在一起，而且动词 falls 又与它的主语 a heavy responsibility 在一起，
一举解决了所有问题。这就是倒装句的妙用。

要注意的是，\textbf{关系词必须先向句首移动，造成顺序的反常，才有倒装的可能。}如果关系
词没有移动就不能倒装。例如：
\begin{itemize}
\item The President is a man who bears a lot of responsibility.
\end{itemize}
这句话的意思和原来的句子差不多，不过它无法倒装。因为里面的关系从句原来是He
bears a lot of responsibility，主语 he 改成关系词who，由于原本就在句首，没有
移动位置，所以也就不能倒装。

\section{假设语句的倒装}

这种倒装比较单纯。在虚拟语气的状语从句中（往往是由 if 引导的），如果有be 动词
或助动词，就可以考虑倒装。做法是把连接词（例如 if）省略掉，把 be动词或助动词
移到主语前面来取代连接词的功能。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{If I had been there}{状语从句}, I could have done something to help.

  如果当时我在场，就可以帮得上忙。
\end{itemize}
为了加强简洁性，可以把连接词 if 省略掉，用倒装句来取代，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Had I been there}{倒装句}, I could have done something to help.
\end{itemize}

但状语从句中若没有 be动词或助动词，就缺乏可倒装的工具，因而不能使用倒装。

\section{引用句的倒装}

\textbf{在直接引句（用到双引号者）与间接引句（没有用双引号者）中，都可以选择使用倒
  装句来凸显出句中的重点。}例如：
\begin{itemize}
\item \unct{The police}{S} \unct{said}{V}, \unct{“None was killed in the
    accident.”}{O 直接引句}

  警方说：“这桩车祸无人死亡。”
\end{itemize}
引用句往往出现在宾语位置，上面这个例子就是如此。不过，引用句的内文才是读者急
于知道的事情，至于是“谁说的”倒不那么关心。然而引用句的构造偏偏是“谁说
的”作为主语、动词，出现在前面，宾语从句拖在后面。选择倒装句就可以解决这个问
题：
\begin{itemize}
\item \unct{“None was killed in the accident.”}{O} \unct{said}{V} \unct{the police}{S}.
\end{itemize}
把读者最关心的引用句内文移到句首，可以达到强调语气的效果。因为宾语从句挪到句
首，与它关系密切的动词said也可以移到主语前面，成为倒装句。\textbf{不过在直接引句的情
况下，主语、动词也可以选择不必倒装}，像上面这个例子，句尾部分可以维持the
police said（S+V）的顺序不必倒过来。接下来看间接引句：
\begin{itemize}
\item \unct{The WHO}{S} \unct{warns}{V}, \unct{that cholera is coming back}{O
    间接引句}.

  世界卫生组织警告：霍乱已死灰复燃。
\end{itemize}
这句话有一个间接引句，除了选择把整个宾语从句移到句首之外，也可以选择只把引用句的主语移到句首来加强语气，主要从句倒装，成为：
\begin{itemize}
\item Cholera, \unct{warns}{V} \unct{the WHO}{S}, is coming back.
\end{itemize}

不论直接引句还是间接引句，选择倒装的修辞原因都是为了凸显引用句的内容，把它摆
在句首最显著的地位。

\section{类似 there is/are的倒装}

这种倒装句是把地方副词挪到句首，句型和 there is/are的句型很接近，修辞功能在于
强调语气，以及衔接上下文。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{There}{地方副词} \unct{goes}{V} \unct{the train}{S}!

  你看，火车开走了！
\end{itemize}
这个句子以倒装句处理，可以强调动词 goes，表示“正在开走”。再如：
\begin{itemize}
\item \unct{Here}{地方副词} \unct{is}{V} \unct{your ticket}{S} for the opera!

  你的歌剧票，拿去吧！
\end{itemize}
除了 here，there 之外，其他的地方副词也可以倒装，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{In Loch Ness}{地方副词} \unct{dwells}{V} \unct{a mysterious monster}{S}.

  尼斯湖里住着一头神秘的水怪。
\end{itemize}
这个倒装句可以同时加强句首地方副词与句尾主语两个部分的语气。

有时候可以使用这种倒装句来加强上下文的衔接。例如：
\begin{itemize}
\item To the west of Taiwan lies Southern China.

\item To the east spreads the expanse of the Pacific.

\item 台湾西方是华南，东方是浩瀚的太平洋。
\end{itemize}
为了以空间顺序（spatial order）来组织上下文，这两个句子都用地方副词（To the
west \ldots，To the east \ldots）开头，也都动用倒装句来达到这个目的。

\section{否定副词开头的倒装}

如果把表示否定意味的副词（not、never, hardly）挪到句首来强调语气，就得使用倒
装句。例如：
\begin{itemize}
\item We \unbf{don't} have such luck \unbf{every day}.

  我们不是每天都能有这种运气。
\end{itemize}
如果为了强调“不是每天”，而把 not every day挪到句首，就要用倒装句。因为 not
和 every day 都是修饰动词的，而且 not是用来作否定句的副词，和助动词 do 不能分
开。一旦移到句首，助动词 do也要往前移来配合否定句的需要，就成为倒装句：
\begin{itemize}
\item \unbf{Not every day do} we have such luck.
\end{itemize}

再看一个例子：
\begin{itemize}
\item I will \unbf{not} stop waiting for you \unbf{until you are married}.

  除非你结婚，否则我会一直等你。
\end{itemize}
同样的，如果把 not until you are married移到句首来强调语气，就得把助动
词 will 倒装到主语前面来配合否定句的要求：
\begin{itemize}
\item \unbf{Not until you are married will} I stop waiting for you.
\end{itemize}

另外有一些副词，像 hardly，barely 等等，虽然不是一般否定句用的
not，不过功能与用法都类似，移到句首时也要倒装。例如：
\begin{itemize}
\item I had \unbf{hardly} sat down to work when the phone rang.

  我刚坐下来要做事，电话就响了。
\end{itemize}
把 hardly 移到句首也是为了加强语气，这时就要倒装：
\begin{itemize}
\item \unbf{Hardly had} I sat down to work when the phone rang.
\end{itemize}

不过，下面这个句子就不要倒装：
\begin{itemize}
\item \unbf{Hardly anyone} knew him.

  几乎没有人认识他。
\end{itemize}
这是因为 hardly 虽然在句首，不过它是用来修饰主语anyone，句首是它正常的位置，
没有经过调动，因而也不需要倒装。

同样的情形也见于 only 一字的变化。请看这个例子：
\begin{itemize}
\item \unbf{Only I} saw him yesterday.

  昨天只有我见到他。
\end{itemize}
Only 原本就是修饰主语I，放在它前面是正常位置，不需倒装。下面这个句子则不同：
\begin{itemize}
\item I saw him \unbf{only yesterday}.

  我见到他，不过是昨天的亊。
\end{itemize}
如果把 only yesterday调到句首来强调“不过是昨天而已”，意思是“不是更早以前的
事”，也有否定的意味，所以可以视同表示否定的副词移到句首的变化，需要倒装：
\begin{itemize}
\item \unbf{Only yesterday did I} see him.
\end{itemize}

再比较一下这两个句子：
\begin{enumerate}
\item \unbf{Gradually} they became close friends.
\item \unbf{Only gradually did they} become close friends.
\end{enumerate}
例 1 中的副词 gradually放在句首，是语法上许可的位置，而且没有否定意味，不必倒
装。可是例 2 中的only gradually 就带有强烈的否定意味，表示 not at
once 或是 not very fast，这时就得动用倒装句型了。

not only 和 but also 配合时，如果选择倒装，变化比较复杂。请看这个例子：
\begin{itemize}
\item He \unbf{not only} passed the exam \unbf{but also} scored at the top.

  他不但及格了，还考了第一。
\end{itemize}
句中的 but 是对等连接词。形成 not only \ldots{} but also
的相关词组（correlative）时，严格要求连接的对称。上例中的 passed the
exam 和 scored at the top 都是动词短语，符合对称的要求。

如果要把 not only 移到句首来强调语气，因为 not only是有否定功能的副词，所以要
用倒装句型。先直接倒装成为：
\begin{itemize}
\item \ul{Not only} did he pass the exam \ul{but also} scored at the top. （误）
\end{itemize}

前半句用倒装句是对的，错在对等连接词 but 的左右不对等。 左边 he passed
the exam 是从句，而右边的 scored at the top 却是动词短语。

修正的方法是把右边的动词短语也改成能对称的从句：
\begin{itemize}
\item   Not only did he pass the exam but also he scored at the top. （不佳）
\end{itemize}
这样改过来，but 的左右都是从句，满足了语法的要求，不过还是有缺憾。因
为also 和 only 一样都是属于 focusing adverbs，是一种有强调功能的副词。许多学
习者把 but also连在一起来背，不知它有时也该拆开。在 but 右边的 also 不应用来
强调he，而应用来强调 scored at the top（而且还考第一），这样才能呼应左边 not
only did he pass \ldots（不仅考及格）的语气。所以最佳的作法是
把 also 移到scored 的前面：
\begin{itemize}
\item Not only did he pass the exam \unbf{but he also} scored at the top.
\end{itemize}

这样才算满足了所有的语法修辞要求。

\section{结语}

以上的整理涵盖了英语中重要的倒装句型。另有一些简单的倒装句，例如：
\begin{itemize}
\item Mary is pretty. So \unct{is}{V} \unct{her sister}{S}.

  玛丽很美，她妹妹也很美。
\end{itemize}

以及不常用的倒装句，像某些祈使句的句型：
\begin{itemize}
\item Long \unct{live}{V} \unct{the King}{S}!

  国王万岁！
\end{itemize}
这些也是倒装句，可是不需要深入探讨。

看完了倒装句，整个英语句型问题至此总算尘埃落定。恭喜本书读者，至此你们已经建
立了相当完整的句型观念，对英语句型有了深入的理解。

\section{Test}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}

\item The students were warned that on no account \ttu to cheat.
\begin{tasks}(2)
  \task they were
  \task were they
  \task they should
  \task they can
\end{tasks}

\item \ttu make up for lost time.
\begin{tasks}
  \task Only by working hard we can
  \task By only working hard we can
  \task Only by working hard can we
  \task By only working hard can we
\end{tasks}

\item Rarely \ttu such nonsense.
\begin{tasks}(2)
  \task I have heard
  \task have I heard
  \task I do hear
  \task don't I hear
\end{tasks}

\item \ttu perched a large black bird.
\begin{tasks}(2)
  \task Often
  \task Suddenly
  \task On the wire
  \task It
\end{tasks}

\item Only just now \ttu to him about the things to heed while riding a
  motorcycle.
\begin{tasks}(2)
  \task I talked
  \task was I talking
  \task talked I
  \task I was talked
\end{tasks}

\item John was as confused about the rules \ttu.
\begin{tasks}
  \task as were the other contestants
  \task as the other contestants had
  \task than were the other contestants
  \task than the other contestants had
\end{tasks}

\item An IBM PC 286 is as powerful \ttu on NASA's Voyager II.
\begin{tasks}
  \task than the mainframe computer is
  \task than is the mainframe computer
  \task as the mainframe computer is powerful
  \task as is the mainframe computer
\end{tasks}

\item The New Testament is a book \ttu the life and teachings of Jesus.
\begin{tasks}(2)
  \task which can be found
  \task in which can be found
  \task which can find
  \task in which can find
\end{tasks}

\item Not until the doctor was sure everything was all right \ttu the emergency room.
\begin{tasks}(2)
  \task he left
  \task left he
  \task did he leave
  \task he did leave
\end{tasks}

\item \ttu, man could die out.
\begin{tasks}
  \task World War III should ever break out
  \task If should World War III ever break out
  \task If World War III should have broken out
  \task Should World War III ever break out
\end{tasks}

\item The results, \ttu, the leading journal of science, indicate that the experimental procedure is flawed.
\begin{tasks}(2)
  \task says Nature
  \task Nature says
  \task which says Nature
  \task which Nature says
\end{tasks}

\item Across the street from the station \ttu.
\begin{tasks}
  \task stood an old drugstore
  \task it stood an old drugstore
  \task where an old drugstore stood
  \task which stood an old drugstore
\end{tasks}

\item I tried to call some friends but \ttu.
\begin{tasks}(2)
  \task none could I reach
  \task could I reach none
  \task I could none reach
  \task I none could reach
\end{tasks}

\item \ttu trouble you again.
\begin{tasks}(2)
  \task Never will I
  \task Not I will ever
  \task Will not ever I
  \task Never I will
\end{tasks}

\item Not until you paint your first oil color \ttu the difference between
  theory and practice.
\begin{tasks}(2)
  \task you find out
  \task and find out
  \task finding out
  \task do you find out
\end{tasks}

\item \ttu a baby deer is born, it struggles to stand on its own feet.
\begin{tasks}(2)
  \task No sooner
  \task As soon as
  \task So soon as
  \task Not sooner that
\end{tasks}

\item \ttu the invention of the movable print, books were mostly copied by hand
  and cost far more than ordinary people could afford.
\begin{tasks}(2)
  \task After
  \task Until
  \task Not until
  \task Because of
\end{tasks}

\item \ttu did I find out that he was dead.
\begin{tasks}(2)
  \task A moment ago
  \task Only a moment ago
  \task An only moment ago
  \task For a moment
\end{tasks}

\item Henry James is \ttu is his philosopher brother William.
\begin{tasks}(2)
  \task famous and also
  \task as famous as
  \task famous so
  \task equally famous
\end{tasks}

\item \ttu does the recluse venture out of his hermitage.
\begin{tasks}(2)
  \task Seldom
  \task Often
  \task Occasionally
  \task Sometimes
\end{tasks}

\end{enumerate}

\section{Answer}
\begin{enumerate}
\item (B) on no account 是否定副词短语，移至 that 从句句首即需倒装。

\item (C) only by working hard 因有 only 修饰，在句首要倒装。

\item (B) rarely 有否定功能，置于句首要倒装。

\item (C) 地方副词置于句首，类似 there is/are 的句型，方可倒装，故选 C。

\item (B) 因有 only just now 在句首，要倒装。

\item (A) 前有 as confused，后面要有 as（A 或 B）。因为前面是 John was confused，
  有 be 动词，后面不能用 had 来代表，应用 be 动词，故选 A，这是比较级的倒装。

\item (D) 上文 as 要求用 as 作连接，C 错在 powerful 不应重复。

\item (B) 原句是 The life and teachings of Jesus can be found in the book，改成关系从句再倒装，即是 B。


\item (C) not until 移到句首要用倒装句型。
\item (D) 原句是 If World War \Ronum{3} should ever break out… 省略 If 后倒装即
  是 D。

\item (A) 原句是间接引句，Nature says the results… 改成倒装句成为 A 会比不倒装
  的 B 好，因为空格后的 the leading journal of science 是 Nature 的同位语，两
  者应该在一起。

\item (A) 地方副词 across the street from the station 移到句首而成倒装句，类
  似 there is/are 的句型。

\item (A) 是 I could reach none 的倒装。

\item (A) 是 I will never trouble you again 的倒装句。

\item (D) not until 移到句首要倒装。

\item (B) 答案 A 要用倒装句，C 和 D 都不是正确的连接词，只有 B 能引导后面那个没有倒装的从句。

\item (B) “活版印刷发明前，书原来都是用手抄，一般人根本买不起。”从句意来看，只
  有 until 符合。

\item (B) 下文是倒装句，所以选择要求倒装的 only。

\item (B) 比较级后面倒装了。

\item (A) 下文是倒装句，所以选择要求倒装的 seldom。
\end{enumerate}
