\chapter{状语从句}

状语从句的语义分析比较复杂，因为\textbf{同一个从属连词所引导的从句意思可能不
  同}，而且这样的情形为数不少。例如， since从句可以是时间从句，也可以是原因分
句。\textbf{另外，有些从句把两层意思结合起来}。

\section{状语从句从属连词}


作时间状语的 ing 从句由以下从属连词引导: once, till, until, when, whenever,
while 和 whilst, as soon/long as：
\begin{itemize}
\item \unbf{Once having made a promise}, you should keep it.
\item The dog stayed at the entrance \unbf{until told to come in}.
\item Complete your work \unbf{as soon as possible}.
\end{itemize}

带有\textbf{until- 从句的主句}必须是\textbf{持续性}的，时间持续到until-从句的时间
为止。因为事件未发生的状态是持续性的，所以\textbf{否定从句总是持续性的}，即使相应
的肯定从句并非如此。例如：
\begin{itemize}
\item I \unbf{didn't} start my meal \unbf{until} Adam arrived. [正确]
\item \sout{I \unbf{started} my meal \unbf{until} Adam arrived.} [错误]
\end{itemize}


地点从句主要由where和wherever引导,\textbf{where是具体的, wherever是非具体的}。
\begin{itemize}
\item \unbf{Where} the fire had been, we saw nothing but blackened ruins.

\item They went \unbf{wherever} they could find work. [to any place where]
\end{itemize}


\todo[inline]{本笔记对状语较少描述，以后可从 The Gramma Book等简明书籍中摘录。}

\section{状语从句与并列从句的比较}

请看下例：

\begin{enumerate}
\item \unct{Because}{从属连接词} \unct{he needs the money}{状语从句}, \unct{he
    works hard}{主要从句}.

  因为他缺钱，所以他勤奋工作。
\item \unct{He needs the money}{对等从句
  }, \unct{and}{对等连接词} \unct{he
    works hard}{对等从句}.

  他需要钱，也勤奋工作。
\end{enumerate}

例 1 是分成主、从的复句结构。其中状语从句 He needs the money 和主要从句He works
hard 分别都是完整、独立的简单句，以一个连接词连起来。这和例 2中两个对等从句的情形
完全相同。唯一的差别是对等从句使用对等连接词（例 2中的and），连接起来的两个从句地
位相等，没有主从之分，也不需互相解释。状语从句则使用从属连接词（例1 中的
because），使得 because he needs the money成为从属地位的从句，当作副词使用，用来
修饰主要从句中的动词 works（交待works hard的原因）。除了这一层修饰关系之外，副词
从句和对等从句同样单纯。

\section{状语从句与名词从句的比较}

状语从句和名词从句就有较大的差别了。请看下例:

\begin{enumerate}
\item \unct{The witness}{S} \unct{said}{V} \unct{that}{连接词} \unct{he saw the
    whole thing}{名词从句}.

  证人说他目睹了事情发生的全过程。
\item \unct{The witness}{S} \unct{said}{V} \unct{this}{O}, \unct{though}{连接词}
  \unct{he didn't really see it}{状语从句}.

  证人这样说，尽管他没有真正看到。
\end{enumerate}

先来观察一下名词从句和状语从句的共同点。首先，两者原来都是完整、独立的简单句
（例1 中的 He saw the whole thing 与例 2 中的 He didn't really see it）。然后，
两者都是加上从属连接词构成从属从句，但是由此开始有了差别。名词从句加的连接词
是that，表示“那件事情”，此外没有别的意义。状语从句加的连接词，如
例 2 的though，以及上节例子中的 because等等，都是有意义的连接词，表达两句话之
间的逻辑关系：\textbf{though表示让步，because 表示原因，if表示条件。使用的连接词不
同，一个有意义，一个没有意义，这是状语从句和名词从句第一个重要的差别。}

第二个差别是：名词从句属于名词类，要放在主要从句中的名词位置使用，状语从句则
不然。例1 中主要从句 The witness said 部分尚不完整，在及物动词 said之后还要有
个名词当宾语，构成 S+V+O 的句型才算完成。取一个独立的简单句 He saw the whole
thing 外加上没有意义的连接词that，造成一个名词从句，就可以放入主要从句 The
witness said后面的宾语位置使用，成为例 1 的形状。

状语从句情况不同。\textbf{它是修饰语的词类，要附在一个完整的主要从句上作修饰语使用。}
如例2 He didn't really see it 是完整的单句，外面加上表示让步的连接词 though构
成状语从句。主要从句 The witness said this已经是完整的句子（S+O+V），把副词从
句 though he didn't really see it直接附上去，当作副词，用来修饰动词said。因为
两个从句都是完整的简单句，所以说其间的关系\textbf{很像对等从句}的关系。这是状语从句与
名词从句第二个重要的差别。

\section{状语从句的种类}

状语从句因为结构十分单纯，所以学习状语从句的重点只是在认识各种连接词，以便写
作时可以选择贴切的连接词来表达各种逻辑关系。以下按照各种逻辑关系把状语从句的
连接词大略分类。

\subsection{时间、地方}

\begin{enumerate}
\item He became more frugal \unct{after}{连接词} \unct{he got married}{副词从
    句}.

  他结婚以后变得比较节俭。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 became 的时间。

\begin{enumerate}[resume]
\item I'll be waiting for you \unct{until}{连接词} \unct{you're married}{副词从
    句}.

  我会等你，直到你结婚为止。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 will be waiting 的时间。

附带说明一下：\textbf{未来时间的状语从句，}虽然还没有到发生的时间，可是语气上必须当
作“到了那个时候”来说，所以\textbf{时态要用现在式来表示}（如例2 中的 are married）。
这是属于语气的问题，在从前介绍语气的单元中曾说明过。

\begin{enumerate}[resume]
\item It was all over \unct{when}{连接词} \unct{I got there}{状语从句}.

  我赶到的时候事情都结束了。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 was 的时间。

when这个\textbf{连接词}，也可以当做\textbf{关系词}来使用，这点留待下一章讲到关系从句时再
详细说明。

\begin{enumerate}[resume]
\item A small town grew \unct{where}{连接词} \unct{three roads met}{状语从句}.

  一个小镇在三条路交会处发展起来。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 grew 的地方。

同样的，where 这个连接词也可以当作关系词来解释。

\subsection{条件}

\begin{enumerate}
\item \unct{If}{连接词} \unct{he calls}{状语从句}, I'll say you're
  sleeping.

  如果他打电话来，我就说你在睡觉。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 will say 的条件——如果打来就会说，不打来就不说了。

在表示条件的状语从句中，如果时间是未来，也必须以“当作真正发生”的语气来说，
所以要用现在式的动词。同时请注意say 的宾语（名词从句）you're sleeping也用现在
式，因为这是当作已经打来了，自然要说“在睡觉”，而不是“要去睡觉”（will be
sleeping）。只有主要从句 I'll say用未来式的动词，因为如果打来了“就会”说，这
表示现在还没说！

\begin{enumerate}[resume]
\item He won't have it his way, \unct{as long as}{连接词} \unct{I'm here}{副词从
    句}.

  只要我在，不会让他称心如意。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 won't have 的条件。 as long as 也可以用比较级来诠释。

\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{Suppose}{连接词} \unct{you were ill}{状语从句}, where would you go?

  假定你生病了，你会到哪里去？
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 would go 的条件。

\textbf{suppose 本来是动词，这个状语从句原来是 supposing that you were ill的句型，经过
  省略后才成为只剩 suppose 一字当连接词用。}这个例子只是用以说明，用if远比用
suppose要好。

同时请注意例 3中两个动词都是非事实的
假设语句。

\subsection{原因、结果}

\begin{enumerate}
\item \unct{As}{连接词} \unct{there isn't much time left}{状语从句}, we might as
  well call it a day.

  既然时间所剩无几，我们不妨就此结束好了。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 might call 的原因。

\begin{enumerate}[resume]
\item There's nothing to worry about, \unct{now that}{连接词} \unct{Father is
    back}{状语从句}.

  既然父亲回来了，就没什么好担心了。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 is 的原因。

请注意：简单句前面加上一个单独的、没有意义的that，会成为名词从句（指“那件
事”）。\textbf{可是 that一旦配合其他字眼当作连接词、具有表达逻辑关系的功能时，就成了副
  词从句的连接词，引导的是状语从句。now that 解释为“既然”，用来表达原因，所以它
  后面的 Father is back就成了状语从句。}

\begin{enumerate}[resume]
\item He looked \unct{so}{连} sincere \unct{that}{接词} \unct{no one doubted his
  story}{状语从句}.

他看起来是那么诚恳，所以没有人怀疑他说的话。
\end{enumerate}
状语从句修饰形容词 sincere 造成什么结果。

连接词 so \ldots{} that 表示因果关系，所以引导的是状语从句。

\begin{enumerate}[resume]
\item The mother locked the door from the outside, \unct{so that}{连接词} \unct{the
    kids couldn't}{副}\\
  \unct{get out when they saw fire}{词从句}.

  这位妈妈把门反锁，所以小孩看到火起时也跑不出去。
\end{enumerate}

状语从句修饰动词 locked 造成什么结果。

连接词 so that亦表示因果关系，所以引导的是状语从句。请注意这个状语从句中又有一个
表示时间的状语从句when they saw fire。

\subsection{目的}

\begin{enumerate}
\item The mother locked away the drugs \unct{so that}{连接词} \unct{the kids
    wouldn't swallow}{副词}\\
  \unct{any by mistake}{从句}.

  这位妈妈把药锁好，目的是不让小孩误食。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 locked 有什么目的。

同样是 so that 连接词，同样引导状语从句，但是这里用来表示目的。

\begin{enumerate}[resume]
\item I've typed out the main points in boldface, \unct{in order that}{连接词}
  \unct{you won't miss them}{状语从句}.

  我用黑体字把重点打出来，好让你们不会遗漏掉。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 type out有何目的。同样的，这里的连接词不是单独、无意义的 that，
而是表示目的的 in order that，所以引导的是状语从句。

\begin{enumerate}[resume]
\item I've underlined the key points, \unct{lest}{连接词} \unct{you miss them}{副词
    从句}.

  我已把重点画了线，以免你们把它们漏掉。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 have underlined 有何目的。

\begin{enumerate}[resume]
\item You'd better bring more money, \unct{in case}{连接词} \unct{you should need
    it}{状语从句}.

  你最好多带点钱，万一要用。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 bring 的目的。

\subsection{让步}

\begin{enumerate}
\item \unct{Although}{连接词} \unct{you may object}{状语从句}, I must give it a
  try.

  虽然你可能会反对，我仍然必须试试看。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 must give。

\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{While}{连接词} \unct{the disease is not fatal}{状语从句}, it can be
  very dangerous.

  这虽然不是要命的病，不过也很危险。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 can be。

\begin{enumerate}[resume]
\item \emph{Wh-} 拼法的连接词，若解释为 No matter \ldots（不论），就表示让步语气，引导副
  词从句。

\begin{itemize}
\item \unct{Whether (=No matter)}{连接词} \unct{you agree or not}{状语从句}, I want
  to give it a try.

  无论你是否同意，我都想试一试。
\item \unct{Whoever (=No matter who) calls}{连接词 + 状语从句}, I won't answer.

  不管谁来电话，我都不接。
\item \unct{Whichever (=No matter which) way you go}{连接词 + 状语从句}, I'll
  follow.

  不论你走到哪里，我都跟定你了。
\item \unct{However (=No matter how) cold it is}{连接词 + 状语从句}, he's always
  wearing a shirt only.

  不管多冷，他总是只穿件村衫。
\item \unct{Wherever (=No matter where) he is}{连接词 + 状语从句}, I'll get
  him!

  不管他躲到哪儿，我都会抓到他！
\item \unct{Whenever (=No matter when) you like}{连接词 + 状语从句}, you can call me.

  你随时给我来电话都可以。
\end{itemize}
\end{enumerate}


\subsection{限制}

\begin{enumerate}
\item \unct{As far as}{连接词} \unct{money is concerned}{状语从句}, you needn't
  worry.

  钱的方面你不必担心。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 needn't worry，表示不必担心的事情是在某一方面，暗示也许是别的方
面才要担心。

\begin{enumerate}[resume]
\item Picasso was a revolutionary \unct{in that}{连接词} \unct{he broke all
    traditions}{状语从句}.

  毕加索是革命派，原因是他打破了一切传统。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词was，把“是革命派”的意思加以限制：在于打破传统，并非真的举枪起义。
连接词 in that 是由 in the sense that（从某种意义来说）省略而来。

\subsection{方法，状态}

\begin{enumerate}
\item He played the piano \unct{as}{连接词} \unct{Horowitz would have}{副词从
    句}.

  他弹钢琴有如大师霍洛维兹。
\end{enumerate}
状语从句修饰动词 played——如何弹法。

\begin{enumerate}[resume]
\item 他写字像左撇子
  \begin{itemize}
  \item He writes \unbf{as if} \unbf{he is left handed} .
  \item He writes \unbf{as if} \unbf{he were left handed} .
  \item He writes \unbf{as if} \unbf{he was left handed} .
  \end{itemize}
\end{enumerate}

上面三句中，用 is 表示他应该真的是左撇子，用 were表示他不是，只是冒充左撇子，
用 was则表示不一定——可能是，也可能不是。三句话都是用连接词 as if引导后面的副词
从句，修饰动词 writes——“如何写法”。

\section{非限定状语从句和无动词状语从句}

\begin{description}
\item[独立从句] 具有一个明显的\textbf{主语}但\textbf{不用从属连词}引导
  的\textbf{非限定性从句和无动词从句}。之所以成为独立从句是因为它们在句法上显
  然并\textbf{不与主句绑定在一起}。独立从句可以是\textbf{ -ing, -ed 或无动词从句}。
\end{description}

\begin{itemize}
\item \textbf{No further discussion a rising}, the meeting was brought to a close.
\item \textbf{Lunch finished}, the guests retired to the lounge.
\item \textbf{Christmas then only days away}, the family was pent up with excitement.
\end{itemize}

非限定从句和无动词从句中\textbf{没有主语时}，用以识别主语的依附规则
是，\textbf{认为母句的主语就是其主语}：
\begin{itemize}
\item The oranges, \unbf{when (they are) ripe}, are picked and sorted
  mechanically.

\item \unbf{Driving home after work}, I accidentally went through a red
  light. [While I was driving home after work]

\item \unbf{To climb the rock face}, we had to take various precautions. [So that
  we could climb]

\end{itemize}

某些情况下，依附规则是不适用的，或者说至少是不严格的：
\begin{description}[style=nextline]
\item[从句是一个主语外接状语, 这时隐含的主语是说话者 I]

  \unbf{Putting it mildly}, you have caused us some inconvenience.

\item[隐含的主语是整个主句]

  I'll help you \unbf{if necessary}. [\ldots{} \textbf{if it is necessary}]

\item[隐含的主语是一个不定代词或支撑词 it]

  \unbf{When dining in the restaurant}, a jacket and tie are required. [\textbf{When one
  dines}]

  \unbf{Being Christmas}, the government offices were closed. [\textbf{Since it was}]
\end{description}

\textbf{没有从属连词引导的状语从句和无动词从句被称为增补从句}，根据上下文,我
们可以用其表示时间、条件、原因、让步或状况关系。对读者或听者来说，这种伴随关
系的实质是从语境中推断的。
\begin{itemize}
\item \unct{Reaching}{When we Reached} the river, we pitched camp for the night.
\item Julia, \unct{being}{since she was} a nun, spent much of her time in
  prayer and meditation.
\item The sentence is ambiguous, (\unbf{if / when it is}) taken out of context.

\item We spoke \unbf{face to face}.
\end{itemize}
\section{Test}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item Please come back \ttu you finish your work.
\begin{tasks}(2)
  \task as soon as
  \task as soon as possible
  \task as possibly soon
  \task as soon possible
\end{tasks}

\item Which of the following is correct?
\begin{tasks}
  \task He is very smart; moreover, he is diligent.
  \task He is very smart, moreover, he is diligent.
  \task He is very smart, Moreover, he is diligent.
  \task He is very smart; and moreover, he is diligent.
\end{tasks}

\item It is not safe to get off a car \ttu.
\begin{tasks}
  \task unless it is in motion
  \task until it has come to a stop
  \task after you have opened the window
  \task before the traffic light turns red
\end{tasks}

\item If you sell your rice now, you will be playing your hand very badly. Wait \ttu the price goes up.
\begin{tasks}(2)
  \task until
  \task still
  \task for
  \task that
\end{tasks}

\item (The rain is over. You must not stay any longer.) You must not stay any longer \ttu the rain is over.
\begin{tasks}(2)
  \task when
  \task that
  \task now that
  \task as for
\end{tasks}

\item It is such a good opportunity \ttu you should not miss it.
\begin{tasks}(2)
  \task as
  \task that
  \task which
  \task of which
\end{tasks}

\item Tom is dull. He works hard. He will surely pass the exam.
\begin{tasks}
  \task Though Tom is dull, he works so hard that he will surely pass the exam.
  \task Despite his dullness, Tom will surely pass the exam by work hard.
  \task Tom will surely pass the exam because he works hard with his dullness.
  \task Dull as Tom is, he will surely pass the exam with work hard.
\end{tasks}

\item She had worked several years \ttu she could continue her studies in France.
\begin{tasks}(2)
  \task as
  \task while
  \task before
  \task then
\end{tasks}

\item \ttu, he never begged for money.
\begin{tasks}(2)
  \task Despite he was poor
  \task Because he was poor
  \task Poor as he was
  \task In spite of he was poor
\end{tasks}

\item \ttu the typhoon warnings, several fishing boats set sail.
\begin{tasks}(2)
  \task Because
  \task According
  \task Despite
  \task Although
\end{tasks}

\item I knew I would never have what I needed \ttu it myself.
\begin{tasks}(2)
  \task even made
  \task without me making
  \task except making
  \task unless I made
\end{tasks}

\item Which of the following is correct?
\begin{tasks}
  \task I shall either go back to Taiwan or my family will come to England.
  \task I shall go back either to Taiwan or my family will come to England.
  \task Either I shall go back to Taiwan or my family will come to England.
\end{tasks}

\item \ttu unwilling to do so, he had to follow the traditional ways.
\begin{tasks}(2)
  \task After
  \task Although
  \task Since
  \task Once
\end{tasks}

\item Which of the following is correct?
\begin{tasks}
  \task Not only the money but also three paintings was stolen.
  \task Not only the money but also three paintings were stolen.
  \task Not only the money was stolen but also were the paintings.
\end{tasks}

\item No one was sure \ttu was going to happen.
\begin{tasks}(2)
  \task what
  \task who
  \task when
  \task where
\end{tasks}

\item \ttu she studied hard, but she didn't succeed.
\begin{tasks}(2)
  \task Though
  \task Although
  \task Indeed
  \task While
\end{tasks}

\item "You seem angry at Martha." "I am. \ttu I'm concerned, she can go away forever."
\begin{tasks}(2)
  \task As like as
  \task As many as
  \task As such as
  \task As far as
\end{tasks}

\item I'm going to tell you the number once more, \ttu you forget.
\begin{tasks}(2)
  \task don't
  \task that
  \task so that
  \task lest
\end{tasks}

\item The mother's warning \ttu there be no contact with boys was generally ignored.
\begin{tasks}(2)
  \task which
  \task that
  \task if
  \task wherever
\end{tasks}

\item Don't go away \ttu you have told me what actually happened.
\begin{tasks}(2)
  \task since
  \task then
  \task after
  \task until
\end{tasks}

\end{enumerate}

\section{Answer}

\begin{enumerate}

\item (A) 空格前后分别是完整的独立从句，中间只需要连接词，如 A，把后面的从句改为副词
  从句。B 的 as soon as possible 已经是一个从句（as soon as it is possible 的简
  化），不再是连接词。C 和 D 都不是完整的连接词。

\item (A) \textbf{moreover 是副词，不具连接词的语法功能，所以要用分号（；）来取代连接词。}

\item (B) 四个答案在语法上都对，句意则只有 B 合理：“除非车子停稳了，否则下车不安全。”

\item (A) wait 一词构成一个祈使句，与右边的 the price goes up 之间要有连接词，故可排除非连接词的 B。答案 D 的 that 会把从句变成名词从句，不合词类要求。C 的 for 可以当连接词，不过要解释为 because，在此不通，只有 A 这个连接词是引导时间状语从句用的，符合要求。

\item (C) now that 解释为“既然”，符合原意。

\item (B) 上文有 such，因而要有 that 来配合，表示因果关系。

\item (A) 句一和句二有相反关系，句二和句三有因果关系，因而分别用 though 和 so…that 来连接。B 中的 by work hard 错在以动词 work 直接放在介词后面。C 中的 he works hard with his dullness 句意十分牵强。D 与 B 相同，也是错在把动词（work）直接放在介词（with）后面。

\item (C) had worked 是过去完成时，could continue 是过去一般体，这是时间先后顺序，因
  而用 before。

\item (C) Though he was poor 可改写为 Poor as he was，注意连接词现在要
  用 as。A 和 D 都是\textbf{错用介词（despite 和 in spite of）来引导从句}。B
  的句型正确，但逻辑关系不通顺。

\item (C) 名词短语 the typhoon warnings 前面应有介词（只有 C 是）。

\item  (D) 空格中要表示“条件”，因而 C 不适合。A 多一个动词，文法错误。B 应该省略掉与主语重复的 me。D 是以 unless 的状语从句表示条件，符合要求。

\item  (C) either 和 or 之间的部分要和 or 之后的部分对称。符合条件的只有 C（从句对从句），其余答案在词类上都不对称。

\item (B) unwilling 和 had to 意思上相反，只有 although 可表示相反的关系。答
  案 B 是 although he was unwilling… 的简化。

\item (B) not only 和 but also 亦要求对称。A 虽然有对称，但是动词 was 和主语 three
  paintings 在单复数上有冲突，而 C 中应倒装的是 not only was the money stolen，不
  是后面的从句。


\item (A) 这个位置要用连接词，又要能当 was 的主语，所以要用关系代词类（A 或 B）。
  因为它前面没有先行词，不能用 who，只能用 what，故选 A。what was going to
  happen 亦可作疑问句类的名词从句看待。

\item  (C) 两个从句间已有连接词 but,不能再用连接词（A、B 和 D 都是），只剩下一个副词类的 C。

\item (D) 这个位置要用连接词。D 是表示限度的从属连接词，符合要求。B 的 as many as 则要配合复数名词才能使用。
\item (D) 这个位置要用连接词，故排除 A。B 会造成名词从句，不合句型要求。C 和 D 都是状语从句连接词，但只有 D 的 lest（以免……）符合逻辑关系。
\item (B) 从下文的 there be no contact… 来看，是间接祈使句语气，应为名词从句，故选择 B。

\item (D) 这个位置连接两个从句，要用连接词（A、C 或 D），从意思判断用 D 较合理。
\end{enumerate}


\chapter{关系从句}

\section{形容词性关系从句}

\textbf{一般我们说关系从句时，就是指形容词性关系从句。它修饰先行词，提供关于
  先行词表示的人或实体的更多信息。}可根据关系从句与其先行词的关系，将之分为限
制性和非限制性两种。

\textbf{关系代词引导形容词性关系从句，总是放在关系从句开头。有which, who,
  whom, whose, that 或零关系代词，他们都可以作限制性关系代词，但that或零不能
  做非限制性关系代词。}

\textbf{1. 限制性关系从句与它们的先行词或中心词在读音上是一气呵成的，以示对先行词所指
  对象的限制。}
\begin{itemize}
\item This is not \unbf{something} \unbf{that/which} would disturb me \`{A}NYway.

  无论如何，这都不会打扰我。(something that \ldots{} me连读)
\item I'd like to see \unbf{the car} \unbf{that/which/( )} you bought last week. (zero由( )表
  示)

  我想看看你上周买的那辆车。（the car that/which \ldots{} last week连读）
% \item The lady \unbf{whose} daughter you met is Mrs. Brown.

%   你见过她女儿的那位女士是布朗夫人。
\end{itemize}

\textbf{2. 非限制性关系从句是一种插入性说明，它通常是对先行词加以描述而不是对先行词作进一
  步的限定，可在关系代词前面（先行词或中心词之后）停顿。}
\begin{itemize}
\item  They operated like poliT\`{I}cians | \unbf{who notoriously have no sense of humour
  at \`{A}LL}.
\end{itemize}

\section{whose和of which}

与who和whom不同，whose可以指人称，也可以指非人称，但人们不太原意用whose来指
非人称的先行词，可以用of which来表示，但也常显得有些别扭。
\begin{itemize}
\item The lady \unbf{whose daughter you met} is Mrs. Brown.
\item The house \unbf{whose roof was damaged} has now been repaired.
\item The house \unbf{of which the roof was damaged} \ldots{}
\item The house \unbf{the roof of which was damaged}  \ldots{}
\end{itemize}

\section{句子性关系从句}

\textbf{修饰名词的关系从句}的先行词是\textbf{名词短语}，而\textbf{句子性关系从句}的
先行词可以是：
\begin{description}
\item[主句的谓语或谓体] They say he \unbf{plays truant}, \unbf{which he doesn't}.

  \unbf{walks for an hour each morning}, \unbf{which would bore me}.

\item[主句或整个句子] Things then improved, \unbf{which surprises me}.

  Colin married my sister and I married his brother, \unbf{which makes Colin and me in-law}.

\item[之前多个句子] \unbf{--- which is how the kangaroo came to have a pouch}.

  所以袋鼠才有了育儿袋。

\end{description}

句子性关系从句与名词短语中的非限制性后置修饰从句相似，因为它们也用语调或标点
符号将其本身和先行词分隔开来。暂不详述。
\begin{itemize}
\item The plane may be several hours late, in which case there's no point in our waiting.

\item They were under water for several hours, from which experience they
  emerged unharmed.
\end{itemize}

\improve[inline]{区别需参见cref郎文语法17.11}

\section{Test}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item Not long ago I wrote a letter to a friend, \ttu almost got us into a quarrel.
\begin{tasks}(2)
  \task whom
  \task where
  \task which
  \task what
\end{tasks}

\item England, \ttu is justly proud of her poets, is today ranked behind the continent in poetic achievement.
\begin{tasks}(2)
  \task which
  \task that
  \task where
  \task whom
\end{tasks}

\item You are the only friend \ttu he will listen to at all.
\begin{tasks}(2)
  \task where
  \task whom
  \task which
  \task that
\end{tasks}

\item Choose the correct sentence:
\begin{tasks}
  \task I have bought a book, the cover of which bears a picture of The Hague.
  \task I have bought a book; the cover of which bears a picture of The Hague.
  \task I have bought a book, the cover of which, bears a picture of The Hague.
  \task I have bought a book, of which bears a picture of The Hague.
\end{tasks}

\item This is the one encyclopedia upon \ttu I can depend.
\begin{tasks}(2)
  \task that
  \task which
  \task what
  \task it
\end{tasks}

\item \ttu likes good food and cheerful service would like the Regent Hotel.
\begin{tasks}(2)
  \task Who that
  \task Someone
  \task Whoever
  \task Who
\end{tasks}

\item This custom, \ttu, is slowly disappearing.
\begin{tasks}
  \task of many centuries ago origin
  \task which originated many centuries ago
  \task with many centuries origin
\end{tasks}

\item I find it very unfair when \ttu I do is considered mediocre or a
  failure. I can be depressed for days because of \ttu happens.

I.
\begin{tasks}(2)
  \task that
  \task those
  \task which
  \task what
\end{tasks}

II.
\begin{tasks}(2)
  \task who
  \task what
  \task that
  \task where
\end{tasks}

\item \ttu is elected President, corruption won't cease.
\begin{tasks}(2)
  \task Whatever
  \task Who
  \task How
  \task Whoever
\end{tasks}

\item Neither success nor money, to me at least, is the criterion \ttu we are to be judged.
\begin{tasks}(2)
  \task which
  \task under which
  \task under which
  \task since which
\end{tasks}

\item I'm afraid I'd never be able to see Jane again, \ttu very much.
\begin{tasks}(2)
  \task that I love
  \task I love
  \task I love her
  \task whom I love
\end{tasks}

\item Didn't you know that all \ttu is not gold?
\begin{tasks}(2)
  \task which glitters
  \task glitters
  \task who glitters
  \task that glitters
\end{tasks}

\item I have a present for \ttu his hand first.
\begin{tasks}(2)
  \task whoever raises
  \task whomever raises
  \task anyone raises
  \task whoever that raises
\end{tasks}

\item Boys \ttu in the dorm make a lot of friends.
\begin{tasks}(2)
  \task who live
  \task who lives
  \task live
  \task that living
\end{tasks}

\item The final decision will be up to \ttu everyone trusts.
\begin{tasks}(2)
  \task Judge Clemens, whom
  \task Judge Clemens, who
  \task Judge Clemens whom
  \task Judge Clemens who
\end{tasks}

\item \ttu he has in his pocket, it's not a gun.
\begin{tasks}(2)
  \task What
  \task Whatever
  \task When
  \task How
\end{tasks}

\item Abandoned flower pots are \ttu.
\begin{tasks}
  \task where do mosquitoes thrive
  \task mosquitoes thrive there
  \task where mosquitoes thrive
  \task what mosquitoes thrive
\end{tasks}

\item The author wrote his first novel \ttu he was working as a hotel clerk.
\begin{tasks}(2)
  \task which
  \task during
  \task what
  \task while
\end{tasks}

\item \ttu held upside down, the fire extinguisher begins to spray bubbles.
\begin{tasks}(2)
  \task When it is
  \task When they are
  \task Whenever they are
  \task During it is
\end{tasks}

\item I need to know \ttu the library is open.
\begin{tasks}(2)
  \task that
  \task when
  \task which
  \task if it
\end{tasks}

\end{enumerate}

\section{Answer}
\begin{enumerate}
\item (C) 这个位置是要能作 got 的主语，又要作\textbf{句子性关系分句}的连接词，
  指代前面句子所说“写信这件事”或“这封信”，应选which。


\item (A或B) 同上。但which要比that更正式。

\item (B或D) 先行词是 the only friend，有明显的指示功能，且关系词是关系从句中
  的宾语，可用who/whom/that。

\item (A) B 错在以分号区分非限制性关系从句和其先行词，C 错在以逗号分隔关系从
  句，D 错在用介词短语 of which 作主语。

  另外，这个题目其实出的不是很合适：不加逗号：可能更好。加了逗号，是非限制性
  关系从句，辅助说明；不加逗号的话，是限制性关系从句，限制说明。

  \todo[inline]{确定限制性还是限定性，加入ref。另外整合全书相关内容。}


\item  (B) 虽然先行词 the one encyclopedia 也有明显的指示功能，但\textbf{关系词出现在介词后面（在此为 upon）时就不能借用 that}，所以选 B。

\item (C) wh- 名词性关系从句。并且upon是介词，后面不能用that.

\item (B) A 和 C 都在名词 origin 前面加上了短语（many centuries ago 和 many
  centuries）来修饰，可是名词前面只能用单词的形容词来修饰，所以错误。B 是正确
  的关系从句。

\item \Ronum{1} (D) \Ronum{2} (B) 两句都是wh- 名词性关系从句，而非形容词关系
  从句。

\item (D) 不管谁当选，wh- 名词性关系从句（名词从句）。


\item (C) 可可还原为 We are to be judged under the criterion of
  \ldots（我们应以此标准来被衡量。），因而改成名词性关系从句，要用 under which。


\item (D) 空格以下原来是这一句：I love Jane very much，改成关系从句即为 whom I
  love very much。因为关系从句前面有逗号，所以 whom 不能省略。\footnote{
    “I'm afraid I'd never be able to see Jane again, I love her very much.”
    有一个小的语法错误。两个独立的从句应该用正确的标点符号连接。这里可以用分
    号或者句号来分隔两个句子，或者使用连词来使句子更流畅。

    改正后的句子还可以是：
    \begin{enumerate}

    \item 使用分号： “I'm afraid I'd never be able to see Jane again; I love
      her very much.”
    \item 使用句号：“I'm afraid I'd never be able to see Jane again. I love
      her very much.”
    \item 使用连词：“I'm afraid I'd never be able to see Jane again because I
      love her very much.”
    \end{enumerate}
  }

\item (D) All that glitters is not gold.（会发亮的并不都是金子。）这是一句格言。
  关系从句 that glitters 之中的关系词应用 that，因为先行词 all 表示“全部”，
  是一个指示明确的范围，所以要用 that 来取代 which。

\item (A) 名词从句，不管是谁先举手。

\item (A) who live in the dorm 是wh- 名词性关系从句，主语 who 代表先行词 boys，是
  复数， 所以动词 live 不加 \emph{-s}。D选项如果去掉that也可以，非限制性从句作后
  置修饰语。

\item (A或B) Judge Clemens 是专有名词，逗号后为非限制性关系从句，who/whom均
  可。有人认为宾格关系代词只能用whom，是纠枉过正的做法。

\item (B) whatever 一字作为 no matter what 解释时，是表示让步的语气，名词性关
  系从句。

\item (C) 本句可还原为：Abandoned flower pots are places where mosquitoes thrive.（弃置的花盆是蚊虫孳生的地方。）省略掉 places 之后就是 C 的答案。


\item (D) 空格后面是表示时间的状语从句，while 即是状语从句连接词。

\item  (A) 后面的 fire extinguisher（灭火器）是单数，所以代词要用单数 it。从句 it is held… 需要连接词，故选 A。D 的 during 是介词。

\item (B) 从语法要求来看，A 和 B 都对。A 表示“图书馆开着这件事”，B 则是由疑问
  句变来，表示“图书馆什么时候开”，两者都是正确的名词从句。不过 B 的问题比较
  能配合上文 I need to know… 的语意。
\end{enumerate}

% \chapter{对等连接词与对等从句}


% \begin{enumerate}
% \item The Yangtze River, the most vital source of irrigation water across the
%   width of China \CJKunderline{and important as a transportation conduit as well,} has
%   nurtured the Chinese civilization for millennia. （误）


%   长江是横贯中国最重要的灌溉水源，同时也是重要的交通管道，数千年来孕育着中华文化。
% \end{enumerate}


% 主要从句的基本句型是：
% \begin{itemize}
% \item \unct{The Yangtze River}{S} \unct{has nurtured}{V} \unct{the Chinese
%     civilization}{O}.
% \end{itemize}

% 例句1错在对等连接词 and连接的两个部分在结构上并不对称：\textbf{左边的 the
%   most vital source是名词短语，右边的 important 却是形容词，词类不同，不适合
%   以对等连接词and连接。}底线部分的改法不只一种，但是最简单的改法就是把右边的
% 词类改为名词类以符合对称的要求，故应修正为：
% \begin{mybox}
% \begin{itemize}
% \item The Yangtze River, the most vital source of irrigation water across the
%   width of China \unbf{and an important transportation conduit}, has nurtured the
%   Chinese civilization for millennia. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}

% \begin{enumerate}[resume]
% \item Scientists believe that hibernation is triggered \uline{by decreasing
%   environmental temperatures, food shortage, shorter periods of daylight,
%   and by hormonal activity}. （误）

%   科学家认为引发冬眠的因素包括环境的气温下降、食物短缺、白昼缩短以及荷尔蒙作用。
% \end{enumerate}

% 句中画底线的部分是以 by A、B、C and by D 的结构来修饰宾语从句中的动词 is
% triggered。由内容来看 A、B、C、D是平行的（都是引发冬眠的因素），应该以对等的
% 方式来处理。可是原句的处理方式中，by A、B、C 之间缺乏连接词，而 and 只能连接
% 两个 by 引导的介词短语（by this and by that），因此原句的结构有语法上的问题。
% 最佳的修改方式是把A、B、C、D 四项平行的因素并列，以连接词 and串连，共同置于单
% 一的介词之后成为 by A、B、C and D 的结构，故应修正为：
% \begin{mybox}

% \begin{itemize}
% \item Scientists believe that hibernation is triggered \ul{\textbf{by decreasing
%     environmental temperatures, food shortage,shorter periods of daylight,
%     and hormonal activity}}. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}

% \begin{enumerate}[resume]
% \item Smoking by pregnant women may \ul{slow the growth and generally harm} the
%   fetus. （误）

%   孕妇吸烟可能妨碍胚胎发育，对胚胎造成一般性的伤害。
% \end{enumerate}
% 这个句子可视为以下的对等从句的省略：
% \begin{itemize}
% \item \unct{Smoking by pregnant women}{S} \unct{may slow}{V1} \unct{the growth
%     of the fetus}{O1}, and \unct{it}{S2} \unct{may generally harm the
%     fetus}{V2}.
% \end{itemize}

% 这两个对等从句的主语 smoking by pregnant women 相同，宾语 the fetus也相
% 同。\textbf{对等从句省略的原则就是，相对应位置如果是重复的元素就可以省略。}这是因为
% 对等从句有相当严格的对称要求，即使省略掉重复的元素依然能表达清楚。不过在上面
% 这个句子中，两个宾语扮演的角色不同：在前面的对等从句以fetus 为介词 of 的宾
% 语，在后面的对等从句则以 fetus 为动词 harm的宾语。所以固然可以省略前面的宾
% 语 fetus，但是介词 of却不能省略。故应修正为：
% \begin{mybox}

% \begin{itemize}
% \item Smoking by pregnant women \unbf{may slow the growth of and generally harm} the
%   fetus. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}

% \begin{enumerate}[resume]
% \item Rapid advances in computer technology have enhanced \ul{the speed of
%     calculation, the quality of graphics, the fun with computer games, and
%     have lowered prices}. （误）

%   电脑技术的快速进展提高了计算的速度、图形的品质、电脑游戏的乐趣，也降低了价
%   格。
% \end{enumerate}
% 这个句子以 speed，quality 和 fun 三者为动词 have enhanced的宾语，三者在内容与
% 结构上都是对等的，可是却没有对等连接词来连接，反而在后面加上and 和 have
% lowered prices 连在一起，成为 A、B、C and D 的结构，其中A、B、C 都是名词短
% 语，D却是动词短语，这就犯了结构上不对称的毛病。内容上来说，A、B、C是所增加的
% 三样东西，D则是降低的东西，所以四者的内容也不对称，不适合并列。修改方法可以把
% 前面三个名词短语用A、B and C 的方式连接，第四项“降低价格”这项不对称的元素则
% 不必对等,而以从属从句简化（详见以后章节）的方式来处理，成为：
% \begin{mybox}

% \begin{itemize}
% \item Rapid advances in computer technology have enhanced \ul{\textbf{the speed of
%       calculation, the quality of graphics and the fun with computer games
%       while lowering prices}}. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}

% \begin{enumerate}[resume]
% \item Population density is very low in Canada, \ul{the largest country in the
%   Western Hemisphere and it is the second largest in the whole world}. （误）

%   加拿大人口密度很低，它是西半球最大的国家，也是世界第二大国。
% \end{enumerate}
% 这个句子中，the largest country in the Western Hemisphere是关系从句省略
% 掉 which is 之后留下的名词补语，也就是所谓的同位语（作为Canada 的同位语），置
% 于对等连接词 and 的左边。但是连接词右边的 it is the second largest in the
% whole world在涵意上虽然和左边对称，可是却是主要从句的结构，所以结构上并不对称。
% 对等连接词的要求就是在涵意上、结构上都要尽量对称，所以可将it is the second
% largest in the whole world也改为名词短语以求结构对称工整，成为：
% \begin{mybox}
% \begin{itemize}
% \item Population density is very low in Canada, \ul{\textbf{the largest country in
%       the Western Hemisphere and the second largest in the whole
%       world}}. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}

% \begin{enumerate}[resume]
% \item Once the safety concerns over the new production procedure were removed
%   and \ul{with its superiority to the old one being} proved, there was nothing to
%   stop the factory from switching over. （误）

%   新的生产程序一旦排除安全方面的顾虑，并且证明它比旧的生产程序更好，这家工厂
%   就没有理由不作改变了。
% \end{enumerate}

% 对等连接词 and 出现在底线之前。它的左边是一个从属从句,右边却是介词短语，造
% 成结构上的不对称。可以先把它还原为对等从句，成为：
% \begin{itemize}
% \item \unct{The safety concerns}{S1} over the new production procedure
%   \unct{were removed}{V1} and \unct{its superiority}{S2} to the old one
%   \unct{was proved}{V2}.
% \end{itemize}

% 这两个对等从句中，主语部分并不相同，动词部分是两个不同动词的被动态，只有
% be 动词是重复的元素，所以只能省略一个 be 动词，成为：
% \begin{itemize}
% \item The safety concerns over the new production procedure were removed and
%   its superiority to the old one proved.
% \end{itemize}

% 这个省略后的对等从句前面加上once（一旦）就成为表示条件的状语从句，若再附于主
% 要从句之上，就成为符合对称要求的从句：
% \begin{mybox}
% \begin{itemize}
% \item Once the safety concerns over the new production procedure were removed
%   and \unbf{its superiority to the old one proved}, there was nothing to stop the
%   factory from switching over. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}

% \begin{enumerate}[resume]
% \item Worker bees in a honeybee hive assume various tasks, such as guarding the
%   entrance, \ul{serving as sentinel and to sound a warning at the slightest
%   threat}, and exploring outside the nest for areas rich in flowers and,
%   consequently, nectar. （误）

%   蜂窝中的工蜂担负各种任务，包括守卫入口、站哨并在威胁来临时发出警报，以及到
%   巢外寻找富有花朵及花蜜的地区。
% \end{enumerate}

% 句子中在 such as 之后列举工蜂担负的任务，基本上是 A、B and C的结构，其中
% B（画底线部分）又可以分成 B1 与B2——站哨并发出警报。这两个动作是一体的两面，
% 选择用对等的 and来连接本来十分恰当，只是所连接的两部分 serving as
% sentinel 与 to sound a warning 在结构上一是动名词，一是不定式，并不对称。再看
% 看 A（guarding the entrance）与 C（exploring outside the nest），都是动名词，
% 所以 B1 与 B2也应使用动名词才能对称，于是改为：
% \begin{mybox}
%   \begin{itemize}
%   \item Worker bees in a honeybee hive assume various tasks, such as guarding
%     the entrance, \unbf{serving as sentinel and sounding a warning at the
%       slightest threat}, and exploring outside the nest for areas rich in
%     flowers and, consequently, nectar. （正）
%   \end{itemize}
% \end{mybox}

% \begin{enumerate}[resume]
% \item Shi Huangdi of the Qin dynasty built the Great Wall of China in the 3rd
%   century BC, a gigantic construction that meanders from Gansu province in
%   the west through 2,400km to the Yellow Sea in the east and \ul{ranging}
%   from 4 to 12 m in width. （误）

%   秦始皇在公元前第三世纪修筑了长城，这是巨大的建筑，从西端的甘肃蜿蜒2,400 公
%   里到东端的黄海，宽度由 4 米至 12 米不等。
% \end{enumerate}


% 句中的 a gigantic construction 是 the Great Wall 的同位语，后面用 that
% meanders \ldots{} 的关系从句来修饰。对等连接词 and 的右边（底线部分）
% 是ranging，可是左边却找不到 Ving的结构可以与它对称。从意思上来看，右边是讲厚
% 度，左边讲长度的部分只有关系从句的动词meanders 可能与 ranging 对称，所以
% 把 ranging 改成动词 ranges以求对称，成为：
% \begin{mybox}
%   \begin{itemize}
%   \item Shi Huangdi of the Qin dynasty built the Great Wall of China in the 3rd
%     century BC, a gigantic construction that meanders from Gansu province in
%     the west through 2,400 km to the Yellow Sea in the east and
%     \unbf{ranges} from 4 to 12 m in width. （正）
%   \end{itemize}
% \end{mybox}

% \begin{enumerate}[resume]
% \item The large number of sizable orders suggests that factory operations are
%   thriving, \ul{but that the low-tech nature of the processing indicates
%     that} profit margins will not be as high as might be expected. （误）

%   从许多巨额订单来看，工厂的营运畅旺，可是加工程序属于低科技，显示利润幅度可
%   能不像预期那么高。
% \end{enumerate}

% 对等连接词 but 右边是 that 引导的名词从句，只能与左边的 that factory
% operations are thriving 对称。但是如此解释出来的句意不通。仔细对比 but的左右
% 边，发现意思上是另一种形式的对称：
% \begin{itemize}
% \item A. \unct{The large number}{S} of sizable orders \unct{suggests}{V} \unct{something good}{O}.
% \item B. \unct{The low-tech nature}{S} of the processing \unct{indicates}{V} \unct{something bad}{O}.
% \end{itemize}
% 这两句在形式与意思上都很对称。其中宾语部分的 something good 与 something bad
% 分别以一个 that引导的名词从句来表示。看出这层对称关系之后就可以明白： but的右
% 边应该与左边的主要从句对称，两句都是主要从句，不应以从属连接词 that来引导，所
% 以 把 but 右边的 that 拿掉，成为：
% \begin{mybox}
% \begin{itemize}
% \item The large number of sizable orders suggests that factory operations are
%   thriving, \unbf{but the low-tech nature of the processing indicates that} profit
%   margins will not be as high as might be expected. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}

% \begin{enumerate}[resume]
% \item Not only is China the world's most populous state \ul{but also the largest
%   market} in the 21st century. （误）

%   中国不仅是世界人口最多的国家，也是 21 世纪最大的市场。
% \end{enumerate}
% 像 not only \ldots{} but also之类以相关词组（correlatives）出现的对等连接词，
% 在对称方面的要求更为严格：not only 与 but 之间所夹的部分要和 but 右边对称。原
% 句中把：not only移到句首成倒装句，造成的结果是它与 but 之间夹着一个完整的从句。
% 因此 but的右边只有名词短语 the largest market \ldots{}就不对称，应该改为完整
% 的从句，成为：
% \begin{mybox}
% \begin{itemize}
% \item Not only is China the world's most populous state \unbf{but it is also the
%   largest market} in the 21st century. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}

% 注意 also 的位置不一定要和 but 放在一起。also 和 only一样有强调（focusing）的
% 功能。Not only 修饰动词 is，与其对称之下 also也和 be 动词放在一起才好，所以右
% 边是 but it is also 而不是 but also it is \ldots。

% \begin{enumerate}[resume]
% \item New radio stations are either overly partisan, resulting in lopsided
%   propaganda, or avoid politics completely, shirking the media's
%   responsibility as a public watchdog. （误）

%   新成立的广播电台不是党派色彩过于鲜明，造成一面倒的宣传，就是完全避谈政治，
%   推卸了媒体作为大众监察人的责任。）
% \end{enumerate}

% 相关词组 either \ldots{} or 之间所夹的部分也要与 or右边对称。原句中左边是形容
% 词 partisan，右边却是动词avoid，无法对称（两个简化从句 resulting
% \ldots{} 与 shirking \ldots{}在此先不讨论）。可将两边都改为形容词，成为：
% \begin{mybox}
% \begin{itemize}
% \item New radio stations \unbf{are either overly partisan,} resulting in lopsided
%   propaganda, \unbf{or completely apolitical,} shirking the media's responsibility
%   as a public watchdog. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}
% 或者两边都用动词，成为：
% \begin{mybox}
% \begin{itemize}
% \item New radio stations \unbf{either take an overly partisan stance,} resulting in
%   lopsided propaganda, \unbf{or avoid politics completely,} thus shirking the
%   media's responsibility as a public watchdog. （正）
% \end{itemize}
% \end{mybox}


% \begin{enumerate}[resume]
% \item Many modern-day scientists are not atheists, to whom there is no such
%   thing as God; \ul{rather agnostics}, who refrain from conjecturing about the
%   existence of God, much less His properties. （误）

%   许多当代科学家并非无神论者，即不相信有神存在，而是不可知论者，即不愿妄加臆
%   测神的存在与否，更不愿推断神的属性。
% \end{enumerate}
% 这一句应该是以 not A but B 的相关词组来连接两个名词 atheists 和agnostics，后
% 面分别附上一个关系从句。但是原句中却选择用分号（；）和副词rather 来连接。分
% 号可以取代连接词来连接两个从句，例如：
% \begin{itemize}
% \item He's not an atheist; rather, he believes in agnosticism.

%   他不是无神论者，而是信奉不可知论。
% \end{itemize}
% 可是分号不能取代对等连接词来连接名词短语，更不能取代 not \ldots{} but
% 的相关词组，所以将相关词组还原成为：
% \begin{itemize}
% \item Many modern-day scientists are not atheists, to whom there no such thing
%   as God, \unbf{but} agnostics, who refrain from conjecturing about the existence
%   of God, much less His properties. （正）
% \end{itemize}


\chapter{比较从句}

\section{比较成分和比较基础}

在比较结构中，主句中的陈述与从句中的陈述进行比较。两句中共同的部分在从属分
句中可省略。
\begin{itemize}
\item Jane is \unbf{as} \unct{healthy}{比较成分} \unbf{as} \unct{her sister}{比较基础} (is).
\item Jane is \unct{healthier}{比较成分} \unbf{than} \unct{her sister}{比较基础} (is).
\end{itemize}

\section{比较成分的从句功能}

\textbf{比较成分可以是比较结果中除动词以外的任何一个成分}：
\begin{description}
\item[主语] \unbf{Most people} use this brand than (use) any other shampoo.

\item[直接宾语] She knows \unbf{more history} than most people (know).

\item[间接宾语] That toy has given \unbf{more children} happiness than any other (toy) (has).

\item[主语补语] Simo is \unbf{more relaxed} than he used to be.

\item[宾语补语] She thinks her children \unbf{more taller} than (they were) last year.
\item[状语] You've been working \unbf{much harder} than I (have).

\item[介词补足语] She's applied for \unbf{more jobs} than Joyce (has (applied for)).
\end{description}

由 more \ldots{} than, less \ldots{} than 和 as \ldots{} as 引导
的\textbf{不一定是比较从句，后面可接续一个明显的比较标准或状态}。
\begin{itemize}
\item I weigh more than \unbf{200 pounds}.

\item It goes faster than \unbf{100 miles per hour}.

\end{itemize}

另一种不接比较从句的类型：
\begin{itemize}
\item I was more angry than \unbf{frightened}. [frightened:
  \doulos{/ˈfraɪtnd/} 受惊的，害怕的。]
\item I was angry more than \unbf{frightened}.

\item \sout{I was angrier than frightened}.
\end{itemize}
上述最后一句错误。因为angrier为屈折形式的比较级，frightened（害怕的）是过去分
词作形容词用，两者不对等。

more of a \ldots{} 和less of a \ldots{} 与可分等级的名词中心语连用：
\begin{itemize}
\item He's more of a fool than I thought (he was).

\item It was less of a success than I imagined (it would be).
\end{itemize}

当对比涉及\textbf{同一阶上的两个点}且一点高于另一点时，则than之后的部分\textbf{不可以
扩展成从句}。Than的功能是非从句比较中的\unbf{介词}：
\begin{itemize}
\item It's hotter \unbf{than} just warm. (或 It's hotter than 90°C.)
\item She's wiser \unbf{than} merely clever.
\item They fought harder \unbf{than} that.
\item I was \unbf{more than} happy to hear that.
\end{itemize}

\section{比较从句中的省略}

由于两个从句在结构和内容上通常非常相似，因此\textbf{省略在比较从句中是常规而不是例外}。
以下是省略和代词、替代谓语和替代谓体的例子:

James and Susan often go to plays but
\begin{enumerate}
\item James enjoys the theater more than Susan enjoys the theater.
\item James enjoys the theater more than Susan enjoys it.
\item James enjoys the theater more than Susan does.
\item James enjoys the theater more than Susan.
\item James enjoys the theater more.

  因为前半句已经说明了对象两人，所以这里可以直接省略整个比较从句。
\end{enumerate}
\textbf{宾语一般不可省略，除非主要动词也省略，如第3、4句，此时功能词可留可不留。}
\begin{itemize}
\item James enjoys the theater more than Susan \sout{enjoys}.

  误！比较从句中宾语省略，主要动词未省略。
\end{itemize}
但是，如果\textbf{宾语本来就是比较成分}，那么\textbf{可以省略宾语，而不省略主要动词}：
\begin{itemize}
\item James knows more about the theater is more than Susan \unbf{knows}.
\end{itemize}


如作最大限度的省略，有可能造成歧义：
\begin{itemize}
\item He loves his dog more than his children.
\end{itemize}
上例的意思可能是他比他的孩子更爱狗（his children作从句主语），也可能是他爱狗
超过爱孩子（his children作从句宾语）。因此最好根据实际情况补充说明：
\begin{itemize}
\item He loves his dog more than his children \unbf{does} his dog.

  他比他的孩子更爱狗。
\item He loves his dog more than he loves his children.

  他爱狗超过爱孩子
\end{itemize}


\section{部分对比 (partial contrast)}

对比可能\textbf{只影响时态}或\textbf{加上了情态助动词}而已。在这种情况下，一
般是省略比较从句情态助动词之后的部分：

\begin{itemize}
\item I hear it more clearly than I \unbf{did}. [than I used to hear it]

\item I get up later than I \unbf{should}. [than I should get up]
\end{itemize}

如果只是\textbf{时态}上的对比，在比较从句中可能只用一个状语来表示：
\begin{itemize}
\item She'll enjoy it more than (she enjoyed it或 she did)last year.
\end{itemize}
这就为下列例句中从句全部省略提供了基础：
\begin{itemize}
\item You are slimmer (than you were).
\item You're looking better (than you were (looking)).
\end{itemize}

对一个隐含或实际表达的从句存在\textbf{逆向呼应}的省略:
\begin{itemize}
\item I caught the bus from the town: but Harry came home \unbf{even later}. [later than I came home]
\end{itemize}


话语之外\textbf{实境已包含被比较信息}的省略:
\begin{itemize}
\item You should have come home earlier. [earlier than you did]
\end{itemize}

部分对比可能是主句或对比从句中的\textbf{上位从句}：
\begin{itemize}
\item \unbf{She thinks} she's fatter than she (really) is.
\item He's a greater painter than \unbf{people suppose} (he is).
\item She enjoyed it more than \unbf{I expected} (her to (enjoy it)).
\end{itemize}

\section{等量比较 as \ldots{} as}

as \ldots{} as 结构在语法上与 more \ldots{} than 结构相似,只是 \textbf{as 不
  能像 more 那样作限定词、代词和下加伏语}；这些功能由 as many （具数） 和 as
much（不具数）来弥补。因此我们可以在必要时用 as many 和 as much 替代 more:

as (much/many) 可作：
\begin{description}
\item[限定词] Isabelle has \unbf{as many} books as her brother (has).

\item[名词短语中心词] \unbf{As many} of his friends are in New York as (are) here.

\item[作下加状语] I agree with you \unbf{as much} as ((I agree) with) Robert.

\item[形容词中心语的修饰语] The article was \unbf{as objective} as I expected (it
  would be).

\item[前置修饰形容词的修饰语] It was \unbf{as lively} a discussion as we thought it would be.

  [形容词短语也可后置 It was a discussion \unbf{as lively} as \ldots{}]

\item[副词的修饰语] I am \unbf{as severely} handicapped as you (are).

  [副词也可后置 I am handicapped as severely as \ldots{}]
\end{description}

as ADJ a NOUN as \ldots{} 也是个常见的句式。
\begin{itemize}
\item  I did have a good time, but not \unbf{as good a time} as I should have had.
\end{itemize}

当母句是否定句时,可用 so \ldots{} as 取代 as \ldots{} as, \textbf{从句全部或大部
省略时尤其如此}：
\begin{itemize}
\item He's not \unbf{as naughty} as he was.
\item He's not \unbf{so naughty} as he was.
\item He's not \unbf{so naughty} (now).
\end{itemize}

\section{enough 和 too}

表达\textbf{足量或超越比较}的结构主要由enough或too + to不定式表示。
\begin{description}
\item[足量比较] They're rich \unbf{enough to} own a car.

  The book is simple \unbf{enough to} understand.

\item[超越比较] They're not \unbf{too poor to} own a car.

  他们还没有穷到买不起一辆车。

  The book is not \unbf{too difficult to} understand.

  这本书不是太难理解。
\end{description}

\textbf{too 有否定意义}，表示\textbf{太、过于 \ldots{} 以致不能}，比较:
\begin{itemize}
\item She's \unbf{old enough} to do some work.
\item She's \unbf{too old} to do any work.
\end{itemize}

如果语境许可,动词不定式从句可省略。sufficient(ly) 和 excessive(ly) 分别
是 enough 和 too 的较为正式的同义词，正式用法。
\begin{itemize}
\item The book is \unbf{sufficiently} simple to understand.
\item The book is not \unbf{excessively} difficult to understand.
\end{itemize}

\section{so \ldots{} that 和 such \ldots{} that}

So 是副词，前置修饰一个形容词或副词；such 是前限定词，与中后限定词一起修饰名
词中心语。

当that从句是\textbf{否定}时，so/such结构和too+to 不定式结构之间有一种对应关
系：
\begin{itemize}
\item It's \unbf{so} good a movie \unbf{that} we mustn't miss it.

  It's \unbf{too} good a movie \unbf{to} miss.

\item It was \unbf{such} a pleasant day \unbf{that} I didn't want to go to school.

  It was \unbf{too} pleasant a day \unbf{to} go to school.
\end{itemize}

当that从句是肯定的，so/such结构和enough+to 不定式结构之间有一种对应关系：
\begin{itemize}
\item It flies \unbf{so} fast \unbf{that} it can beat the speed record.

  It flies fast \unbf{enough to} beat the speed record.

\item I had \unbf{such} a bad headache \unbf{that} I needed two aspirins.

  I had a bad \unbf{enough} headache \unbf{to} need two aspirins.
\end{itemize}


当 \textbf{so} 单独与\textbf{动词}连用时,表示程度高；\textbf{such} 接续
的\textbf{名词}短语没有形容词前置修饰时，同样表示程度高:
\begin{itemize}
\item I \unbf{so} (much) enjoyed it \unbf{that} I'm determined to go
  again.
\item There was \unbf{such} a (large) crowd \unbf{that} we couldn't see a thing.
\end{itemize}

正式的结构so/such \ldots{} as+to不定式，有时替代so/such \ldots{} that从句：
\begin{itemize}
\item  We went early \unbf{so as to} get good seats.

\item I'm not \unbf{so} stupid \unbf{as to} believe that.

\item Would you be \unbf{so} kind \unbf{as to} lock the door when you leave?
\end{itemize}


\part{高级句型——简化从句}

\chapter{动词和形容词的补足关系}

动词和形容词的补足语就是接在动词或形容词后面，说明该词所隐含的意义关系的语法结
构。

\section{多词动词}

多词动词有两大类：
\begin{description}
\item[实义动词+小品词] 小品词 (PARTICLE)是一个中性名称，指一些空间副词与介词，
  有的小品词根据语境不同，其词性也不同。\index{概念!小品词 particle} 具体可分
  为：
  \begin{description}
  \item[短语动词 PHRASAL VERB] 小品词是空间副词。例如drink \textbf{up}, find
    \textbf{out}。\index{概念!短语动词 phrasal verb}

  \item[介词动词 PREPOSITIONAL VERB] 小品词是介词，例如 dispose \textbf{of},
    cope \textbf{with}。\index{概念!介词动词 prepositional verb}

  \item[短语--介词动词 PHRASAL--PREPOSITIONAL] 动词后接两个小品词，前为副词，后
    为介词。\index{概念!短语--介词动词 phrasal--prepositional}例如put
    \textbf{up} \textbf{with} \ldots{}
  \end{description}

\item[实义动词后不接小品词] 例如:cut short, put paid to。

\end{description}

在多词动词和自由结合之间并没有明确的界限。

小品词如下：
\begin{description}
\item[介词] against, among, as, at, beside, for, from, into, like, of, onto,
upon, with, etc.

\item[介词副词] about, above, across, after, along, around, by, down, in, off,
on, out (AmE),over, past, round, through, under, up, etc.

\item[空间副词] aback, ahead, apart, aside, astray, away, back, forward(s),
home, in front, on top, out (BrE), together, etc.

\end{description}

多次动词在语义上是一个整体，这常常表现在它\textbf{可用一个动词来替代}。

介词和空间副词之间最明显的差别在于:介词要求后面跟有一个名词短语作为补足语，而
副词则不要求这样。上述小品词只有\textbf{介词副词}类可作介词也可作副词：


\subsection{不及物短语动词}

不及物短语动词，一个动词接一个副词小品词。
\begin{itemize}
\item The plane has just \unbf{touched down}.
\item He is \unbf{playing around}.
\item I hope you'll \unbf{get by}.
\item How are you \unbf{getting on}?
\item Did he \unbf{catch on}?
\item The prisoner finally \unbf{broke down}.
\item She \unbf{turned up} unexpectedly.
\item When will they \unbf{give in}?
\item The tank \unbf{blew up}.
\item The two girls have \unbf{fallen out}.

\end{itemize}

短语动词和自由组合的差异：
\begin{itemize}
\item 诸如give in（投降）和（blow up）爆炸这样的短语动词,我们无法孤立地根据动
  词和小品词的意思来预测组合后习语的意思。但是在自由组合中（如: walk
  past）,我们就可以做出预测。

\item 自由组合可替代可拆分。walk past 中的walk，我们可以用run, trot, swim,
  fly 等来替代；至于past，我们可用by, in, through, over 等来替代。


\item 通常不及物短语动词为固定搭配，动词和小品词之间不能插入其他内容且顺序固
  定；但在自由组合中就可以，如\textbf{go} straight \textbf{on}, 另外\textbf{自由组合
  中还可以副词前置}，如\textbf{out} \textbf{came} the sun, \textbf{Up} you
  \textbf{come}等。

\end{itemize}

\subsection{及物短语动词}

很多短语动词可以带有直接宾语，因此是及物的：
\begin{itemize}
\item We will \unbf{set up} a new unit.
\item Shall I \unbf{put away} the dishes?
\item \unbf{Find out} if they are coming.
\item She's \unbf{bring up} two children.
\item Someone \unbf{turned on} the light.
\item They have \unbf{called off} the strike.
\item He can't \unbf{live down} his past.
\item I can't \unbf{make out} what he means.
\item She \unbf{looked up} her friends.
\item They may have \unbf{blown up} the bridge.
\end{itemize}

和同一种形式的自由组合一样，\textbf{及物短语动词的小品词既可以在直接宾语之前，
  也可以在其后面}：
\begin{itemize}
\item They \unbf{turned on} the light.
\item They \unbf{turned} the light \unbf{on}.
\item She \unbf{looked} her friends \unbf{up}.
\end{itemize}

但是，当\textbf{宾语是人称代词时,小品词必须位于宾语之后}：
\begin{itemize}
\item They \unbf{turned} it \unbf{on}.
\end{itemize}当宾语较长，或有意要使宾语成为末端的中心，小品词就往往放在宾语之前。

在惯用夸张语表达中，小品词只能放在最后：
\begin{itemize}
\item I was \unbf{crying} my eyes \unbf{out}.
\item I was \unbf{laughing} my head \unbf{off}.
\item I was \unbf{sobbing} my heart \unbf{out}.
\end{itemize}

\subsection{第一类介词动词}

第一类介词动词由实义动词后接介词构成，两者在语义上或句法上相关联。接在介词后面的
名词短语是\textbf{介词宾语}，这个术语表示与直接宾语相区别。
\begin{itemize}
\item \unbf{Look at} these pictures.

\item I don't \unbf{care for} Jane's parties.

\item We must \unbf{go into} the problem.

\end{itemize}


\textbf{介词动词}也可以有\textbf{被动态}；也可以轻松地在实义动词和介词之间
\textbf{插入一个副词}：
\begin{itemize}
\item This matter will have to \unbf{be dealt with} immediately.
\item The picture \unbf{was looked at} disdainfully by many people.
\item Many people \unbf{looked} disdainfully \unbf{at} the picture.
\end{itemize}

就\textbf{介词宾语发问}的wh- 疑问句是由\textbf{代词} who(m) 和what（用于直接宾语）引导，而不是\textbf{疑问副词}。

\subsection{第二类介词动词}

第二类介词动词是双宾语动词。也就是说，它们后面\textbf{接两个名词短语，通常由
  介词分开：后者为介词宾语}，例如：

\begin{itemize}
\item They \unbf{plied} the young man \unbf{with} food.
\item Please \unbf{confine} your remarks \unbf{to} the matter under discussion.
\item This clothing will \unbf{protect} you \unbf{from} the worst weather.
\item Jenny \unbf{thanked} us \unbf{for} the present.
\item May I \unbf{remind} you \unbf{of} our agreement? They have \unbf{provided}
the child \unbf{with} a good education.
\end{itemize}

直接宾语在对应的被动态从句中变为主语：
\begin{itemize}
\item The gang \unbf{robbed} her \unbf{of} her necklace.
\item She was \unbf{robbed of} her necklace (by the gang).
\end{itemize}

\subsection{短语--介词短语}

短语--介词动词除实义动词外，还包含作小品词的副词和介词。他们多是非正式文体。

第一类短语--介词动词只包含一个介词宾语:
\begin{itemize}
\item We are all \unbf{looking forward to} your party on Saturday.

\item He had to \unbf{put up with} a lot of teasing at school. [忍受，容忍，包容]

\item Why don't you \unbf{look in on} Mrs. Johnson on your way back? [（短暂）探
访]

\item He things he can \unbf{get away with} everything.
\end{itemize}


第二类短语-介词动词是双宾语动词。他们需要两个宾语，第二个宾语是介词宾语（往往被
视为\textbf{受事}参与者）：
\begin{itemize}
\item Don't \unbf{take} it \unbf{out on} me! [向…发泄；拿…撒气]

\item We \unbf{put our} success down \unbf{to} hard work. [to consider that sth.
is caused by sth. 把…归因于]

\item I'll \unbf{let} you \unbf{in on} a secret. [to allow sb. to share a secret
告知，透露（秘密）]
\end{itemize}

\section{动词补足语}

\subsection{不及物动词}

不及物动词除一般不及物用法以外，还有：
\begin{description}
\item[也可作及物而意思不变的动词] 可将其当作有一个“显明的被省略的宾语”。
  \begin{itemize}
  \item He \unbf{smokes} (a cigarette).

  \item I am \unbf{reading} (a book).

  \item He \unbf{drinks} (alcohol) heavily.

  \item Knock before you \unbf{enter} (the room).
  \end{itemize}

  此外还有drive, enter, help, pass, play, win, write。

\item[也可作及物但主被动变换] 不及物用法以受事参与者为主语；及物用法以施事者为主
语。
  \begin{itemize}
  \item The door \unbf{opened} slowly. 比较：Mary \unbf{opened} the door.

  \item The car \unbf{stopped}. 比较：He \unbf{stopped} the car.

  \item The door \unbf{closed} behind him: You can \unbf{close} the door
easily---it just \unbf{pulls}. [you just \unbf{pull} it"]
\end{itemize}

此外还有 begin, change, drop, increase, move, turn, unite, walk, work 等词。

也有些不及物动词变及物动词时，有使宾语被动的意思：
\begin{itemize}
\item \unbf{run} the water [cause the water to \unbf{run}]

\item \unbf{slide} the drawer shut [\unbf{slide} back the drawer 谓语+状语] 关
  上抽屉
\end{itemize}

\item[作不及物用时有互相参与意义] 如：
  \begin{itemize}
  \item We have \unbf{met}. 比较：I have \unbf{met} you.

  \item The bus and car \unbf{collided}. 比较：The bus \unbf{collided} with the
    car.（也是不及物）
  \end{itemize}
\end{description}


\subsection{动词补足关系的分类}

\begin{table}[p] \centering \small

  \begin{talltblr}[
    caption = {动词补足关系的类型},
    label = {tab:verbcop},
    note{a} = {$C_s$ 主语补语，$O_i$ indirect objects间接宾语，$O_d$ direct objects 直接宾语,
      $+S$ 含主语，$-S$ 不含主语，}，
    ]{width=\linewidth,
      colspec = {ll},
      rowsep = 1pt, colsep = 2pt,
      row{1} = {font=\bfseries},
    }
    \toprule
    变体 & 例句 \\ \midrule
\textbf{连系动词（SVC和SVA）} & \\
形容词性 $C_s$ & The girl seemed restless. \\
名词性 $C_s$ & William is my friend. \\
状语补足语 & The kitchen is downstairs. \\ \midrule
\textbf{单宾语及物动词（SV$O$）} & \\
 {名词短语作O \\
 （有被动式）} & Tom caught the ball. \\
 {名词短语作O \\
 （无被动式）} & Paul lacks confidence. \\
 that- 从句作O & I think that we have met. \\
 wh- 从句作O & Can you guess what she said? \\
 wh- 不定式 (-S) 作O & I learned how to look after the cats. \\
 to- 不定式 (-S) 作O & We've decided to move house. \\
 -ing从句 (-S) 作O & She enjoys playing table tennis. \\
 to- 不定式 (+S) 作O & They want us to help. \\
 -ing从句 (+S) 作O & I hate the children picking a fight. \\ \midrule
 \textbf{复合及物动询 (SVOC和SVOA)} & \\
形容词性 $C_o$ & That music drives me mad. \\
名词性 $C_o$ & They named the ship ``Zeus''. \\
 O + 状语 & I left the key at home. \\
 O + to- 不定式 & They knew him to be a spy. \\
 O + 不带 to 不定式 & I saw her leave the room. \\
 O + -ing 从句 & I heard someone shouting. \\
 O + -ed 从句 & I get the watch repaired. \\ \midrule
 \textbf{双宾语及物动词 (SVOO)} & \\
名词短语作 $O_i$ 和 $O_d$ & Tom give me some food. \\
介词短语作 $O$ & Please say something to us. \\
$O_i$ + that- 从句 & They told me that I was ill. \\
 $O_i$ + wh- 从句 & He asked me what time it was. \\
 $O_i$ + wh- 不定式从句 & Mary showed us what to do. \\
$O_i$ + to- 不定式 & I advised Mark to see a doctor. \\
 \bottomrule
\end{talltblr}%
\end{table}


\subsection{系词补足关系}

seem, appear, look, sound, feel, smell, taste 等``seeming'' 感官系动词在下列
这类句子中用由 as if/though（似乎，好像） 开头的状语从句来补足。
\begin{itemize}
\item Jill \unbf{looked as if} she had seen a ghost.

\item It \unbf{seems as if} the weather is improving.
\end{itemize}

\subsection{单宾语及物补足关系}

在cost ten dollars; weight 20 kilos 之类的度量用语中可见到VO类型，但有同样理由将
其分析为 V + A，其中A为必要附加状语。因为除了用what外，还可以用how much 问句：
\begin{itemize}
\item How much / What does it cost/weight ?
\end{itemize}

宾语为that- 从句的句子变被动式，宾语变主语时，that 不能省略（见
\cref{subsubsec:thatclause}）：
\begin{itemize}
\item Everybody hoped \unbf{(that)} she would sing.
\item \unbf{That} she would sing was hoped by everybody.
\end{itemize}

\begin{table}[htbp]
  \centering \small
  \begin{talltblr}[ caption = {作宾语的非限定性从句},
    label = {tab:obin},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={lXX},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {c, font=\bfseries},
    }
    \toprule
    & 不带主语 & 带主语 \\ \midrule
    to- 不定式 & Jack hates \emph{to miss the train}. & Jack hates \emph{her to
    miss the train}. \\
  -ing 从句 & Jack hates \emph{missing the train}. & Jack hates \emph{her missing
  the train}.\\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

SVO结构中，不带主语的不定式从句、-ing 从句\textbf{被省略的主语往往和母句的主语相同}。
\begin{itemize}
\item I love \unbf{listening to music}.
\end{itemize}也有例外：
\begin{description}
\item[被省略的主语独立且显明] 分词主语不确定，并且独立于前面母句主语。

  \begin{itemize}
  \item He recommended \unbf{introducing a wealth tax}.

    负责征收财产税的人是政府机关，而不是母句主语“他”。
  \end{itemize}
\end{description}

SVO中，\textbf{带主语的不定式从句}可以作补足语，但这一组中的动词为数极少，主要表
示（不）喜欢或（不）想要，如 desire, hate, like, love, prefer, want and wish:
\begin{itemize}
  \item They don't like \unbf{the house to be left empty}.
\end{itemize}在这些动词之后，不定式之前的名词短语不能转变为被动式中的主语。
\begin{itemize}
  \item \sout{The house isn't liked to be left empty (by them).}
\end{itemize}


SVO中，\textbf{带主语的 -ing 从句} 可以作补足语。\textbf{人称主语可用属格形式}，
但常常使人感到别扭或不自然。
\begin{itemize}
  \item I dislike \unbf{him/his} driving my car.

  \item We look forward to \unbf{you/your} becoming our neighbour.
\end{itemize}

\textbf{that- 从句补语}：
\begin{itemize}
\item \unbf{It} seems \unbf{(that) you are mistaken.}
\item \unbf{It} appears \unbf{(that) you have lost your temper.}
\end{itemize}
以上两例句中 that- 从句不是动词的宾语而是\textbf{外置主语}。\index{概念!外置
  主语}
\begin{description}
\item[外置主语 (EXTRAPOSITION)] \index{概念!外置主语 extraposition} 句子
  中\textbf{通过形式主语 “it” 将真正的主语移到句末}的现象。这种结构通常用于
  使句子更流畅或避免过长的主语，使得句子的\textbf{重心更加突出}。外置主语常见
  于\textbf{名词性从句和不定式}，除上面that- 从句外，还有：
  \begin{itemize}
  \item \unbf{It} is unclear \unbf{why} she told him.

  \item Would it be better \unbf{to pay now}?
  \end{itemize}
\end{description}
常用于这种类型的动词有: seem, appear, happen 和动词短语come about
[happen]和 turn out [transpire]。

\subsection{复合及物 (SVOC 和 SVOA) 的补足关系}

复合及物补足关系的一个明显特征是：\textbf{动词后面的两个成分（OC或OA）在意义
  上分别等同于一个名词性从句的主语和谓体。}
\begin{description}
\item[单宾语及物] She presumed \unbf{that her father was dead}.
\item[复合及物] She presumed \unbf{her father (to be) dead}.
\end{description}

\textbf{介词as 表示连系关系，特别是说明与直接宾语有关的角色或地位。}
\begin{itemize}
\item We considered him $ \left\{
    \begin{aligned}
      &\text{a genius} \\
      &\text{as a genius 补语} \\
      &\text{to be a genius}
    \end{aligned}
  \right. $
\end{itemize}
但在某些方面，介词as和引导比较从句的连词as相似，\textbf{一方面引导从句；另一方面又引
导和从句同位的名词短语}：
\begin{itemize}
\item Report me \unbf{as I am --- a superman}.

\item He described her \unbf{as he found her, a liar}.
\end{itemize}


\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{talltblr}[ caption = {SVOC 中的非限定性从句},
    label = {tab:svocin},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={ll},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {c, font=\bfseries},
    }
    \toprule
    非限定性从句 & 例句\\ \midrule
    to- 不定式  & They knew him \emph{to be a spy}. \\
    不带to不定式 & I heard someone \emph{slam the door}. \\
    -ing 从句 & I caught Ann \emph{reading my diary}. \\
    -ed 从句 & We saw him \emph{beaten by the German in final}. \\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

\cref{tab:svocin} 中作为\textbf{宾语补语的的非限定性从句}（斜体表示）自身没有
主语，但\textbf{其隐含的主语总是前面的宾语}，这样的宾语被叫做\textbf{上升宾
  语 (RAISED OBJECT)}\index{概念!上升宾语 raised object}。语义上，上升宾语是
\textbf{非限定型动词的主语}；句法上，它从非限定性从句中上升出来作\textbf{母句的宾语}。
要\textbf{注意歧义}，如：
\begin{itemize}
\item Tom left her $\left\{
    \begin{aligned}
      &\text{to finish the job.} \\
      &\text{finishing the job.} \\
    \end{aligned}
    \right.$

    Tom离开她，由她去完成工作。

    \textbf{her是上升宾语。}
\end{itemize}


\subsection{双宾语及物 (SVOO) 补足关系}

不同于SVOC中宾语与宾语补语的连系关系；SVOO中两个宾语之间没有连系关系。

\paragraph{宾语和介词宾语}

介词短语可做宾语，大体有以下句型：
\begin{table}[htbp]
  \centering \small
  \begin{talltblr}[ caption = {宾语和介词宾语},
    label = {tab:PrepObj},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {font=\bfseries},
    }
    \toprule
    动词 & 双宾语 & 例句 \\ \midrule
   \SetCell[r=3]{l} told & $O_i + O_d$ & Mary told only John the secret. \\
   & $O_d + O_p$ & Mary told the secret only to John. \\
   & $O_i + O_p$ & Mary told only John about the secret. \\ \midrule
   \SetCell[r=2]{l} offer& $O_i + O_d$ & John offered Mary some help. \\
   & $O_d + O_p$ & John offered some help to Mary. \\ \midrule
   \SetCell[r=2]{l} envy & $O_i + O_d$ & She envied John his success. \\
   & $O_i + O_p$ & She envied John for his success. \\ \midrule
   wish & $O_i + O_d$ & They wished him good luck. \\ \midrule
   \SetCell[r=2]{l} blame & $O_d + O_p$ & He blamed the divorce on John. \\
   & $O_i + O_p$ & He blamed John for the divorce. \\ \midrule
   say &  $O_d + O_p$ & Why didn't anybody say this to me? \\ \midrule
   warn &  $O_i + O_p$ & Mary warned John of the dangers. \\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

\section{形容词的补足关系}

\textbf{名词不能做形容词补足语。}

和介词动词一样，形容词经常和后面的介词构成词汇单位：good at, fond of,
opposed to, angry with/about等等。


\begin{table}[htbp]
  \centering \small
  \begin{talltblr}[ caption = {形容词补足语类型},
    label = {tab:adjin},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={lX},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {c, font=\bfseries},
    }
    \toprule
    形容词补足语类型  & 例句   \\ \midrule
    介词短语 & She felt angry \emph{with herself}. \\
    that- 从句 & I am surprised \emph{(that) you didn't call the doctor
      before}.  \\
    wh- 从句 & It was unclear \emph{what they would do}. \\
    to- 不定式 & Bob is sorry \emph{to hear it}. \\
    -ing 从句 & I'm busy (with) \emph{getting the house redecorated}. \\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

\chapter{从属从句简化的通则}

\section{简化从句}

英语语法以句子为研究对象。英语句型有结构较单纯的简单句与结构较复杂的复句、合
句之分，在前面已分别探讨过。简单句的结构比较单纯，只有五种基本句型的变化。作
文中若只用简单句，除了风格不够成熟外，表达力亦嫌薄弱。间杂复句、合句于文中，
则有助于表达较为复杂的观念，亦可丰富句型的变化，是风格趋于成熟。

然而，复句、合句包含两个以上的从句，其间往往有重复的元素，因而有进一步精简的
空间。若剔除重复或空洞的元素，让复句、合句更加精简，又不失清楚，这就是简化从
句。如果说简单句是初级句型，复句、合句是中级句型，那么精简的简化从句就是高级
句型。这种句型可以浓缩若干句子的意思于一句，同时符合修辞学对清楚与简洁的要求，
是讲究修辞的TIME 大量使用的句型。

\textbf{合句的简化方式是删除对等从句间相对应位置（主语与主语、动词与动词等等）重复
  的部分，}第十五章已经以例句的方式介绍过其简化方法。\textbf{复句的简化包括名词从句、
  关系从句、状语从句三种的简化。}一般语法书称这三种从属从句的简化为\textbf{“非限
  定从句”（Non-finite Clauses）}，并称其中的 Ving（动名词或现在分词
）、Ven（过去分词）与 to V（不定式）为\textbf{“非限定动词”（Non-finite Verbs）}。


\section{为何不称“非限定从句”？}

读者可能会感到奇怪，为何本书不沿用行之有年的“非限定从句”观念，而要提出新
的“简化从句”（Reduced Clauses）概念，原因有二：

第一，“非限定从句”的概念固然很好，但是对于各种非限定动词的由来、变化及如何
选择等等问题所提出的说明，似乎不易让学习者很快通盘了解，至少从笔者接触的学习
者及教学经验中观察是如此。

第二，非限定从句往往被与非限定动词划上等号。亦即，许多学生只知有 to V、Ving
与Ven，而不知还有许多其他的变化。因此，笔者尝试建立一套统一、易懂的结构，来诠
释比较复杂的高级句型变化。简化从句的观念就是如此产生的。这个观念回溯到修辞的
根源，以\textbf{修辞的两大要求——清楚（clear）与简洁（concise）}——为出发点，借着探
讨如何由完整的从句简化为非限定从句等等的过程，帮助学习者了解各种句型变化的道
理。

简化从句的观念可以说是笔者对修辞学的观察与教学经验结合的成果，并已经过长期实
际教学所验证，能在短期内大幅促进学习者对英语句型的掌握。

\section{从属从句简化的通则}

不论是名词类、形容词类还是副词类的从属从句，\textbf{简化的共同原则是省略主语与be动
  词，只保留补语部分}。这当中还有一些变化，例如若省略从属从句的主语会造成主语
不清时该如何处理？剩下的补语部分如果词类与原来的从属从句词类不同时要怎么办？
还有，连接词是否应一并省略？这些问题在不同词类的从属从句中，处理的方式不尽相
同，当分别探讨。不过，“省略主语与be动词，只留补语”，可以视为所有从属从句简
化的共通原则，是相当重要的观念，学习简化从句不妨从这个观念着手。

\subsection{为何省略主语？}

如果从属从句的主语是空洞的字眼（one、everybody、people等），或者从属从句主语
在主要从句中重复出现，从修辞的角度来看皆有违精简的原则，如果能省略会更简洁。
例如：

\begin{enumerate}
\item \unct{It}{S} \unct{is}{V} \unct{common courtesy}{C} that one should wear
  black while one attends a funeral.

  参加丧礼时应该穿黑衣，这是基本礼貌。
\end{enumerate}
这个句子的主要从句是 It is common courtesy，至于由连接词 that引导的名词从
句 that one should wear black 及连接词 while 引导的状语从句while one attends
a funeral 这两个从属从句的主语都是 one，代表anyone（任何人），所以是空洞的字
眼，可以省略掉，成为：
\begin{itemize}
\item It is common courtesy to wear black while attending a funeral.
\end{itemize}
去除这两个空洞的主语，句子的意思还是一样，但是变得紧凑多了，修辞效果就比原来
的句子好。再看下例：
\begin{enumerate}[resume]
\item Whether it is insured or not, \unct{your house}{S}, which is a wooden
  building, \unct{needs}{V} \unct{a fire alarm}{O}.

  你的房子是木造建筑，不论有没有保险都应该装个火警警钤。
\end{enumerate}
这个句子的主要从句是 Your house needs a fire alarm，至于由 whether引导的副词
从句 whether it is insured or not 与由 which 引导的关系从句which is a
wooden building 这两句的主语（it 与which）指的都是主要从句中的主语 your
house，虽然用了代词 it与关系代词 which 来避免重复，但是仍嫌累赘，所以不如
省略，成为：
\begin{itemize}
\item Whether insured or not, your house, a wooden building, needs a fire
  alarm.
\end{itemize}
省掉重复的部分并没有更改句意，但是结构就变得比较精简，比原来的句子漂亮。

当然，从属从句的简化不能只省略主语，否则会造成句型的错误。读者应该已经看出来
了，上面两个例子中除了主语省略，连动词也经过改变。动词的改变一律可视为be 动词
的省略，包括例 1 中的 one should wear black 变成 to wear black，与 one
attends a funeral 变成 attending a funeral 都算是省略 be动词。这一点容后补述。
现在先来看看从属从句简化通则的第二个部分。

\subsection{为何省略 be动词？}

一个句子可分成主语部分 (Subject) 与动词引导的部分 (Predicate）。在简单句的五
种基本句型中，有四种都是由动词来作最重要的叙述——告诉别人这个主语在做什么。
例如：

\begin{itemize}
\item \unct{Birds}{S} \unct{fly}{V}.

  鸟儿飞。
\item \unct{Birds}{S} \unct{cat}{V} \unct{worms}{O}.

  鸟儿吃虫。
\item \unct{Birds}{S} \unct{give}{V} \unct{us}{O} \unct{songs}{O}.

  鸟为我们歌唱。
\item \unct{Birds}{S} \unct{make}{V} \unct{the morning}{O} \unct{beautiful}{C}.

  鸟儿令清晨无比美妙。
\end{itemize}
这四个不同句型的句子，同样都靠动词告诉别人，鸟做了什么事：“飞、吃虫、为我们
歌唱、让清晨美丽”。只有另一种句型——S+V+C不然，它的动词没有意义（尤其是be动
词），不能告诉别人鸟在做什么，反而要靠补语来做全部的叙述，告诉别人“鸟怎么
样”。be动词只扮演串连主语与补语的角色（所以叫做 Linking Verb 连系动词）。例
如:
\begin{itemize}
\item \unct{Birds}{S} \unct{are}{V} \unct{lovely}{C}.

  鸟很可爱。
\end{itemize}
这句中，be动词完全不需翻译，因为它完全没有意义，只用来串连“鸟”和“很可爱”，
是由补语来负责表达对于主语的叙述。

如果 Birds are lovely 是主要从句，那么 be动词不可缺乏；可是如果这个句子是从属
从句，依附在主要从句上，再加上主语birds 如果与主要从句重复出现，那么这个从属
从句中需要保留的就只有 lovely一个词而已！重复的主语与无意义的 be动词都是多余
的，徒然浪费文字。这个从属从句去掉了主语与动词两个部分，已经不是完整的句子，
所以不再需要连接词。剩下的补语部分，如果词类与原来的从属从句的词类没有冲突，
就可以直接保留下来以取代从属从句，这就是简化从句。所以，为什么省略be 动词？我
们的答复是：因为 be 动词没有意义，省略不会影响原句的意思。

\subsection{没有 be动词怎么办？}

如果从属从句中没有 be 动词可为省略，那么可分为两种情形来处理。

\paragraph{有助动词时，变成不定式}

这是因为\textbf{所有的情态助动词都可以改写成 be 动词加不定式}，例如：
\begin{itemize}
\item   You \unbf{must} go at once.

  \reitem You \unbf{are to} go at once.

  你必须马上离开。
\item The train \unbf{will} leave in 10 minutes.

\reitem The train \unbf{is to} leave in 10 minutes.

火车 10 分钟后开动。

\item   He \unbf{should} do as I say.

  \reitem He \unbf{is to} do as I say.

  他该按我说的去做。

\item   You \unbf{may} call me “Sir.”

  \reitem You \unbf{are to} call me “Sir.”

  你可以叫我“先生”。

\item Children \unbf{can't} watch this movie.

  \reitem Children \unbf{are not to} watch this movie.

  这部电影儿童不能看。
\end{itemize}

当然，助动词改写成 be加不定式，表达的意思不如原来的精确。这是为求简洁所作的牺
牲。不过也可以用going to、willing to、able to、likely to、in order to、so as
to、free to、bound to等等来补充（另可见\cref{tab:modalinf}），况且依附于主要
从句中又可以靠上下文来暗示，所以不会偏离原意。例如：

\begin{itemize}
\item He studied hard \unct{so that}{连接词} he could get a scholarship.

  他努力学习以获得奖学金。
\end{itemize}
从属连接词 so that 所引导的状语从句中，主语 he与主要从句的主语重复，可以省略。
动词 could get 可以改写为 was (able) to get，如此可省去 be 动词，留下补语部分
的 to get a scholarship，连接词也不再需要，就成为：
\begin{itemize}
\item He studied hard \unbf{to} get a scholarship.
\end{itemize}
如果怕 so that he could 省略后意思不清楚，也可如此补充：
\begin{itemize}
\item   He studied hard \unbf{so as to} get a scholarship.
\item   He studied hard \unbf{in order to} get a scholarship.
\end{itemize}

所以，从属从句中如果有助动词，简化从句时只要直接改成不定式就可以了。

\subsection{没有助动词时，变成 Ving}
\label{subsec:toing}

从属从句中若无 be 动词，也无助动词，可以如此思考：先加个 be动词进去，原来的动
词就加上 \emph{-ing}，使它成为进行式的形态。如此一来就有了 be动词，Ving 之后的部
分则视为补语而保留下来。然后同样把主语和 be动词这两个没有意义的部分省略，就完
成了简化的动作。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{John}{S} \unct{remembers}{V} \unct{that}{连接词} \unct{he saw the
    lady before}{O}.

  约翰记得以前见过这位女士。
\end{itemize}

从属连接词 that 所引导的宾语从句 that he saw the lady before 中，主语 he就是
主要从句的主语 John，可省略。可是动词 saw 不是 be动词，又没有助动词，所以无法
省略。但是简化从句中不能留下这种动词，否则句型错误（John remembers saw the
lady before 是错的，因为有两个动词）。这时候只要先把he saw the lady before 改
成 he was seeing the lady before，就有 be动词了。当然，这里用进行式并不恰当，
可是只要把 he was省略就可避免这个问题：
\begin{itemize}
\item \unct{John}{S} \unct{remembers}{V} \unct{seeing the lady}{O} before.
\end{itemize}
原来的 that he saw the lady before 是名词从句，作为主要从句中 remembers的宾语。
现在变成 seeing the lady before，可以当动名词看待，仍是名词类，同样作宾语使用，
符合词类要求又完整保留原意，这就是成功的简化从句。

所以，\textbf{从属从句简化时，如果没有 be动词可省略、也没有助动词可改成不定式，一律加
上 \emph{-ing}，使动词成为 Ving的形态留下来即可。}

\section{结语}

从属从句简化，是了解复杂句型的关键，也是进入高级句型的阶梯。综上所述，从属从
句简化的通则是把主语与be动词省略，留下补语。这是简化从句最重要的观念。另外，
各种词类的从属从句在简化时各有一些细部的变化要注意，接下来几章就按词类不同分
别介绍形容词、名词及副词三种从句的简化。

\chapter{关系从句简化}

关系从句就是关系从句，主、从两个从句间一定有重复的元素以建立关系。既然有重
复，就可省略。\textbf{如果重复的元素（关系词）是关系从句的宾语，通常只是把关系词本
  身省略}，例如：

\begin{enumerate}
\item \unct{The man}{S} \unct{is}{V} \unct{here}{C}.
\item \unct{You}{S} \unct{asked}{V} about \unct{him}{O}.
\reitem (A) The man \unct{whom you asked about}{关系从句} is here.
\reitem (B) The man \unct{you asked about}{关系从句} is here.
你要找的人在这儿。
\end{enumerate}
句 2 中的 him 就是句 1 中的 the man，借由这个重复来建立两句间的关系。将him 改
写为关系词 whom 即可将两句连接起来，成为 (A) 的形状。关系词 whom是介系
词 about 的宾语，挪到句首后可以省略，成为 (B)。

关系词是宾语而省略掉的情况，只是一般性的省略。关系从句中仍有主语、动词
（(B)的 you asked about），所以这种省略不算是真正的简化从句。

如果关系词是关系从句的主语，那么简化起来，省略主语就势必也要省略 be动词，这就
是典型的关系从句简化。以下就简化之后所留下的不同补语来加以分类介绍。

\section{补语为 Ven}

\textbf{如果关系从句中是被动态，就会简化成为过去分词的补语部分。}例如：
\begin{enumerate}
\item \unct{Beer}{S} is most delicious.
\item \unct{It}{S} is chilled to 6°C.

  \reitem (A) Beer \unct{which is chilled}{关系从句} to 6°C is most delicious.

  啤酒冰到摄氏六度最可口。
\end{enumerate}
例 2 的主语和例 1 重复，改成关系词 which来连接两句，即成（A）的形状。在（A）
中，主语 which 与先行词的 beer重复，动词部分因为是被动态，有 be 动词在。这时
只要将主语与 be动词（which is）省略，就成为：
\begin{itemize}
\item Beer \unct{chilled to 6°C}{简化关系从句} is most delicious.
\end{itemize}

关系从句简化后剩下的补语是过去分词短语，属于形容词类,而原来的从句也是形容词类，
所以没有词类的冲突，可以取代关系从句来形容beer，而且意思不变，这就是成功的简
化从句。再举一个有逗号的关系从句为例：
\begin{itemize}
\item \unct{Your brother John}{先行词}, \unct{who was wounded in war}{关系从句}, will soon be sent home.

你哥哥约翰作战受伤，即将被送回家。
\end{itemize}
这个句子中，先行词 your brother John是专有名词，后面的关系从句因而没有“指出
是谁”的功能，只有“补充说明”的功能，所以应置于括弧性的逗号中——一对逗号当
括弧使用，用来作补充说明。放在逗号中的关系从句，简化方式仍然一样，只要把主语
与be 动词省略即可：
\begin{itemize}
\item \unct{Your brother John}{先行词}, \unct{wounded in war}{关系从句}, will soon be sent home.
\end{itemize}

\section{补语为 Ving}

如果关系从句中的动词是 be+Ving 的形状（进行式），只要省略主语与 be动词即可。
例如：
\begin{itemize}
\item \unct{The ship}{先行词} \unct{which is coming to shore}{关系从句} is from Gaoxiong.

  正在靠岸的那条船是从高雄来的。
\end{itemize}
关系从句中的主语 which 就是 the ship，又有 be
动词，只要省去这两个部分，就成为：
\begin{itemize}
\item The ship \unct{coming to shore}{关系从句} is from Gaoxiong.
\end{itemize}
剩下的补语部分是现在分词短语，属于形容词类，与原来的关系从句词类相同，这就是成功的简化从句。

如果关系从句中没有 be 动词，也没有助动词，就要把动词改成 Ving的形状。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{My old car}{先行词}, \unct{which breaks down every other week}{关系
    从句}, won't last much longer.

  我那辆老爷车，每隔一个星期总要抛锚一次，大概开不了多久了。
\end{itemize}
这个关系从句，动词是 breaks down，既无 be动词也无助动词，无法省略，所以要先改
成有 be 动词的形态：is breaking down，有了 be 动词，breaking down 就可成为补
语部分保留下来，只省略主语与be 动词，成为：
\begin{itemize}
\item My old car, \unct{breaking down every other week}{简化关系从句}, won't last much longer.
\end{itemize}

\section{补语为 to V}

\textbf{如果关系从句的动词有情态助动词存在，就会成为不定式补语留下来。}例如：
\begin{itemize}
\item John is \unct{the one}{先行词} \unct{who should go this time}{关系从句}.

  这次是约翰走人。
\end{itemize}
关系从句中的 who should go 固然没有 be 动词，只要将其改成 who is to go就有了，
且意思相近，再把 who is 省略，即成为：
\begin{itemize}
\item   John is the one \unct{to go this time}{简化关系从句}.
\end{itemize}

不定式的词类是“不一定”什么词类，也就是当名词、形容词、副词使用皆可。所以也
符合原来关系从句的词类，可以形容先行词the one，是正确的简化从句。

\subsection{不定式的主动、被动判断}

不定式也有主动与被动之分。其间的选择如果还原成关系从句就可以看得很清楚。例如：
\begin{enumerate}
\item John is not a man \unct{to trust}{简化关系从句}.

  约翰这人不可信。
\item John is not a man \unct{to be trusted}{简化关系从句} .
\end{enumerate}
例 1 和例 2都对。为什么？这得看看原来的关系从句是什么。如果原先是这两句：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{O}.
\item \unct{One}{S} \unct{can trust}{V} \unct{the man}{O}.
\end{itemize}
后面这一句的宾语 the man 就是前一句的 a man，可以改为关系词，合成：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{先行词} \unct{whom one can trust}{关系从句}.
\end{itemize}

因为关系从句中的关系词 whom 是宾语，可以省略，成为：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{先行词} \unct{one can trust}{关系从句}.
\end{itemize}

这个关系从句中的主语是空洞的 one，可以简化，再把 can trust 简化为 to trust，
即成为例 1 John is not a man to trust。反之，如果原先是这两句：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{O}.
\item \unct{The man}{S} \unct{can be trusted}{V}.
\end{itemize}
就会成为这个复句：
\begin{itemize}
\item John is not \unct{a man}{先行词} \unct{who can be trusted}{关系从句}.
\end{itemize}
从这个关系从句简化出来（省略主语 who，助动词改为不定式），即可得出例 2 John
is not a man to be trusted的结果。所以在这个例子中，不定式采主动或被动皆可。
至于该用主动还是被动，要看上下文决定，不可一概而论。

\subsection{不定式有无宾语的判断}

不定式中如果是及物动词，又有加不加宾语的差别。这也要看原来关系从句的句型来判断。例如：
\begin{enumerate}
\item This is exactly \unct{the thing}{先行词} \unct{to do}{简化关系从句}.

  这正是该做的事。
\item   This is exactly the time to do it.

  是做这件事的时候了。
\end{enumerate}

例 1 可视为由这两句变化而来：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the thing}{O}.
\item \unct{We}{S} \unct{should do}{V} \unct{the thing}{O}.
\end{itemize}
后一句中的 the thing 是宾语，改写为关系词后成为：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the thing}{先行词} \unct{which we should do}{关系从
    句}.
\end{itemize}
因为关系词 which是宾语，可径行省略（这就是为什么到最后不定式中缺了宾语），成
为：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the thing}{先行词} \unct{we should do}{关系从句}.
\end{itemize}

再把关系从句中的主语 we省略（因为对方知道你在说谁），把助动词改为不定式，就得
出例 1 This is exactly the thing to do。如果原来是这两句话：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the time}{O}.
\item \unct{We}{S} \unct{should do}{V} \unct{it}{O} \unct{at this time}{时间副词}.
\end{itemize}

后一句中是以时间副词和先行词 the time 重复，因而改写成关系副词 when来连接：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the time}{先行词} \unct{when we should do}{关系从句}.
\end{itemize}

关系副词非主要词类，在前面没有逗号的情况下可以径行省略，成为：
\begin{itemize}
\item This is exactly \unct{the time}{先行词} \unct{we should do it}{关系从句}.
\end{itemize}
再将关系从句以同样方法简化，于是得出例 2 This is exactly the time to do it 的
结果。

\subsection{不定式后面有无介词的判断}

有些不定式宾语后面会跟个介词，像 to talk to、to deal with、to get into等。
这是因为介词后面的宾语就是关系词，径行省略之故，因而只见介词不见宾语。例
如：
\begin{enumerate}
\item He will be the toughest \unct{guy}{O}.
\item \unct{You}{S} \unct{must deal}{V} \unct{with}{介词} \unct{the guy}{O}.
\end{enumerate}
例 2 中的 the guy 是介词 with 的宾语，它和例 1 的 guy
重复而建立关系，改写成关系词来连接两句：
\begin{itemize}
\item He will be the toughest \unct{guy}{先行词} \unct{whom you must deal
    with}{关系从句}.

  他会是你得对付的家伙中最难缠的一个。
\end{itemize}

关系从句中的关系词因为是宾语，可以径行省略，成为：
\begin{itemize}
\item He will be the toughest \unct{guy}{先行词} \unct{you must deal with}{关系
    从句}.
\end{itemize}

如果对方知道你的意思，那么关系从句的主语 you 就可省略，再把 must 简化为
to，即成为：
\begin{itemize}
\item He will be the toughest \unct{guy}{先行词} \unct{to deal with}{简化关系从
    句}.
\end{itemize}

不定式后面如果跟有介词，大多是这个道理，只要还原成关系从句即可明白。

\subsection{不定式的主语不清时如何处理}

\textbf{如果主语省略会造成意思不清楚，可以安排主语于介词短语中以宾语形态出现。}最常
用的介词是for。例如：
\begin{itemize}
\item I have \unct{a job}{先行词} \unct{that your brother can do}{关系从句}.

  我有件差事想请你哥哥来做。
\end{itemize}
关系从句的关系词 that 是宾语，可以径行省略，成为：
\begin{itemize}
\item I have \unct{a job}{先行词} \unct{your brother can do}{关系从句}.
\end{itemize}
这个关系从句的动词 can do 照样可简化为 to do，但是主语 your brother不宜省略，
不然会变成 I have a job to do（我自己有件差事要做）。碰到这种主语不能省略的情
形，可以用介词短语来安插主语（这是配合不定式时的选择，若非不定式则另当别
论），成为：
\begin{itemize}
\item I have \unct{a job}{先行词} \unct{for your brother to do}{简化关系从句}.
\end{itemize}

\section{补语为一般形容词}

若关系从句动词是 be
动词，后面是单纯的形容词类作补语，可直接简化主语（即关系词）和 be
动词，只留下补语。例如：

\begin{itemize}
\item \unct{Hilary Clinton}{先行词}, \unct{who is pretty and intelligent}{关系
    从句}, is a popular First Lady.

  希拉里·克林顿又漂亮又聪明，是相当受欢迎的第一夫人。
\end{itemize}
关系从句中的主语 who 与 be 动词省略后，剩下的部分 pretty and intelligent
还是形容词，与原来的关系从句词类相同，所以可简化取代：
\begin{itemize}
\item \unct{Hilary Clinton}{先行词}, \unct{pretty and intelligent}{关系
    从句}, is a popular First Lady.
\end{itemize}

了解关系从句的简化，就可以了解 pretty and intelligent是简化从句的补语部分。
由此观之，\textbf{形容词只有两种位置：名词短语中（a pretty woman）及补语位置（the
  woman is pretty）。如果乍看之下两个位置都不是，那么多半就是简化关系从句的
  残留补语。}

\section{补语为名词}

\textbf{关系从句是形容词类，如果简化主语和 be动词，剩下的是名词补语，其词类虽与原来的
关系从句词类有冲突，但仍然可以使用。}传统语法则为此取了个名称：\textbf{同位语}，来避开
词类的冲突。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Bill Clinton}{先行词}, \unct{who is President of the U.S.}{关系从句},
  is a Baby Boomer.

  比尔·克林顿，美国总统，是生育高峰期出生的。
\end{itemize}
由 who 引导的关系从句以名词短语 President of the U.S. 为补语，简化主语与
be 动词后就剩下它。这就是传统语法所谓的同位语：
\begin{itemize}
\item Bill Clinton, President of the U.S., is a Baby Boomer.
\end{itemize}

\section{Test}

\subsection{练习一}

\paragraph{将下列各句中的关系从句（即画底线部分）改写为简化从句：}

\begin{enumerate}

\item Medieval suits of armor, \ul{which were developed for protection during
battle}, are now placed in castles for decoration.

\item The change of style in these paintings should be obvious to anyone
\ul{that is familiar with the artist's works}.

\item Islands are actually tips of underwater mountain peaks \ul{that rise above
  water}.

\item John Milton, \ul{who was author of Paradise Lost}, was a key member of
Oliver Cromwell's cabinet.

\item The secretary thought that it might not be the best time \ul{that she
should ask her boss for a raise}.

\item Gold is one of the heaviest metals \ul{that are known to man}.

\item Here are some books \ul{that your brother can use}.

\item Sexual harassment, \ul{which is a hotly debated issue in the work place}, will
  be the topic of the intercollegiate debate next week.

\item There's nothing left \ul{that I can say now}.

\item People \ul{that live along the waterfront} must be evacuated before the storm
  hits.

\end{enumerate}

\subsection{练习二}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item \ttu often found in fruit and vegetables.
\begin{tasks}
  \task Vitamin C, a trace element that is
  \task For vitamin C, a trace element to be
  \task Vitamin C, a trace element, is
  \task Vitamin C, is that trace element
\end{tasks}

\item The most important fossil \ttu in East Africa was that of an ancient female, dubbed Lucy.
\begin{tasks}(2)
  \task excavated
  \task was excavated
  \task to excavate
  \task excavating
\end{tasks}

\item Steve Jobs' vision of the personal computer greatly expanded the number of people \ttu the computer for business and for pleasure.
\begin{tasks}(2)
  \task actively used
  \task were using actively
  \task actively using
  \task who actively using
\end{tasks}

\item The Amazon rain forests, \ttu the earth's lungs, convert carbon dioxide in the atmosphere back into oxygen.
\begin{tasks}(2)
  \task functioning as
  \task which functioning as
  \task functions as
  \task functioned as
\end{tasks}

\item Through a process \ttu coalescence, water droplets in clouds grow to a size large enough to fall to earth.
\begin{tasks}(2)
  \task calls
  \task to be called
  \task calling
  \task called
\end{tasks}

\item If you are looking for investment advice, I know just the place \ttu.
\begin{tasks}(2)
  \task going
  \task to go
  \task you to go
  \task for you going
\end{tasks}

\item Penicillin, \ttu in the early 20th century, brought in the golden age of chemotherapy.
\begin{tasks}(2)
  \task to be discovered
  \task discovering
  \task discovery was
  \task discovered
\end{tasks}

\item Those are not words \ttu.
\begin{tasks}
  \task to be taken seriously
  \task to take them seriously
  \task taking seriously
  \task are taken seriously
\end{tasks}

\item The mouse, like the keyboard, is a control device \ttu to a computer.
\begin{tasks}(2)
  \task connected
  \task to connect it
  \task and connect
  \task that connect
\end{tasks}

\item An amendment to the Constitution \ttu in Harry Truman's tenure limits the US presidency to two terms.
\begin{tasks}(2)
  \task passing
  \task to pass
  \task passed
  \task was passed
\end{tasks}

\end{enumerate}

\section{Answer}
\subsection{练习一答案}
\begin{enumerate}
\item Medieval suits of armor, \ul{developed for protection during battle}, are now
  placed in castles for decoration.

\item The change of style in these paintings should be obvious to anyone
  \ul{familiar with the artist's works}.

\item Islands are actually tips of underwater mountain peaks \ul{rising above
    water}.

\item John Milton, \ul{author of Paradise Lost}, was a key member of Oliver
  Cromwell's cabinet.
\item The secretary thought that it might not be the best time \ul{to ask her
    boss for a raise}.
\item Gold is one of the heaviest metals \ul{known to man}.
\item Here are some books \ul{for your brother to use}.
\item Sexual harassment, \ul{a hotly debated issue in the work place}, will be the
  topic of the intercollegiate debate next week.
\item There's nothing left \ul{(for me) to say now}.
\item People \ul{living along the waterfront} must be evacuated before the storm
  hits.
\end{enumerate}

\subsection{练习二答案}
\begin{enumerate}
\item (C) 答案 C 的句型是 Vitamin C is often found in fruit and vegetables，中间
  再加上同位语 a trace element（微量元素），也就是关系从句 which is a trace
  element 的简化。

\item (A) 空格以下原为关系从句 that was excavated in East Africa,简化后即得 A。

\item (C) 空格以下原为关系从句 who were actively using the computer \ldots{} 简化成为 C。

\item (A) 空格以下原为关系从句 which functions as the earth's lungs，简化为 A。

\item (D) 空格以下原为关系从句 that is called coalescence，简化为 D.

\item (B) 空格以下原为关系从句 where yon can go，简化为 B。

\item  (D) 空格以下原为关系从句 which was discovered in the early 20th century，简化为 D。

\item (A) 空格以下原为关系从句 that should be taken seriously，简化为 A。

\item  (A) 空格以下原为关系从句 that is connected to a computer，简化为 A。

\item (C) 空格以下原为关系从句 that was passed in Harry Truman's tenure，简化为 C。

\end{enumerate}



\chapter{名词从句简化}

名词从句的简化与其他词类的从属从句相同，都是省略主语与 be动词，只留下补语。因
为主语与主要从句中的元素重复，或主语原本就没有明确的内容（像someone，people
等），所以将主语省略。而省略 be动词是因为它只是连系动词，本身没有意义。由于省
略主语与动词之后，已经不再需要连接词，所以名词从句的连接词that也一并省略。\textbf{如
果名词从句是由疑问句演变而来的，以疑问词（who、what、where等）充当连接词，那
么疑问词就要保留，因为它和 that 不同，是有意义的字眼。}

名词从句简化之后，剩下来的补语有两种常见的形态：Ving 与 to V（分别称为动名词
与不定式）。这两种形态都可以当名词使用，所以可以取代原先的名词从句，不会有词
类上的冲突。至于第三种常见的补语Ven（过去分词），因为是形容词，不能取代词类
的从句，所以不能使用。因此名词从句中如果是被动态（be+Ven），简化时不能只是省
略be 留下 Ven，而要在词类上进一步改造，这部分详见后述。现在分别就 Ving 与to
V 这两种补语形态来探讨名词从句的简化。

\section{简化后剩下的补语是 Ving形态时}

和关系从句简化的做法相同，如果名词从句中没有 be动词，也没有助动词，一律把动
词加上 \emph{-ing}。以下就名词从句常出现的位置分别举例说明。

\subsection{主语位置}

\begin{itemize}
\item \unct{That I drink good wine with friends}{S名词从句} \unct{is}{V} my greatest \unct{enjoyment}{C}.

  和好友一起喝美酒是我最大的享受。
\end{itemize}
典型的名词从句是由一个直述句（如 I drink good wine with friends）外加连接
词 that而构成，表示“那件事”。上例中这个名词从句置于主要从句的主语位置当主语
使用。简化的做法是省去里面的主语I（因为主要从句中有“my” greatest
enjoyment可表示是谁在喝酒）。但因为这个名词从句没有 be动词，也没有助动词，所
以得先把它改成进行式的形态：
\begin{itemize}
\item That I am drinking good wine with friends is my greatest enjoyment.
\end{itemize}
然后就可省略主语 I 与 be 动词，以及已经没有作用的连接词
that，成为较紧凑的句子：
\begin{itemize}
\item \unct{Drinking good wine with friends}{简化名词从句} is my greatest enjoyment.
\end{itemize}

\subsection{宾语位置}

\subsection{动词的宾语}

\begin{itemize}
\item \unct{Many husbands}{S} \unct{enjoy}{V} \unct{that they do the
    cooking}{O名词从句}.

  许多丈夫喜欢下厨做菜。
\end{itemize}
名词从句的主语 they 与主要从句主语 husbands 相同，所以可省略。动词是
do，没有 be 动词或助动词，所以要加上 \emph{-ing} 再省略连接词，成为：
\begin{itemize}
\item Many husbands enjoy \unct{doing the cooking}{简化名词从句}.
\end{itemize}

\subsection{ 介词的宾语}

\begin{enumerate}
\item \unct{He}{S} \unct{got}{V} \unct{used}{C} \unct{to}{介词} \unct{something}{O}.
\item He worked late into the night.
\end{enumerate}

整个例 2 就是例 1 中 something 的内容。要把例 2 放入 something的位置，还不能
直接用名词从句 that he worked late into the night的形式，因前面是介词 to，
不能直接放名词从句作宾语，所以例 2一定要先行简化。做法还是将相同的主语省略，
动词加上 \emph{-ing}，成为：

\begin{itemize}
\item He got used to \unct{working late into the night}{简化名词从句}.

  他习惯了熬夜工作。
\end{itemize}

\subsection{补语位置}

\begin{itemize}
\item \unct{His favorite pastime}{S} \unct{is}{V} \unct{that he goes fishing on
    weekends}{C名词从句}.

  他最喜欢的消遣就是周末钓鱼。
\end{itemize}
省略名词从句的 he，动词加 \emph{-ing} 而成为：
\begin{itemize}
\item   His favorite pastime is going fishing on weekends .

他习惯了熬夜工作。）
\end{itemize}

\subsection{主语不能省略时}

有时省略名词从句的主语会造成句意的改变，这时要设法用其他方式来处理。以下几种
方式较为常见：

\subsection{ 改成 S+V+O+C 的句型}

但要如此修改，名词从句必须是处于宾语位置，而且主要从句的动词适用于S+V+O+C 的
句型。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{imagined}{V} \unct{that a beautiful girl was singing to
    me}{O名词从句}.

  我想象有个美女在对我唱歌。
\end{itemize}
以上的名词从句中，主语是 a beautiful girl，和主要从句的主语 I
不同。如果径行简化，省略主语与 be 动词，会变成：
\begin{itemize}
\item   I imagined singing to myself.

  我想象在对自己唱歌。
\end{itemize}
这个句子的意思就完全不一样了。所以，要完整保留原意，名词从句的主语 a
beautiful girl 不能省略，只能把 be 动词省略。在上例中恰好可以这样处理：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{imagined}{S} \unct{a beautiful girl}{O} \unct{singing to me}{C}.
\end{itemize}
名词从句的主语 a beautiful girl 放到宾语位置，原来的主语补语 singing to me放
在宾语补语的位置，就可顺利解决问题。原来的复句也简化为 S+V+O+C的句型。

\subsection{用所有格来处理}

\begin{itemize}
\item \unct{That he calls my girlfriend every day}{S 名词从句} \unct{is}{V}
  \unct{too much for me}{C}.

  他每天打电话给我女朋友真让我受不了。
\end{itemize}
若径行简化名词从句的主语 he，会成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Calling my girlfriend}{S} every day \unct{is}{V} \unct{too much for
    me}{C}.

  每天打电话给我女朋友真让我受不了。
\end{itemize}
这句的意思变成是自己不爱打电话。所以，要保留原意，名词从句的主语 he不能省略。
但 calling my girlfriend every day取代了名词从句成为主要从句的主语，已经没有
位置可安插原来的主语he。这时可把原主语 he 改成所有格，就能放在 calling
\ldots{} 之前，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{His calling my girlfriend every day}{S 简化名词从句} \unct{is}{V}
  \unct{too much for me}{C}.
\end{itemize}

名词从句简化为 Ving的形态，而主语不能省略时，大多可用所有格来处理主语的部分。

\subsection{加介词来处理}

这只适合一种特殊的句型。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{am}{V} \unct{worried}{C} \unct{that my son lies all the
    time}{名词从句}.

  我很发愁我儿子老说谎。
\end{itemize}
在简化前，首先要了解这个名词从句扮演的角色。在 S+V+C的句型后面，本来并没有名
词存在的空间，所以上述的句型要这样诠释：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{am}{V} \unct{worried}{C} about the fact \unct{that my
    son lies all the time}{同位语\quad 名词从句}.
\end{itemize}
这句的名词从句 that my son lies all the time 是 the fact的同位语（即形容词从
句 which is that \ldots{} 的补语，其中 which is经简化而省略）。这个名词从句简
化后即可置入与它重复的 the fact的位置。因主语 my son 与主要从句主语 I 不同，
故可用所有格来处理，成为：
\begin{enumerate}
\item \unct{I}{S} \unct{am}{V} \unct{worried}{C} \unct{about}{介词} \unct{my
    son's lying all the time}{O 简化名词从句}.
\end{enumerate}

也可以将主语 my son 置于 about 后面的宾语位置，lying all the time作宾语补语：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{I}{S} \unct{am}{V} \unct{worried}{C} \unct{about}{介词} \unct{my son}{O} \unct{lying all the time}{C}.
\end{enumerate}

句 1 和句 2 这两种处理方式在语法上都正确。在意思上又以句 1更接近原意。因为在
原句中，说话的人所担心的是一件事情（that my son lies all the time），简化
为 my son's lying all the time仍是一件事情，比较接近。但改成句 2 时，担心的对
象变成了人（my son），事情（lying all the time）则降格成了修饰语，所以意思和
原句稍有出入。

\subsection{如何处理被动态}

被动态中若省略主语和 be 动词，剩下的补语 Ven是形容词类，无法取代原来的名词从
句，所以必须进一步修改。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{That anyone is called a liar}{S 名词从句} \unct{is}{V} the greatest \unct{insult}{C}.

  任何人被叫作骗子都是最大的侮辱。
\end{itemize}
这个名词从句的主语 anyone 没有特定的对象，是空泛的字眼，可省略。再省略be 动词
和连接词 that，本来算是完成了简化，可是：
\begin{itemize}
\item \unnormal{Called a liar}{S} \unnormal{is}{V} the greatest \unnormal{insult}{C}. （误）
\end{itemize}

剩下的补语 called a liar是形容词类，不能取代原来的名词从句作主语。如果
将 called 改成calling，虽然变成了名词类，但是被动的意味消失了：called a
liar是“打电话给一个骗子”。所以，为了维持被动态，called a liar不能更动，只能
借用前面的 be 动词来作词类变化，成为 being called a liar。be 动词本身没有意义，
把它加上 \emph{-ing}纯粹只有词类变化的功能，并不改变句意，因而成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Being called a liar}{S 简化名词从句} \unct{is}{V} the greatest
  \unct{insult}{C}.

  任何人被叫作骗子都是最大的侮辱。
\end{itemize}

再看一个例子：
\begin{enumerate}
\item I am looking forward to \unbf{something}.
\item \unbf{I am invited to the party}.
\end{enumerate}
例 2 就是例 1 中 something 的内容，可以简化后放人 something的位置。但是例 2是
被动态，如果直接省略主语与 be 动词，会成为：
\begin{itemize}
\item I am looking forward to \unnormal{invited}{形容词} to the party. （误）
\end{itemize}
过去分词补语 invited \ldots{} 是形容词，不能直接放在介词 to的后面。若直接
将 invited 的词类改变，就这个例子而言意思也维持不变：
\begin{itemize}
\item I am looking forward to the \unct{invitation}{名词} to the party.

  我盼望着受邀去参加舞会。
\end{itemize}

如果按照前面的做法，加上 being 来改变 invited 的词类当然也可以：
\begin{itemize}
\item I am looking forward to \unct{being invited to the party}{简化名词从句}.
\end{itemize}

名词从句简化成 Ving 的形式，如果是被动态时，以 being Ven的形式就可以表示，并
仍以名词的形式保留下来。

\subsection{动词是单纯的 be动词}

若名词从句中是 be 动词，后面接一般的名词或形容词作补语，则须加
上 \emph{-ing}成为 being：

\begin{itemize}
\item \unct{That one is a teacher}{S 名词从句} \unct{requires}{V} a lot of \unct{patience}{O}.

  做老师的人就得很有耐心。
\end{itemize}
名词从句中是单纯的 be 动词，后面接 a teacher 作补语。简化时改成
being \ldots{} 才能保持“做”老师的味道：
\begin{itemize}
\item \unct{Being a teacher}{简化名词从句} requires a lot of patience.
\end{itemize}
若省略 be 动词，成为：
\begin{itemize}
\item   A teacher requires a lot of patience.
\end{itemize}
意思会稍有不同。又如：
\begin{itemize}
\item \unct{That he was busy}{S 名词从句} \unct{is}{V} no \unct{excuse}{C} for the negligence.

  “他很忙”并不能构成疏忽的借口。
\end{itemize}
这个名词从句是单纯的 be 动词后接形容词 busy 作补语。简化时也不能径行省略
be 动词，否则会剩下形容词 busy，无法充当主语。正确的做法仍是改成 \emph{-ing}：
\begin{itemize}
\item \unct{Being busy}{简化名词从句} is no excuse for the negligence.
\end{itemize}

\section{简化后剩下的补语是 to V形态时}

名词从句简化，若其中有情态助动词，含有不确定语气，就会成为不定式（to
V）。如：
\begin{itemize}
\item \unct{The children}{V} \unct{expect}{V} \unct{that they can get presents
    for Christmas}{O}.

  孩子们期望圣诞节能得到礼物。
\end{itemize}
这个名词从句中有助动词，表示不确定语气（还不一定拿得到）。简化时可以先把助动
词改写为be+to（所有的情态助动词都可如此改写以便简化），成为：
\begin{itemize}
\item The children expect that \unct{they are to get presents for Christmas}{名
    词从句}.
\end{itemize}
如此一来，名词从句中有了 be 动词，就可以把 that they are这三个没有内容的部分
简化，成为不定式的形态：
\begin{itemize}
\item   The children expect \unct{to get presents for Christmas}{O 简化名词从句}.
\end{itemize}

不定式即“不一定是什么词类”，可当名词、形容词、副词，所以不必顾虑词类是否符
合的问题。唯一要注意的是，\textbf{不定式不适合放在介词后面，这时要改为Ving 的形式}。
再看一个例子：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{find}{V} \unct{it}{O} \unct{strange}{C} \unct{that man
    should fear ghosts}{名词从句}.

  我觉得人竟然怕鬼是很奇怪的事。
\end{itemize}
上面的名词从句是当作 find 的宾语使用。不过这个宾语从句后面还有宾语补
语strange，照写的话会产生断句的问题，所以用 it这个虚字（expletive）暂代一下宾
语位置，而把真正的宾语从句移到补语后面。

这个名词从句的主语是man，可以指任何人，所以是空泛的字眼，可以省略。助动
词 should就可简化为不定式，成为：
\begin{itemize}
\item I find it strange \unct{to fear ghosts}{简化名词从句}.
\end{itemize}

\subsection{主语不适合省略时}

名词从句的主语如果和主要从句不重复，又不是空泛的字眼，省略时往往会改变句意。
这时就要想办法改变这个主语，将它保留。在有些句型中可以把主语放入宾语位置，变
成S+V+O+C 的句型，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{want}{V} \unct{that you should go}{O 名词从句}.

  我希望你去。
\end{itemize}
名词从句的主语是you，有特定的对象，又和主要从句不重复，因而不适合省略。此时先
将 should改写为 be+to，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{want}{V} \unct{that you are to go}{O}.

  我希望你去。
\end{itemize}
然后省去 be 动词，主语的 you 放入宾语位置，主语补语 to go就成了宾语补语，成
为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{want}{V} \unct{you}{O} \unct{to go}{O}.
\end{itemize}

在大部分的句型中，不定式原来的主语可放在介词后的宾语位置以保留下来，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{That the Clippers should beat the Lakers}{S 名词从句} \unct{was}{V} quite a marvelous \unct{feat}{C}.

  快船队竟然击败湖人队，真是相当了不起的。
\end{itemize}
名词从句的主语 the Clippers 不能省，又没有别处可安插，就可加介词for，简化
为：
\begin{itemize}
\item \unct{For the Clippers to beat the Lakers}{简化名词从句} was quite a marvelous feat.
\end{itemize}

\subsection{代表疑问句的名词从句简化}

名词从句有两种。一种是由直述句外加连接词 that而形成。这种名词从句简化时，无意
义的 that要省略。另一种是由疑问句改造，通常以疑问词来充当连接词。例如：
\begin{enumerate}
\item What should I do?
\item \unct{I}{S} \unct{don't know}{V} \unct{the question}{O}.
\end{enumerate}
例 1 就是例 2 中 the question 的内容，可直接用疑问词 what当连接词来取代，成
为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{don't know}{V} \unct{what I should do}{O 名词从句}.

  我不知如何是好。
\end{itemize}
这个名词从句省去主语 I，助动词改为不定式，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{don't know}{V} \unct{what to do}{O 简化名词从句}.
\end{itemize}
唯一不同之处在于：疑问句 what 是有意义的字，应该保留。语法书说 where to
V、how to V、when to V等是名词短语，其实这些都是由疑问词引导的名词从句简化而
成。

如果是 Yes/No question，没有疑问词，要制造名词从句时就得添加whether，例如：
\begin{enumerate}
\item Should I vote for Mary?
\item I can't decide the question.
\end{enumerate}
例 1 就是例 2 中的 the question。不过例 1是疑问句，又没有疑问词，要置入例 2
中，先要加上 whether，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{can't decide}{V} \unct{whether I should vote for Mary
    (or not)}{O 名词从句} .

  我无法决定要不要投票给玛丽。
\end{itemize}
whether 是由连接词 either \ldots{} or 变造而成。在这个名词从句中，主语 I与主要
从句主语相同，可以省略。助动词改写成不定式 to V 之后，即简化成：
\begin{itemize}
\item I can't decide \unct{whether to vote for Mary}{简化名词从句}.
\end{itemize}

\section{to V 与 Ving的比较}

不定式与动名词都可以当成名词类使用，两者之间有时不易区分。可是从简化从句的角
度来看，就很容易区分清楚。请看以下的例子：
\begin{itemize}
\item \unct{He}{S} \unct{forgot}{V} \unct{that he should see his dentist that
    day}{O 名词从句}.

  他忘了他那天应该去看牙医的。
\end{itemize}
这个名词从句中的动词 Should see是“应该看”，属于不确定语气，表示“该去但还没
去”。这种语气和不定式完全相同，而且助动词简化就成为不定式，所以可写成：
\begin{itemize}
\item \unct{He}{S} \unct{forgot}{V} \unct{to see his dentist that day}{O 名词从
    句}.
\end{itemize}
相反的，如果原本的句子是这样：
\begin{itemize}
\item \unct{He}{S} \unct{forgot}{V} \unct{that he saw the man before}{O 名词从句}.

  他忘了以前见过这个人。
\end{itemize}
这是真的见过，是确定的语气，所以没有助动词，只是单纯的动词saw。这个名词从句简
化时，因为没有助动词，也没有 be 动词，就只能加 \emph{-ing}，成为：
\begin{itemize}
\item He forgot \unct{seeing the man before}{简化名词从句}.
\end{itemize}

另外再看看下面的例子：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{love}{V} \unct{driving on the freeway}{O 简化名词从句}.

  我喜欢在高速公路上开车。
\end{itemize}
这句并没有“想去”开或“将去”开的意思，只是把“在高速公路上开车”当做一件事，
故没有不确定语气。名词从句可还原为that I drive on the freeway 或 that I am
driving on the freeway，都可简化成 driving on the freeway。下面这个例句则又不
同：
\begin{enumerate}
\item \unct{I}{S} \unct{would love}{V} \unct{to drive to work in my own car}{O
    简化名词从句}.

  我很想能够开自己的车去上班。
\end{enumerate}
这个句子有强烈的“希望能够”的暗示，但目前还不行。这就有不确定语气，牵涉到助
动词can。名词从句可还原成下句中的形状：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{I}{S} \unct{would love}{V} \unct{that I can drive to work in my own
    car}{O 名词从句}.
\end{enumerate}

如果判断出名词从句中有不确定语气，或者能看出原来应有助动词，那么就会简化为不
定词的形状（如例1）。请看以下这个例子：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{avoid}{V} \unct{being late to any appointment}{O 简化名
    词从句}.

  任何约会我都避免迟到。
\end{itemize}
说这句话的人只是把迟到当成一件事来谈，并没有“将要迟到”或“能够迟到”等语气，
所以没有助动词。将名词从句还原即成：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{avoid}{V} \unct{that I am late to any appointment}{O 名
    词从句}.
\end{itemize}

这个名词从句简化时自然不会有不定式。下面的例子又不同：
\begin{itemize}
\item \unct{I}{S} \unct{hope}{V} \unct{to get to the concert on time}{O 简化名词
    从句}.

  我希望能赶上这场音乐会。
\end{itemize}
赶不赶得上并不确定，但是有浓厚的“希望能够”的语气，就会牵涉到助动词 can
了：
\begin{itemize}
\item I hope that I can get to the concert on time.

\item \unct{I}{S} \unct{hope}{V} \unct{that I can get to the concert on time}{O
    名词从句}.
\end{itemize}

若名词从句中有助动词，自然会简化为不定式。语法书论及 to V 和 Ving出现于动词后
面的宾语位置的选择时，会列出几份动词表，要求读者背哪些动词后面该用哪一个，以
及意思是否相同。这种死背方式不值得推荐。了解简化从句之后，读者便可发现这个区
分是顺理成章，不必死背。

\section{结语}

本章到目前为止已讨论过关系从句与名词从句的简化，下一章将探讨状语从句的简化，
就可将所有“从属从句简化”介绍完毕。若读者能透彻了解这几章的内容，对读、写都
会有极大的帮助，TIME的复杂句型也不再会难倒你了。

\section{Test}

\subsection{练习一}

\paragraph{将下列各句中的名词从句（即画底线部分）改写为简化从句：}

\begin{enumerate}
\item \ul{That he sends flowers to his girlfriend every day} is the only way he
can think of to gain her favor.

\item \ul{That the legislator was involved in the fraud} is rather obvious.

\item The student denied \ul{that he had cheated in the exam}.

\item The researcher is certain \ul{that he has found a solution}.

\item The residents were not aware \ul{that they were being exposed to
radiation}.

\item I consider \ul{that this is a most unfortunate incident}.

\item \ul{That John comes to school late every day} cannot go on much longer.

\item \ul{That he was named the new CEO} came as a surprise to everybody.

\item I would like \ul{that you can look after the kids for me this evening}.

\item It is a privilege \ul{that one can live in these monumental times}.
\end{enumerate}

\subsection{练习二}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item Don't worry; I'll show you \ttu.
\begin{tasks}(2)
  \task that you should do
  \task what to do
  \task what to do it
  \task that to do
\end{tasks}

\item Ministers are used to \ttu with respect.
\begin{tasks}(2)
  \task treated
  \task treating
  \task being treated
  \task treat
\end{tasks}

\item \ttu is one thing I cannot stand.
\begin{tasks}(2)
  \task Being lied
  \task Being lied to
  \task To being lied
  \task To be lied
\end{tasks}

\item The boy is worried \ttu.
\begin{tasks}(2)
  \task that will fail in the exam
  \task about failing in the exam
  \task failing in the exam
  \task about being failed in the exam
\end{tasks}

\item You mustn't forget \ttu before you leave for London.
\begin{tasks}(2)
  \task to give me a call
  \task giving me a call
  \task give me a call
  \task given me a call
\end{tasks}

\item They intend \ttu this coming Christmas.
\begin{tasks}(2)
  \task to get married
  \task getting married
  \task get married
  \task got married
\end{tasks}

\item To say you don't remember is \ttu you didn't pay any attention at the
  time.
\begin{tasks}(2)
  \task saying
  \task to say
  \task say
  \task said
\end{tasks}

\item The decision to emigrate does not necessarily mean \ttu in the country.
\begin{tasks}
  \task cutting off all ties
  \task that cuts off all ties
  \task that ties cut off
  \task cut off all ties
\end{tasks}

\item You can count on \ttu the election even before all the results are in.
\begin{tasks}(2)
  \task winning
  \task to win
  \task won
  \task that you will win
\end{tasks}

\item I never expected \ttu in this mess.
\begin{tasks}(2)
  \task involving
  \task involved
  \task to be involved
  \task involve
\end{tasks}

\end{enumerate}
\section{Answer}
\subsection{练习一答案}
\begin{enumerate}

\item \ul{Sending flowers to his girlfriend every day} is the only way he can think
  of to gain her favor.

\item \ul{The legislator's being involved in the fraud} is rather obvious. 或

  \ul{The legislator's involvement in the fraud} is rather obvious.

\item The student denied having cheated in the exam.

\item The researcher is certain about having found a solution.

\item The residents were not aware \ul{of being exposed to radiation}. 或

  The residents were not aware \ul{of their exposure to radiation}.

\item I consider \ul{this a most unfortunate incident}.

\item \ul{John's coming to school late every day} cannot go on much longer.

\item \ul{His being named the new CEO} came as a surprise to everybody.

\item I would like \ul{you to look after the kids for me this evening}.

\item It is a privilege \ul{to live in these monumental times}.

\end{enumerate}

\subsection{练习二答案}
\begin{enumerate}
\item (B) 原为名词从句 what you should do，简化为 B。

\item (C) 原为 They are treated with respect，简化为 C 以维持被动态，并以动名词形状置于介词 to 之后。
\item (B) lie（说谎）是不及物动词。“别人对我说谎”要这样表示：People lie to me. 改成被动态是： I am lied to (by people). 这个句子再简化为动名词就是 being lied to。

\item (B) 原为 about the possibility that he will fail in the exam，简化为 B。

\item (A) 原为名词从句 that you must give me a call，简化为 A。

\item (A) 原为名词从句 that they will get married，简化为 A。

\item (B) 选择不定式 to say 以求和前面的 to say 对称。两个 to say 都可视为名词从句 that you should say 的简化。

\item (A) 原为名词从句 that one cuts off all ties…，简化为 A。

\item (A) 原来是像 D 中的句子，可是从句不能放在介词 on 的后面，所以简化成 A。
  因为在介词后面，不能用不定式，所以助动词 will 可以忽略掉。

\item (C) 原为名词从句 that I would be involved…，简化为 C。
\end{enumerate}

\chapter{状语从句简化之一}

继前两章探讨关系从句简化、名词从句简化之后，本章探讨的是比较复杂的状语从句
简化。在此重复一下重要的观念：所有从属从句简化的原则都一样，即为求精简，把从
属从句的主语与be动词省略，只留下补语。省略主语是为了避免重复，但如果省略会造
成句意模糊，主语就得另行处理；省略be 动词是因为它本身没有任何意义。

传统语法将状语从句的简化称为分词构句、独立短语等。这种标示方式不但不够周延，
也不够深入，造成许多学习者的困扰。若运用简化从句的观念就不会有这些问题。从简
化从句的角度来看，状语从句的简化可分成几种情况，本章先研究简化为Ving 补语的情
形。

\section{简化为 Ving补语}

若状语从句是一般语法书所谓的进行式（be+Ving），那么省略主语和 be动词后就只
剩 Ving 补语。反之，若没有 be动词可省略，也没有情态助动词可供改写，就得先改成
进行式，再省略 be动词，仍然可得到 Ving 的结果。例如：

\begin{itemize}
\item \unct{While he was lying on the couch}{状语从句}, \unct{the boy}{S} \unct{fell}{V} \unct{asleep}{C}.

  小男孩在沙发上躺着，就睡着了。
\end{itemize}
上例中状语从句的主语 he 就是主要从句的主语 the boy，这个重复就有可以省略的空
间。同时状语从句中有现成的 be 动词，是Linking Verb（连系动词），本身没有意义，
因此，省去主语与 be动词，不会改变原句的意思：
\begin{enumerate}
\item \unct{While lying on the couch}{简化状语从句}, the boy fell asleep.
\end{enumerate}

\subsection{连接词是否保留}

状语从句因为已经简化，不再有主语、动词，所以上例中它的连接词 while也没有存在
的必要。不过，状语从句的连接词除了语法功能之外，还有词义的功
能：while和 before 不同，也和 if、although等不一样，虽然简化了，状语从句的连
接词有时还是要保留，至于保留与否则完全取决于修辞上是否清楚。简化是为了让句子
更简洁，可是绝不可伤害清楚性。在句子够清楚的前提下，状语从句的连接词可以一并
省去，上例即成为：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{Lying on the couch}{简化状语从句}, the boy fell asleep.
\end{enumerate}

一般来说，while（包括 when等）是表示“当……之时”的连接词，because（包
括 as、since等）是“因为”的连接词，省略后通常不妨碍句子的清楚性。但还是要一
个一个句子去判断，看看省略之后读者是否可能会误解。

\subsection{所谓“分词构句”}

以例 2 而言，省去 while之后，句子仍然清楚，不过传统语法学家解释起来就大费周章。
他们只看到 lying on the couch 是现在分词短语，属于形容词类，但显然不是用来修
饰名词类的the boy（它不是用来特别指出哪一个男孩），而是修饰动词类的fell（用来
说明是何时、在何种状态下睡着）。以形容词修饰动词，这不是犯了词类错误吗？面对
这个矛盾，语法学家于是创造了一个名称：分词构句——lying on the couch 这个分词
短语本身就构成一个从句，一个修饰动词 fell的状语从句。

了解简化从句的来龙去脉后，就会了解“分词构句”一词实在是多此一举。lying
on the couch 本来就是状语从句 while he was lying on the couch
的简化，无需用任何特别名称来表示。当然，若把连接词 while 保留（如例
1），可以更明确表示这是状语从句。在这个例子中，是否要保留 while
属于个人的选择：若比较注重句子的清楚性就保留它，若比较注重简洁性就省略它。不论有无
while，都不影响一个事实：lying on the couch 是简化的状语从句。

\subsection{没有 be动词与助动词时}

如果原来的状语从句没有 be动词，也没有情态助动词（can、must、may），只有普通动
词，那么就会成为Ving 的形式，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Because we have nothing to do here}{状语从句}, \unct{we}{S}
  \unct{might as well go}{V} home.

  在这儿也没事做，我们还不如回家算了。
\end{itemize}
首先请观察状语从句中的 to do here，其实这是简化的关系从句（关系从句的简化
已经在前面章节介绍过），原来是that we can do here，修饰先行词 nothing。然后再
看看状语从句的动词have，这是普通动词，没有 be动词可省略，也没有情态助动词可供
改写。这个动词若不处理掉，句子将无法简化。所以必须加上be 动词，原来的动
词 have 就得变成 having： Because we are having nothing to do here, we might
as well go home.。请注意：这种修改不是为了要改成进行式（这个句子并不适合采用
进行式），而是为了做\textbf{词类变化}：把having nothing to do here 移入补语部
分，we are 便得以省略，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Having nothing to do here}{简化状语从句}, we might as well go home.
\end{itemize}

\subsection{应该省略的连接词}

\textbf{在做这种简化动作时，表示原因的连接词 because、since等等通常要省略}，若保留
下来会显得相当刺眼。因为这种句型本身就强烈暗示因果关系，再加上because 会十分
累赘。

\subsection{应该保留的连接词}

反之，如果连接词省略会造成句意不清，就得保留，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Although we have nothing to do here}{状语从句}, \unct{we}{S} \unct{can't leave}{V} early.

  虽然这儿没事，我们还是不能提早离开。
\end{itemize}
状语从句的主语 we 与主要从句的主语相同，可以省略。动词 have是普通动词，可以改
成 having 保留下来，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Although having nothing to do here}{简化状语从句}, we can't leave early.
\end{itemize}
本来没事应该可以离开，但是却相反。这种“相反”的逻辑关系要靠连接词although 来
表示，所以 although不宜省略，不然会让读者搞不清楚：是因为没事才不能早走吗？

语法上 although这个连接词已无必要，只是为了表达逻辑关系而保留。如果省略它，用
别的方式来表示逻辑关系也未尝不可，例如：
\begin{itemize}
\item Having nothing to do here, we \unbf{still} can't leave early.
\end{itemize}
在主要从句中加个副词 still 就可取代 although来表达“相反”的逻辑，although 省
略也不会造成语意不清。再看下例：
\begin{itemize}
\item \unct{He}{S} \unct{raised}{V} \unct{his hand}{O}, \unct{as if he was
    trying to hit her}{状语从句}.

  他举起手来，好像要打她。
\end{itemize}
状语从句的 he was 省略之后，就简化为：
\begin{enumerate}
\item He raised his hand, \unct{as if trying to hit her}{简化状语从句}.
\end{enumerate}

例 1 的连接词 as if 不宜省略，不然会产生误解：
\begin{enumerate}[resume]
\item He raised his hand, \unct{trying to hit her}{简化状语从句}.
\end{enumerate}
例 2 中省略连接词 as if，意思就成为：他举起手来，“因为”要打她。读者看不到连
接词，往往会联想最常见的because，因而就产生误解。这时就不应省略连接词。

\subsection{being 的运用}

状语从句的 be 动词一般在简化时要省略，但有些状况下要以 being
的方式留下来，以下举几个例子说明：
\begin{itemize}
\item \unct{As I am a student}{状语从句}, \unct{I}{S} \unct{can't afford}{V}
  \unct{to get married}{O}.

因为现在我还是学生，所以结不起婚。
\end{itemize}

这个句子有几种简化方式。如果把状语从句中的 I am省略，剩下的补语是名词类的 a
student。假如连接词 as 再省略，只剩下 a student就省略得太过头了，读者无从判断
这是个简化的状语从句（因形状差太多），反而可能误会a student 是主语，或者是同
位语。为了避免误会，一个办法是保留连接词：
\begin{itemize}
\item \unct{As a student}{简化状语从句}, I can't afford to get married.
\end{itemize}
只要有连接词，读者可以清楚看出是简化从句，a student 是省略 I am以后留下的补语，
整个句意就很清楚。另一个办法是省略连接词as，借用无意义的 be 动词改成 being：
\begin{itemize}
\item \unct{Being a student}{简化状语从句}, I can't afford to get married.
\end{itemize}
being a student 因为有 being，所以 a student很明显是补语，意思是“身为学
生”或“是学生”。谁是？主语当然是和主要从句的主语I 相同：我是，这样句意也就
清楚了。

\subsection{兼作介词的连接词：before、after、since}

还有一种情况需要使用 being，情形稍微复杂一些，请看下面的例子：
\begin{itemize}
\item \unct{Before he was in school}{状语从句}, \unct{he}{S} \unct{used to be}{V} \unct{a naughty child}{O}.

  上学读书以前，他原本是个小顽童。
\end{itemize}
状语从句中有现成的 he was 可省略。如果省略，连接词 before也一并拿掉，就成为：
\begin{itemize}
\item In school, he used to be a naughty child.
\end{itemize}
这个句子本身没错，只不过和原句意思不同，成为：他从前在学校里很调皮。会产生句
意的出入，主要是因为表示时间关系的连接词before 被省略了。若把 before 保留呢？
\begin{itemize}
\item Before in school, he used to be a naughty child. （误）
\end{itemize}
保留 before 问题就更大了。因为 before这个字除了当连接词以外，也可以当介词
（例如 before 1977、before the war等等）。简化从句中如果留下before，因为已经
省去主语、动词，读者会判断这个 before是介词，不是连接词。那么 before 后面就
只能接名词类的东西。before in school这个组合因而成为一项语法错误。这是词类的
错误，修改方法是进行词类变化。若把in school 改成名词类，例如去掉 in，就可以放
在 before 之后，成为 before school。如此一来，语法问题是解决了，但是意思稍嫌
不清楚。因为 before school看起来不像“开始上学读书以前”，反而像“早上开始上
课前”。另一个改法就是借用无字面意义的be 动词来作词类变化：
\begin{itemize}
\item \unct{Before being in school}{简化状语从句}, he used to be a naughty child.
\end{itemize}
一旦有 be 动词存在，后面就可以接补语 in school。而 be 动词本身釆用being（动名
词）的形状，放在介词 before的后面也符合词类的要求，这样才算解决了问题。

状语从句的连接词中，before、after、since是身兼连接词与介词的双重词类。简化
时要注意：它会被视为介词，故后面只能接名词类，必要时得加上being 来作词类变
化。

\subsection{时态的问题}

简化状语从句还得注意时态问题，例如：
\begin{itemize}
\item \unct{After he wrote the letter}{状语从句}, he put it to mail.

  他写好了信，就拿去邮寄。
\end{itemize}
这两个从句中的动词 wrote 与 put 都是过去一般体，两者的先后顺序是靠连接
词after 来区分。在状语从句简化时，有以下两个选择：
\begin{enumerate}
\item \unct{After writing the letter}{简化状语从句}, he put it to mail.
\end{enumerate}

简化的步骤仍是省去相同的主语 he，把普通动词改为 Ving。如果像例 1选择把连接
词 after留下来，就可以清楚分出先后顺序，是正确的简化从句。附带一提的
是， after在从句简化后即成为介词，后面要接名词。writing the letter是动名词
短语，可以符合词类要求。然而若把连接词 after一并省略就会出现问题：
\begin{itemize}
\item \ul{Writing the letter}, he put it to mail. （误）
\end{itemize}
因为 after 省略了，读者看到的印象会是：When he was writing the letter, he
put it to mail.（他正在写信的时候，拿去邮寄。）这就不合理了。所以如果要省
略 after，在时态上要做如下的处理：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{Having written the letter}{简化状语从句}, he put it to mail.
\end{enumerate}
这是用完成式与一般体的对比来交代写信在先，邮寄在后。句子还原后就能看得更清楚：
\begin{itemize}
\item When he had written the letter, he put it to mail.
\end{itemize}
\textbf{若连接词是不能表达先后功能的 when，就得靠动词时态来表达。}had written（过去完
成式）在先，put（过去一般体）在后。以这句来说，状语从句的动词had
written 没有 be 动词，也没有情态助动词（had是时态助动词），简化方法就只有
加 \emph{-ing} 成为 having written。连接词 when属于可省略之列。例 2 即是简化结果，也
是正确的简化从句做法。

\subsection{Dangling Modifier的错误}

\textbf{状语从句的简化}有一个相当严格的要求：\textbf{主语只有在与主要从句相同时才可省略}。
如果忽略这一点就径行省略，会产生语法、修辞的错误。这项错误一不小心就会发生，
修辞学中甚至有一个特别的名称来称呼它：\textbf{Dangling Modifiers（悬荡修饰语）}。请
看下例：
\begin{itemize}
\item \unct{When the child was already sleeping soundly in bed}{状语从句}, \unct{her mother}{S} \unct{came}{V} to kiss her goodnight.

  小孩已经在床上睡得很熟了，这时她妈妈来亲她一下道晚安。
\end{itemize}
状语从句的主语是小孩（the child），主要从句的主语却是她妈妈（her mother）。如
果忽略这一点而径行简化，省去主语与 be动词，就会得出这个结果：
\begin{itemize}
\item \unnormal{Already sleeping soundly in bed}{Dangling Modifier}, her mother
  came to kiss her goodnight. （误）
\end{itemize}
看到 already sleeping soundly in bed这个简化从句时，知道有个人在床上熟睡，可
是主语省略了，不知是谁在睡，这时候读者只能假定就是主要从句的主语her mother，
这个句子就因而发生了沟通的错误。简化状语从句属于副词类，是一个修饰语，可是却
找不到依归，有如悬荡在半空中，所以这是个被称为Dangling Modifier的错误。碰到这
种问题，有两种常用的修改方式，\textbf{其一是从主要从句下手：改变主要从句的结构，让
  它的主语与状语从句的主语相同。}上例可修改如下：
\begin{itemize}
\item \unct{Already sleeping soundly in bed}{简化状语从句}, \unct{the child}{S}
  \unct{did not know}{V} it when her mother came to kiss her goodnight.

  小孩在床上熟睡着，并不知道妈妈来亲她道晚安。
\end{itemize}

主语相同时，简化状语从句就可尘埃落定，找到修饰的对象。另一种改法是从状语从句下手：保留不同的主语。

\subsection{所谓“独立短语”}

状语从句简化时，若主语与主要从句不同就不能省略。这时可以选择\textbf{保留主语，只省
略be动词和连接词。在主语后面保留现在分词或过去分词的补语。}上面的例子可以修改
如下：
\begin{itemize}
\item \unct{The child already sleeping soundly in bed}{简化状语从句}, \unct{her
    mother}{S} \unct{came}{V} to kiss her goodnight.
\end{itemize}
传统语法称这种保留主语的简化状语从句为\textbf{“独立短语}”。那是把 already
sleeping soundly in bed \textbf{视为形容词短语看待，修饰前面的名词} the
child。可是名词 the child就无法成功纳入主要从句来诠释。传统语法分析不够深入，
因此碰到困难就取个名称来搪塞，“独立短语”的名称就是这样来的——无法纳入主要
从句中，就叫它“独立”好了！

从简化从句的角度来看就能完整地了解。简化时以不妨碍清楚性为原则。一般的副词从
句要省去主语，是因为和主要从句主语重复，省略不会影响语意。可是主语不同时，一
旦省略就会造成语意不清。这时的选择就是不省略，把主语保留下来，如此而已。

\subsection{保留主语时的注意事项}

简化状语从句时，如果主语不同而需保留，有两点必须注意：第一，连接词要省略。简
化从句一般是省略主语、be动词与连接词（视情形决定是否省略）。如果主语要保留，
连接词又留下，就只是省掉一个be 动词，那么并没有达到简化的效果。

\begin{itemize}
\item   When the child already sleeping soundly in bed, her mother came to
  kiss her goodnight. （误）
\end{itemize}
这个句子看起来不像简化从句，反而像写错了，漏掉一个 be 动词。

简化状语从句若保留主语，第二件注意事项是：后面必须配合分词补语（现在分词或过
去分词）。因为只有如此，才可明显看出这是省略be 动词的简化从句。The child
sleeping soundly 清楚说明 the child是主语，sleeping soundly 是补语，省略 be动
词与连接词，形成简化的状语从句。传统语法把“独立短语”视为“分词构句”的变化，
就是因为保留主语和使用分词补语有必然的关联性。

\section{结语}

状语从句的简化有很多变化，大约可以分成五种不同的情况来探讨。本章先谈了一种情
形：Ving补语。其他情形留待下一章继续探讨。下面附上一篇练习，复习从属从句的简
化。有些题目是复习前两章关于关系从句与名词从句简化的观念，有些题目则要等到
状语从句全部讲完才能完全清楚。读者不妨先做做看。遇到不会做的题目先别着急，等
到简化从句讲完时再来回顾，就不会有问题了。

\section{Test}

\subsection{练习一}

\paragraph{将下列各句中的状语从句（即画底线部分）改写为简化从句：}

\begin{enumerate}
\item \ul{While he was watching TV}, the boy heard a strange noise coming from
the kitchen.

\item \ul{Because she lives with her parents}, the girl can't stay out very
late.

\item \ul{If you have finished your work}, you can help me with mine.

\item \ul{As he is a law-enforcement officer}, he cannot drink on duty.


\item The actor has been in a state of excitement \ul{ever since he was
nominated for the Oscar}.

\item \ul{After he addressed the congregation}, the minister left in a hurry.

\item \ul{As it was rather warm}, we decided to go for a swim.

\item \ul{When the students have all left}, the teacher started looking over
their examination sheets.

\item I know all about corn farming \ul{because I grew up in a Southern farm}.

\item \ul{As the door remained shut}, the servant could not hear what was going
on inside.
\end{enumerate}

\subsection{练习二}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item \ttu on the sofa, we began to watch television.
\begin{tasks}(2)
  \task Sat
  \task Seat
  \task Seated
  \task Set
\end{tasks}

\item Returning to the room, \ttu.
\begin{tasks}
  \task the book was lost
  \task I found the book missing
  \task missing was book
  \task the book was missing
\end{tasks}

\item The average age of the Lishan apples \ttu today is about fifty years.
\begin{tasks}(2)
  \task grow
  \task grown
  \task growing
  \task to grow
\end{tasks}

\item Underground money lenders make most of their income from interest \ttu on loans.
\begin{tasks}(2)
  \task earn
  \task earned
  \task to earn
  \task was earned
\end{tasks}

\item \ttu the driveway, the house appeared to be much smaller than it had
  seemed to us as children many years ago.
\begin{tasks}(2)
  \task Standing in
  \task Seen from
  \task Crossing
  \task Driving down
\end{tasks}

\item After finishing my degree, \ttu.
\begin{tasks}
  \task my education will be employed by the university
  \task employment will be given to me by the university
  \task the university will employ me
  \task I will be employed by the university
\end{tasks}

\item The man \ttu the paper is my father.
\begin{tasks}(2)
  \task reads
  \task reading
  \task is reading
  \task read
\end{tasks}

\item \ttu, he washed the cup and put it away.
\begin{tasks}
  \task Drinking the coffee
  \task Having drunk the coffee
  \task Having drank the coffee
  \task After drank the coffee
\end{tasks}

\item \ttu to the south of China, not far away from the coast of Mainland, Hainan Island has long played an important role in China's tourism.
\begin{tasks}(2)
  \task Its location
  \task Locating
  \task Is located
  \task Located
\end{tasks}

\item John Williams wrote his first novel \ttu.
\begin{tasks}
  \task while he worked a porter at a hotel in Paris
  \task while working as a porter at a hotel in Paris
  \task while worked as a porter at a hotel in Paris
  \task while he was worked as a porter a hotel in Paris
\end{tasks}

\end{enumerate}

\section{Answer}

\subsection{练习一答案}
\begin{enumerate}
\item \ul{(While) watching TV}, the boy heard a strange noise coming from the
  kitchen.

\item \ul{Living with her parents}, the girl can't stay out very late.

\item \ul{If having finished your work}，you can help me with mine.

\item \ul{Being a law-enforcement officer}, he cannot drink on duty.

\item The actor has been in a state of excitement \ul{ever since being
    nominated for the Oscar}.

\item \ul{After addressing the congregation}, the minister left in a hurry. 或

  \ul{Having addressed the congregation}, the minister left in a hurry.
\item \ul{It being rather warm}, we decided to go for a swim.

\item \ul{The students having all left}, the teacher started looking over their
  examination sheets.

\item I know all about corn farming, \ul{having grown up in a Southern farm}.

\item \ul{The door remaining shut}, the servant could not hear what was going on
  inside.

\end{enumerate}

\subsection{练习二答案}
\begin{enumerate}
\item(C) seat 是及物动词，本句是 we were seated on the sofa 的简化。

\item (B) Returning to the room 是简化从句，必须与主要从句同一主语。四个答案中只有 B 的主语是人，符合这个要求。

\item (C) 空格部分是 that are growing today 的简化，成为 growing today（今天在长
  的）。若是 B，应为 that are grown today（今天种下去的）这一句的简化，文法也
  通，但是如果今天才种下去，不可能“平均年龄 50 岁”，所以不行。

\item (B) 这是 that is earned on loans 这个关系从句的简化。

\item (B) 四个答案都是状语从句简化，条件是要与主要从句同一主语（the house），所
  以只有 A 或 B。the driveway 是“车道”，房子不能站在它里面，所以排除掉 A，
  剩下 B（When it was seen from 的简化）。

\item (D) After finishing my degree 是 After I finish my degree 的简化，所以主要
  从句只能用 I 作主语，因而只有 D。

\item (B) 空格以下是 who is reading the paper 的简化。

\item  (B) A 看起来像是 when he was drinking the coffee 的简化，既然还在喝，不应洗杯子。所以选完成式的 B，表示“喝完之后”。

\item (D) 这是 Hainan Island is located to the south… 这一句的简化。

\item (B) 这是 while he was working as a porter… 的简化。A 中 while he worked
  a porter 当 worked 的宾语使用，是误把不及物的 work 当作及物动词使用。
\end{enumerate}

\chapter{状语从句简化之二}

简化从句是比较复杂的句型。因为它有精简、浓缩的特色，也是修辞效果相当好的句型。
其中又以状语从句的简化最为复杂。上一章探讨了状语从句简化为Ving 形式的变化，本
章继续探讨状语从句简化的其他变化。

\section{简化为 Ven}

从属从句简化的共同原则是省略主语与 be动词。\textbf{状语从句中如果原本是被动态
  （be+Ven），那么简化之后没有了 be动词，就会成为 Ven 的形态。}例如：

\begin{itemize}
\item \unct{After he was shot in the knee}{状语从句}, he couldn't fight.

  膝盖中枪后，他就不能作战了。
\end{itemize}
例句中状语从句的主语 he 与主要从句的主语相同，可以简化。省去主语与 be动词后，
不再需要连接词，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Shot in the knee}{简化状语从句}, he couldn't fight.
\end{itemize}

\subsection{是否保留连接词}

上例中连接词 after 可以不留，因为 shot是过去分词，本身就表示“已经中
枪”、“中枪之后”，已有完成式的暗示，因而不再需要after 一词。但下面的例子则
不同：
\begin{itemize}
\item \unct{Although he was shot in the knee}{状语从句}, he killed three more enemy soldiers.

  虽然膝盖中枪，他仍多杀了三名敌军。
\end{itemize}
句中连接词 although带有“相反”的暗示，省去后意思会有出入，应该予以保留：
\begin{itemize}
\item \unct{Although shot in the knee}{简化状语从句}, he killed three more enemy soldiers.
\end{itemize}
或者，如果省略 although的话，也必须用其他方式来表示句中的“相反”暗示，例如：
\begin{itemize}
\item Shot in the knee, he \unbf{still} killed three more enemy soldiers.
\end{itemize}

\subsection{三个特殊的连接词}

另外，连接词如果要留下来，要注意一点：before、after、since这三个连接词也可以
当介词用。如果其中任何一个出现在简化从句中，由于没有了主语、动词，这个连接
词就得当介词看待，亦即：后面要接名词。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Before it was redecorated}{状语从句}, the house was in bad shape.

  这栋房子重新装潢之前状况很糟。
\end{itemize}
状语从句简化之后，连接词 before 不能省略，否则意思会不同，成为：
\begin{itemize}
\item   Redecorated, the house was in bad shape.
\end{itemize}
因为过去分词 redecorated有完成的暗示，上面这句的意思是“重新装潢后，这栋房子
状况很糟。”若要维持原意，则连接词before 不能省略。但是，before是可以当介词
使用的连接词，留下来又会有问题：
\begin{itemize}
\item Before redecorated, the house was in bad shape. （误）
\end{itemize}
上句的错误在于 before 此时是介词，后面却只有形容词类的redecorated，造成语法
错误。修改的办法是改变 redecorated的词性。若要保留它的被动态，就不能作词尾的
词类变化，只能在前面加 being来作词类变化：
\begin{itemize}
\item \unct{Before being redecorated}{简化状语从句}, the house was in bad shape.
\end{itemize}

be 动词是没有内容的字眼。在此加上 being一词，纯粹是因应词类变化的需求：用动名
词词尾的 \emph{-ing} 来变成名词，以符合before 介词的要求。另外，以这个例子而言，
忽略 redecorated的被动态，改成名词 redecoration，意思仍不失清楚：
\begin{itemize}
\item Before redecoration, the house was in bad shape.
\end{itemize}

除了 before 以外，after 和 since这两个连接词如需保留，也都要注意词类的问题。

\subsection{如何应用 having been}

许多学习者对 having been 颇觉困扰。在此用一个例子来说明它的用法：
\begin{enumerate}
\item \unct{Because they had been warned}{状语从句}, they proceeded carefully.

  因为已经得到警告，他们就很小心地进行。
\end{enumerate}
简化这个句子里的状语从句时，主语 they 当然可以先省掉。动词 had been warned 有
两种处理方式。 be 动词固然没有内容，可以省略，但是 had been 是be 动词的完成式，
有“已经……”的意味。如果要保留下来，就得先把had been 改成分词类的 having
been，成为：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{Having been warned}{简化状语从句}, they proceeded carefully.
\end{enumerate}

另外，如果忽略例 1 中 had been 的完成式内容，把整个 be
动词的完成式视同一般的 be 动词，随主语一起省略，就可以把例 1 简化为：
\begin{enumerate}[resume]
\item \unct{Warned}{简化状语从句}, they proceeded carefully.
\end{enumerate}
这个句子中，warned一字是过去分词，本身就具有完成的暗示（表示“已经”受到警
告），所以把 had been 省略并不影响句意。

如果把例 2 和例 3 两句比较一下，当可发现：having been后面如果跟的是过去分词，
那么即使把 having been省略，在语法上同样正确（因为例 2 的 having \ldots{} 和
例 3 的 warned同属分词，词类相同），而且在意思上也相同。因为例 2 的 having
been是表达“已经” 的意思，而例 3 里的 warned同样表达了“已经”的意思。所
以，having been后面如果跟的是过去分词，就可省略，不会有任何影响。

\subsection{主语不同时}

状语从句简化为Ven，如果主语和主要从句的主语不同，就得把主语留下来，不得省略。
例如：

\begin{itemize}
\item \unct{When the coffin had been interred}{状语从句}, the minister said a few comforting
  words. （棺材入土后，牧师说了几句安慰的话。）
\end{itemize}
状语从句的主语是棺材，和主要从句的主语牧师不同，不能省略，不然会出现下面的结果：
\begin{itemize}
\item (Having been) interred, the minister said a few comforting words. （误）
\end{itemize}
这个意思是“入土之后，牧师说了几句安慰的话。”也就是牧师入土了，在地下说话！正确的做法是：主语不同时要把主语留下，动词加以简化，并省去连接词，成为：
\begin{itemize}
\item \unct{The coffin (having been) interred}{简化状语从句}, the minister said a few comforting
  words.
\end{itemize}

\subsection{简化为 to V}

如果原来的状语从句中有情态助动词（can、should、must之类），带有不确定语气，简
化之后就会成为不定式。例如：
\begin{itemize}
\item He studied hard \unct{in order that he could get a scholarship}{状语从句}.

  他用功读书，为的是要拿奖学金。
\end{itemize}
状语从句的动词 could get并不表示拿到了奖学金，只是想要拿，带有不确定语气。这
时就可简化为不定式。从前提过，所有的情态助动词都可改写为be+to 的形状，意思不
会有太大的变化。所以助动词的简化，去除了 be动词就剩下 to，成为不定式：
\begin{itemize}
\item He studied hard \unct{in order to get a scholarship}{简化状语从句}.
\end{itemize}

再看一个例子：
\begin{itemize}
\item I'll only be too glad \unct{if I can help}{状语从句}.

  如果帮得上忙，我非常乐意。
\end{itemize}
状语从句中的动词 can help有助动词在，仍是不确定语气：还没开始帮忙。简化后成
为：
\begin{itemize}
\item   I'll only be too glad \unct{to help}{简化状语从句}.
\end{itemize}

状语从句中凡有助动词存在，简化的结果都是一样：连接词省略，主语如果相同亦省略，
助动词拿掉be 动词之后变成 to，所以就剩下 to V 的结果。

\section{单纯的 be动词时}

如果状语从句的动词是单纯的 be动词，后面可能是一般的名词、形容词类的补语。要简
化时，首先得注意主语要和主要从句的主语相同，然后才可以把连接词留下来，省去主
语和be 动词，留下补语。例如：

\subsection{介词短语}

\begin{itemize}
\item \unct{When you are under attack}{状语从句}, you must take cover immediately.

  受到攻击时，要立刻寻找掩护。
\end{itemize}
这个状语从句的动词是 be 动词，补语是介词短语 under attack。简化后成为：
\begin{itemize}
\item \unct{When under attack}{简化状语从句}, you must take cover immediately.
\end{itemize}

\subsection{形容词}

\begin{itemize}
\item \unct{While it is small in size}{状语从句}, the company is very competitive.

  这家公司规模虽小，但很有竞争力。
\end{itemize}
状语从句中的补语是形容词 small，简化方式相同：
\begin{itemize}
\item \unct{While small in size}{简化状语从句}, the company is very competitive.
\end{itemize}

\subsection{名词}

\begin{itemize}
\item \unct{Although he was a doctor by training}{状语从句}, Asimov became a writer.

  虽然接受的是做医生的训练，但阿西莫夫后来成了作家。
\end{itemize}
状语从句中的补语是名词 a doctor，简化后成为：
\begin{itemize}
\item \unct{Although a doctor by training}{简化状语从句}, Asimov became a writer.
\end{itemize}
观察以上三种情形，可以作一归纳：\textbf{状语从句}的连接词不同于名词从句或关系从句，
是\textbf{有意义的连接词，简化时常要留下来。}一旦留下连接词，那么它是由状语从句简化而
成这一点就十分明显。所以，拿掉主语与be动词后，不论什么词类的补语——名词、形
容词、介词短语——都可以留下来。不过有两点需要注意：\textbf{如果连接词
是before 与 after之类，简化后成为介词，后面只能接名词类。另外，表示原因的连
接词 because与 since，简化后通常不能原样留下来，要改成 because of，as a
result of之类的介词。}做法请看下面说明。

\section{改为介词短语}

状语从句的连接词有表达某种逻辑关系的意义。简化时有一种特别的做法，就是把连接
词改为意义近似的介词，整个从句简化为名词后，作为介词的宾语。

\begin{itemize}
\item \unct{When she arrived at the party}{状语从句}, she found all the people gone.

  她到达舞会场地时，发现人都走光了。
\end{itemize}
与连接词 when 近似的介词有 on 和 upon。上面的句子可以改写为：
\begin{itemize}
\item \unct{Upon arriving at the party}{介词短语}, she found all the people gone.
\end{itemize}

因为介词后面只有一个宾语的空间，所以句型要大幅精简，所有重复、空洞的字眼都
要删去，有意义的部分则尽量保留下来。通常可以把动词改成动名词（加 \emph{-ing}），
如上例的方式处理。不过也可以这样修改：
\begin{itemize}
\item \unct{Upon her arrival at the party}{介词短语}, she found all the people gone.
\end{itemize}
动词 arrive 直接改成名词arrival，符合词类要求而意思不变。下面的例子就有些不
同：
\begin{itemize}
\item \unct{When she completed the project}{状语从句}, she was promoted.

  她完成了这项计划，就被提升了。
\end{itemize}
同样的，状语从句可以改写为介词加动名词。
\begin{itemize}
\item \unct{Upon completing the project}{介词短语}, she was promoted.
\end{itemize}

可是动词 complete 如改成名词 completion，就会有问题：
\begin{itemize}
\item \ul{Upon completion the project}, she was promoted. （误）
\end{itemize}
错误在于 complete 的后面有宾语 the project。一旦变成名词的completion，原来的
宾语就无所归依，所以要再加介词 of 来处理：

\begin{itemize}
\item \unct{Upon completion of the project}{介词短语}, she was promoted.
\end{itemize}

再看一个例子：
\begin{itemize}
\item The construction work was delayed \unct{because it had been raining}{副词
    从句}.

  因为一直下雨，建筑工程就耽搁了。
\end{itemize}
上例中状语从句的连接词可以改为介词 because of，成为:
\begin{itemize}
\item The construction work was delayed \unct{because of rain}{介词短语}.
\end{itemize}
\textbf{状语从句中的虚主语 it，以及动词 had been 都可以省略}，有意义的只有 rain一词要
留下来。再看这个例子：
\begin{itemize}
\item \unct{Although he opposed it}{状语从句}, the plan was carried out.

  虽然他反对，这个计划还是施行了。
\end{itemize}
例句中连接词 although 和介词 despite 或 in spite of意思接近，可以改为：
\begin{itemize}
\item \unct{Despite his opposition}{介词短语}, the plan was carried out.
\end{itemize}
状语从句中的宾语 it，其内容与主要从句重复，是多余的字眼。Although
改为介词 Despite 后，只能接一个宾语，里面要放下 he opposed
这个部分的概念，于是将词类变化为 his opposition。再看下例：
\begin{itemize}
\item \unct{If there should be a fire}{状语从句}, the sprinkler will be started.

  万一失火，洒水器会开动。
\end{itemize}
例句中的连接词 if 和介词 in case of 近似。改写后，状语从句中的 there
should be 这几个没有内容的词都要省略，只要把有意义的 fire
一词放进去就好：
\begin{itemize}
\item \unct{In case of a fire}{介词短语}, the sprinkler will be started.
\end{itemize}

状语从句改写为介词短语，是大幅度的简化。许多连接词都找得到近似的介词。然
而，改过之后，只剩下一个名词的空间来装下整个从句的内容，所以要大量精简。装不
下时就不要这样简化，或者另辟蹊径。例如：
\begin{itemize}
\item \unct{Because}{副词连接词} \unct{the exam}{S} \unct{is}{V} \unct{only a
    week away}{C}, I have no time to waste.

  因为离考试只剩一个星期了，我不能再浪费时间。
\end{itemize}
这个状语从句的主语 the exam 和主要从句主语 I不同，不易简化，需改成介词短
语：
\begin{itemize}
\item \unct{With}{介词} \unct{the exam}{O} \unct{only a week away}{C}, I have
  no time to waste.
\end{itemize}
连接词 because 改成介词 with。原来的主语 the exam 作它的宾语。be动词省略后，
主语补语 only a week away 就成了宾语补语，完成了简化的工作。

\section{结语}

简化从句这个较庞大的概念，至此可告一段落。这个非常重要的观念，对于认识与写作
复杂的句型有极大的帮助。为了消化这个观念，本书拟在下一章采
用sentence-combining的方式，与读者共同将若干个单句组合成复合句，再进一步简化
到只剩一个完整的从句。这样做一方面可以复习语法句型观念，一方面也是英语写作的
最佳练习。读者亲自练习一下，应当会有更深一层的体验。

\section{Test}

\subsection{练习一}

\paragraph{将下列各句中的状语从句（即画底线部分）改写为简化从句：}

\begin{enumerate}
\item \ul{After he was told to report to his supervisor}, the clerk left in a
hurry.

\item \ul{Although he was ordered to leave}, the soldier did not move an inch.

\item The plan must be modified \ul{before it is put into effect}.

\item \ul{Because it had been bombed twice in the previous week}, the village
was a total wreck.

\item \ul{When all things are considered}, I cannot truly say that this was an
accident.

\item \ul{When the job was done}, the secretary went home.

\item He took on two extra jobs \ul{so that he could feed his family}.

\item \ul{If you are in doubt}, you should look up the word in the dictionary.

\item \ul{Because pork is so expensive}, I'm buying beef instead.

\item \ul{ When we consider his handicap}, he has done very well indeed.
\end{enumerate}

\subsection{练习二}

\paragraph{请选出最适当的答案填入空格内，以使句子完整。}

\begin{enumerate}
\item \ttu not a big star, the actor played in hundreds of films.
\begin{tasks}(2)
  \task Although
  \task He was
  \task Because
  \task Despite
\end{tasks}

\item Eisenhauer was president of Columbia University \ttu President of the USA.
\begin{tasks}(2)
  \task before he becomes
  \task before becoming
  \task before
  \task before became
\end{tasks}

\item Gold remains stable even \ttu to extremely high temperatures.
\begin{tasks}(2)
  \task when is heated
  \task it is heated
  \task when to heat
  \task when heated
\end{tasks}

\item \ttu, the stock market crashed.
\begin{tasks}(2)
  \task With investor confidence gone
  \task When investor confidence gone
  \task When investors lose confidence
  \task With investors lost confidence
\end{tasks}

\item A monkey's brain is small \ttu with the human brain.
\begin{tasks}(2)
  \task when they are compared
  \task when compare
  \task compared
  \task to compare them
\end{tasks}

\item Picasso did many of his abstract paintings \ttu living in Paris.
\begin{tasks}(2)
  \task that he was
  \task during
  \task while
  \task and
\end{tasks}

\item \ttu at correct angles, diamonds reflect light brilliantly.
\begin{tasks}(2)
  \task When carved
  \task If it is carved
  \task Carving
  \task If carving
\end{tasks}

\item \ttu, the children gradually learned to be independent.
\begin{tasks}(2)
  \task Because their father gone
  \task Their father was gone
  \task Due to their father was gone
  \task With their father gone
\end{tasks}

\item She broke into tears \ttu the news.
\begin{tasks}(2)
  \task upon hearing
  \task because hearing
  \task when heard
  \task when she hears
\end{tasks}

\item \ttu the truth, I know nothing about it.
\begin{tasks}(2)
  \task To tell you
  \task Telling you
  \task I tell you
  \task I told you
\end{tasks}

\end{enumerate}

\section{Answer}

\subsection{练习一答案}
\begin{enumerate}

\item \ul{(Having been) told to report to his supervisor}, the clerk left in a
  hurry.

\item \ul{Although ordered to leave}, the soldier did not move an inch.

\item The plan must be modified \ul{before being put into effect}.

\item \ul{(Having been) bombed twice in the previous week}, the village was a
  total wreck.

\item \ul{All things considered}, I cannot truly say that this was an accident.
\item \ul{The job done}, the secretary went home.

\item He took on two extra jobs \ul{(so as) to feed his family}.

\item \ul{If in doubt}, you should look up the word in the dictionary.
\item \ul{With pork so expensive}, I'm buying beef instead. 或

  \ul{Pork being so expensive}, I'm buying beef instead.

\item \ul{Considering his handicap}, he has done very well indeed.

\end{enumerate}

\subsection{练习二答案}
\begin{enumerate}
\item A) 状语从句 Although he was not a big star 的简化。

\item(B) 状语从句 before he became President of the USA 的简化。

\item(D) 状语从句 even when it is heated… 的简化。

\item (A) 状语从句 Because investor confidence was gone 简化成介词短语。

\item (C) 状语从句 when it is compared… 的简化。

\item (C) 状语从句 while he was living… 的简化。

\item (A) 状语从句 When they are carved… 的简化。

\item (D) 状语从句 Because their father was gone 简化为介词短语。
\item (A) 状语从句 as soon as she heard the news 简化为介词短语。
\item (A) 状语从句 If I can tell you the truth 的简化。
\end{enumerate}


\chapter{名词短语}

名词短语也可以非常复杂，因为句子本身可以被改写,以适用于名词短语结构。例如：
\begin{itemize}
\item The girl is Mary Smith.

\item The girl is tall.

\item The girl was standing in the corner.

\item You waved to the girl when you entered.

\item The girl became angry because you knocked over her glass.
\end{itemize}
以上句子可以组合为一个由很长的名词短语作主语的\textbf{简单句}：
\begin{itemize}

\item \emph{The tall girl standing in the corner who became angry because
    you knocked over her glass after you waved to her when you entered} is
  Mary Smith.
\end{itemize}

\section{名词短语的构成部分}
\label{subsec:nounimal}

\begin{description}
\item[中心成分(HEAD)] \index{概念!中心成分@中心成分 Head}被其他成分群集于周围，
  使之构成一致关系的成分，通常是一个名词或代词。中心成分确定了名词短语的句法
  角色（如主语、宾语等）以及与其他句子成分的关系。 如以上名词长句中的girl。

\item[限定成分 (DETERMINATIVE)] 它包括：前位、中心、后位限定词，见 \cref{tab:determ}。

\item[前置修饰 (PREMODIFICATION)] 位于中心词前，除限定词以外的所有成分，一般
  是形容词（短语）和作形容词用的名词，也称“\textbf{定语}”。如：
  \begin{itemize}
  \item some \textbf{expensive} equipment
  \item some \textbf{very very expensive office} equipment
  \end{itemize}

\item[后置修饰 (POSTMODIFICATION)] 位于中心词后的所有词项，有介词短语、非限定
  从句和关系从句和补足语。起后置修饰作用的从句也被称为\textbf{定语分
    句}。\index{概念!后置修饰@后置修饰 post-modification} \index{概念!定语分
    句@定语从句attributive clause}
  \begin{description}
  \item[介词短语] the car \emph{outside the station}
  \item[非限定性从句] the car \emph{standing outside the station}
  \item[关系从句] the car \emph{that stood outside the station}
  \item[补足语] a bigger car \emph{than that}
  \end{description}

\end{description}

whose是物主关系代词，像his，her, its, there 一样用在名词前作限定词。后置修饰
语（关系从句）中，不管是人或物都可以用whose。有人认为用whose指代物品不合适，
可以用of which 或that \ldots{} of替代：
\begin{itemize}
\item I saw a girl \unbf{whose beauty} took my breath away.

  我见到一个女孩，她的美貌让我十分惊异。（主语）

\item It was a meeting \unbf{whose purpose} I did not understand.

  这个会议的目的我不明白。（宾语）


\item I went to see my friends, the Jims, \unbf{whose children} I used to
  look after when they were small.

  我去看我的朋友，吉姆一家，他家孩子很小时曾由我照料过。


\item He's written a book \unbf{whose name}/\unbf{the name of which} I've forgotten.
\item He's written a book \unbf{that} I've forgotten \unbf{the name of}.
\item He's written a book \unbf{of which} I've forgotten \unbf{the name}.
\end{itemize}


\section{限制性和非限制性修饰语}

修饰语可以是\index{概念!限制性修饰语}\index{概念!非限制性修饰语}
\begin{description}
\item[限制性修饰语] 限制性修饰语用来\textbf{限定或明确其修饰的名词或代词}，提
  供关键性的信息。如果去掉限制性修饰语，句子的意思就不完整，或者会导致误解。
  它\textbf{不需要用逗号隔开}，因为这些信息对理解句子至关重要。在阅读时，限
  制性修饰语通常紧跟在其所修饰的名词（先行词）之后，\textbf{没有间隔停顿}。
  \begin{itemize}

  \item Come and see my \unbf{younger} daughter.

    younger暗示是说话者两个女儿中的小女儿，是确定的，是限制性修饰语，也被称
    为“\textbf{定语}”。

  \item The students \unbf{who study hard} will pass the exam.

  \item I need the book \unbf{that you borrowed from the library}.

    上两句起限制性修饰语作用的从句也被叫做\textbf{限制性关系从句}。

  \end{itemize}


\item[非限制性修饰语] 非限制性修饰语提供的是\textbf{附加的、非关键性的信息}。
  即使去掉这些修饰语，句子的基本意思仍然成立。通常\textbf{用逗号隔开}，因为信
  息不重要。
  \begin{itemize}
  \item My brother\unbf{, who lives in New York,} is coming to visit.
  \end{itemize}

  这句是\textbf{非限制性关系从句}。

\end{description}

\textbf{当名词短语中心语确定无疑义时（如专有名词、人名、隐含或明示的特指），
  其任何修饰语都将是非限制性的。}
\begin{itemize}
\item Mary Smith\unbf{, who is in the corner,} wants to meet you.
\item Come and meet my \unbf{beautiful} wife. [一夫一妻制度下]


\item He \unbf{likes dogs}, \unbf{which surprises me}.

  如上，\textbf{非名词性先行词不可能带有非限制性修饰语}：


\item \sout{I won't see \unbf{anyone}, \unbf{who has not made an
      appointment}.} [误，可以去修饰语前后的逗号，转限制性从句]

  \textbf{非断定的中心词}如any- 等\textbf{不能有非限制性关系从句}，因
  为：any- 等非断定代词本就无法限定，再施加非限制性关系从句毫无意义。
  像 any, all 和 every 等非特指的限定词通常只有限制性修饰语。

  \begin{itemize}
  \item \sout{All the students\unbf{, who had failed the test,} wanted to
      try again.} [误，应去修饰语前后的逗号，转为限制性从句]

  \end{itemize}

  偶尔这样的句子里也可以使用（非）限制性修饰语。如下：
  \begin{itemize}
  \item All the students, \unbf{who had returned from their vacation}, wanted
    to take the exam.
    所有学生都是度假归来的，“度假归来”只是附加信息。
  \end{itemize}

\end{itemize}

\section{限制性从句作后置修饰语}

后置修饰的限制性从句可包括：
\begin{description}
\item[关系从句] that 和wh- 代词可以互相替代；that 本身就是\textbf{从句成分}，
  如下例句分别作为主语和宾语：
  \begin{itemize}
  \item The news \unbf{that appeared in the papers this morning} was well received.
  \item The news \unbf{which we saw in the papers this morning} was well received.
  \end{itemize}

\item[同位从句] 同位语从句（Appositive clause）是一种名词性从句，它在复合句
  中充当同位语，通常用于进一步解释或说明前面的名词。

  同位从句中连接词\textbf{只能是that}，不能用wh-代词替代，\textbf{that也不构
    成从句成分}。名词短语中心词应是一个\textbf{概括性抽象名词}，例如fact,
  idea, proposition, reply, remark, answer 等等。
  \begin{itemize}
  \item \unbf{The news that the team had won} calls for a celebration.

  \item I agree with \unbf{the old saying that absence makes the heart grow fonder}.

    absence makes the heart grow fonder 习语，不相见，倍思念。
  \end{itemize}
  因为是同位关系，所以用be动词把它和被同位的单位连接起来后仍语法正确。
  \begin{itemize}
  \item The news \unbf{IS} that the team had won.

  \item The old saying \unbf{IS} that absence makes the heart grow fonder.
  \end{itemize}
\end{description}

\subsection{限制性的关系从句作后置修饰语}

关系代词可以有如下能力:
\begin{description}
\item[表明与它的先行词的一致关系] 先行词就是名词短语中的先行部分,关系从句是这
  个部分的后置修饰语。 [外在关系]
\item[表明它在关系从句中的作用] 或是作为从句结构中的一个成分 (S, O, C, A), 或
  是作为关系从句中一个成分的构成要素。 [内在关系]

\end{description}

\textbf{在非限制性的关系从句中，关系代词普遍是 wh­ 系列 (who, whom, which, whose)。}

\textbf{在限制性的关系从句中，除 wh- 代词外也常用 that 或零关系代词。}

\textbf{代词that 没有宾格（who/whom)；也没有属格 (who 和 which 的 whose)，不
  能在关系从句中充当个别成分的构成因素（详见\cite{tab:relaxpro}）。}


\begin{table}[htbp!]
  \centering \small
  \begin{talltblr}[ caption = {关系代词可以在关系从句中充当的成分},
    label = {tab:relaxpro},
    ]{
      width=\linewidth, colspec={lXl},
      rowsep=2pt, colsep=4pt,
      row{1} = {font=\bfseries},
    }
    \toprule
    成分 & 例句 & 备注 \\ \midrule
    S & They are delighted with the person \emph{who/that} has been appointed. & 不可省略 \\
    O & They are delighted with the person \emph{who(m)/that} we have
    appointed. & 可省略 \\
    C & She is the perfect accountant \emph{which}/\sout{who/that} her
    predecessor was not. & 争议。 \\
    A &  He is the policeman \emph{at whom} the thief shot. & 介词后whom \\
    A & He is the policeman \emph{who(m)/that} the thief shot \emph{at}.   & 可省略 \\
    A & She arrived the day \emph{on which} I was ill. & 介词后不接that \\
    A & She arrived the day \emph{which/that} I was ill \emph{(on)}. &  \\
    \bottomrule
  \end{talltblr}%
\end{table}

就that/which/who 谁能做\textbf{关系从句中的补语}，尚存不少争议。夸克认
为\textbf{当关系代词在关系从句中充当非介词的补足语时，人称或非人称先行词后都
  只能用which.} 我不知道其他专家的想法。对此暂不展开。

如果先行词是人称名词，关系代词可以表明 who 与 whom 的区别，这取决于关系代词
在关系从句中充当主语还是宾语，抑或介词补足语：
\begin{itemize}
\item The person $\left\{
    \begin{aligned}
      & \text{\emph{who} spoke to him \ldots} &\text{[主语]}  \\
      & \text{\unbf{to whom} he spoke \ldots} &\text{[介词补足语，过于正式]}  \\
      & \text{\emph{who(m)} he spoke \emph{to} \ldots} &\text{[介词补足语]} \\
      & \text{\emph{who(m)} he met \ldots} &\text{[宾语]} \\
    \end{aligned}
  \right. $
\end{itemize}


\textbf{夸克认为存在句和分裂句中可加可不加的that和wh- 从句并不是形容性关系从
  句。}\todo[inline]{补全存在句和分裂句意思}
\begin{itemize}
\item There's a table (that/which) stands in the corner. [存在句]

\item It was Simon (that/who) did it. [分裂句]
\end{itemize}

当先行词有一个\textbf{最高级形容词或后置限定词之一} (first, last, next,
only) 修饰时，充当关系从句\textbf{主语}的关系代词通常是 \textbf{that}，充当宾
语的关系代词用 \textbf{that 或零形式}多于用 which 或 who(m)：
\begin{itemize}
\item She must be one of the most remarkable women \unbf{that ever lived}.

  that 充当关系代词，引入关系从句，其先行词是“women”。
\end{itemize}

\textbf{英语中并不存在接在先行名词之后、与 where, when, why 平行并表示方式的
  关系词 how：}
\begin{itemize}

\item That's \unbf{the way} \sout{how/}\unbf{that} she spoke.

\item That's \unbf{how} she spoke. 正确，名词性从句。
\end{itemize}

在表示\textbf{时间}时，不管关系代词是 \textbf{that 还是零形式}，通
常\textbf{省略介词}：
\begin{itemize}
\item What's the time \unbf{that} she normally arrives \unbf{(at)}?
\item What's the time \unbf{when} she normally arrives?
\end{itemize}

可是,当代词为 \textbf{which} （使用频率较低，更加正式）时，在下列三个例子中
都\textbf{必须用介词}，而且通常\textbf{介词放在代词之前}：
\begin{itemize}
\item 5:30 is \unbf{the time at which} she usually arrives. [at which =
  when]
\item I don't remember \unbf{the day on which} she left.

\item He worked for three years \unbf{during which} he lived there.
\end{itemize}

表示方法和理由时，通常用零结构（偶尔用that），\textbf{不用介词}。
\begin{itemize}
\item That's the way \unbf{(that)} he did it.

  That's \unbf{how} he did it. [不含 the way]


\item Is that \unbf{the reason}/\unbf{why} they came?
\end{itemize}

然而,在类似 reason 和 way 表示状语关系意义的其他名词之后，\textbf{如用that 或
  零关系词就必须接介词}。
\begin{itemize}
\item This is \unbf{the style} he wrote it \unbf{in}.

\item Is this \unbf{the cause of} her coming?
\item Is this \unbf{motive of} her coming?
\end{itemize}



\subsection{非限定性从句作后置修饰语}

三种非限定性从句都可以充当名词短语的后置修伤语： -ing 分词从句， -ed 分词从句
和不定式从句。

\subsubsection{-ing 分词从句作后置修饰语}


\textbf{-ing 从句和关系从句的对应关系只限于以关系代词为主语的那些关系从句}：
\begin{itemize}
\item The person \emph{who}$\left\{
    \begin{aligned}
      &\text{\emph{will write}} \\
      &\text{\emph{will be writing}} \\
      &\text{\emph{writes}} \\
      &\text{\emph{is writing}} \\
      &\text{\emph{wrote}} \\
      &\text{\emph{was writing}} \\
    \end{aligned}
  \right\} $ \emph{reports} is my colleague.

\item The person \unbf{writing reports} is my colleague.
\end{itemize}

必须强调的是，后置修饰从句中的 -ing 形式不应该看作是关系从句中进行体的缩略形
式。例如，静态动词在限定性动词短语中不可能用进行式，但可以用于分词形式中。
\begin{itemize}
\item It was a mixture \unbf{consisting} of oil and vinegar.

  不能说是that was consisting（静态动词）的缩写。
\end{itemize}

其实我认为可以这样理解，现在分词从句可以是关系从句中进行体的缩略形式，也可以
是关系从句中（不带连系动词）一般式的缩略形式。


\subsubsection{ -ed 分词从句作后置修饰语}

和 -ing 从句一样, -ed 分词从句仅与\textbf{关系代词作主语}的关系从句相对应：
\begin{itemize}
\item The car \emph{that}$\left\{
    \begin{aligned}
      &\text{\emph{will be repaired}} \\
      &\text{\emph{is (being) repaired}} \\
      &\text{\emph{was (being) repaired}} \\
    \end{aligned}
  \right\} $ by that mechanic.

\item The car \unbf{(being) repaired}  by that mechanic.
\end{itemize}

\subsubsection{不定式从句作后置修饰语}

与 -ing 和 -ed从句不同，不定式从句所对应关系从句中的关系代词除了可以
是\textbf{从句主语}外，还可以是\textbf{宾语}或\textbf{状语}，有限范围内还可以
是\textbf{补语}。
\begin{description}
\item[主语] The man \unct{to help you}{who can help you} is Mr Johnson.

\item[宾语] The man \unct{(for you) to see}{who(m) you should see} is Mr Johnson.

\item[补语] 不懂，略。\improve[inline]{大全17.30 看不懂，需补充}

\item[状语] The time \unct{(for you) to go}{when (you) should go} is July.

\item[状语] The place \unct{(for you) to stay}{where (you) should stay} is
  this room.  [where = at which，另从句主语可省]
\end{description}

因省略了连词、主语、be助动词等，-ing从句， -ed从句，不定式从句都存模糊性。

由不定式从句作同位后置修饰语\textbf{可能没有对应的同位限定性从句}，而只有一个
介词短语和它相对应：
\begin{itemize}
\item He lost \unbf{the ability} \unbf{to use his hands}. [of using 可代替 to use]

  He lost the ability \sout{that he could use his hands.}

\item \unbf{Any attempt} \unbf{to leave early} is against regulations. [at
  leaving 可替代 to leave]

  Any attempt \sout{that one should leave early} is against regulations.
\end{itemize}

\todo[inline]{何时用to不定式，何时用介词+ing，夸克说的较乱，我理解困难，日后整理。}

\subsection{用介词短语作后置修饰语}

我们还可以用介词短语作后置修饰语，如下最后一句例句：
\begin{itemize}
\item The car \emph{was standing} outside the station.
\item the car \emph{which was standing} outside the station
\item the car \emph{standing} outside the station
\item the car \unbf{outside the station}
\end{itemize}

在英语中,介词短语肯定是后置修饰语中最常见的类型.

\begin{itemize}
\item the road \unbf{to Lincoln}
\item this book \unbf{on grammar}
\item a man \unbf{from the electricity company}
\item action \unbf{in case of fire}
\item the meaning \unbf{of this sentence}
\item the house \unbf{beyond the church}
\item two years \unbf{before the war}
\item some trees \unbf{along the river bank}
\item the university \unbf{as a political forum}
\end{itemize}

\section{名词化}

我们应该把介词短语作后置修饰语看作是其作状语的特殊例子。

\begin{description}
\item[名词化 (nominalization)] 在语法上将其他词性（如动词或形容词）派生为名词
  形式，使原本表达动作或状态的词汇变成了表示事物、概念或状态的名词，从而使句
  子的结构和信息传达方式发生变化。


  例句：
  \begin{taskitem}(2)
    * his \unbf{refusal} to help [n.]
    * he \unbf{refuses} to help [v.]
    * the \unbf{truth} of her statement [n.]
    * her statement is \unbf{true}  [v.]
    * her \unbf{friendship} for Jim [抽象名词]
    * she is a \unbf{friend} of Jim [具体名词]
  \end{taskitem}
\end{description}

在英语中，动词通常通过添加后缀如 ``-ment'' , ``-tion'', ``-ure'' 等来进行名词
化（详见\cref{tab:mainsuffix}）。例如：
\begin{taskitem}(3)
* entertain → entertainment
* act → action
* fail → failure
\end{taskitem}
此外，一些动词和形容词可以直接作为名词使用，而不需要添加任何后缀，例
如``change''、``increase'' 和``use''。

\section{后置修饰的次要类型}

\subsection{副词短语作后置修饰}

略



\chapter{主位 (Theme)、中心 (Focus) 和信息处理 (Information processing)}


\section{前置 (Fronting)}

\index{概念!前置 Fronting}
\begin{description}
\item[前置] 把一个非主语词项从它通常所在位置移到句首，使其成为中心内容——即
  使其不是主语。这也叫作主题化 (TOPICALIZATION).
\end{description}

前置成分可以是：
\begin{description}
\item[宾语]
  \begin{itemize}
  \item \unbf{People like that} I just can't stand.
  \item \unbf{This question } we have already discussed many times.

  \item  \unbf{What I'm going to do next} I just don't know.
  \end{itemize}
\item[补语] 较为少见，且现代英语中更少见。
  \begin{itemize}
  \item \unbf{Fool} that I was.
  \end{itemize}

\item[副词和状语]
  \begin{itemize}
  \item \unbf{Here} we go.

  \item \unbf{Once upon a time} there were three little pigs.

    once upon a time, “从前”（用于故事开头），习语。
  \item \unbf{Round the corner} came Mrs Porter.

  \end{itemize}
\item[as 和 though时] 形容词或副词前置
  \begin{itemize}
  \item \unbf{Young as I was}, I realized what was happening.

  \item \unbf{Tired though she was}, she went on working.

  \item \unbf{Much as I respect his work}, I cannot agree with him.

  \item \unbf{Genius as you may be}, you have no right to be rude to your teachers.

  \end{itemize}
\end{description}


\section{倒装 (Inversion)}
\label{subsec:inversion}

\index{概念!倒装 inversion} 一个成分的提前，往往牵涉到语序的倒装，有时涉及细
微的句法调整。
\begin{description}
\item[主语和动词的倒装] SVC 和 SVA 类型的从句大部分有必不可缺的第三成分，因为
  动词自身通常非常缺乏传达动力。如果只是将补语 C或状语A 提前，会把重心末在末短的
  动词上，有可能造成语义不清，如：
  \begin{description}
  \item[SVC] \unbf{The sound of the bell} \unbf{grew} faint.
  \item[CSV] \unbf{Faint} \unbf{the sound of the bell} grew. [不清晰，有可能误解为逐渐变小的铃声
    变大grew （louder）]
  \item[CVS] Faint \unbf{grew} \unbf{the sound of the bell}. [有矫揉造作感。]
  \end{description}
  还有：
  \begin{description}
  \item[SVA] \unbf{The Squidward’s hopes and dreams} \unbf{lies} here.

    章鱼哥的希望和梦想埋葬（躺）在这里。尾重，突出here。

  \item[AVS] Here \unbf{lies} \unbf{the Squidward’s hopes and dreams}. [尾重，
    在埋葬lies这样沉重悲伤的词之后\textbf{突出主语}，渲染到位。]

    这里埋葬着\textbf{章鱼哥的希望和梦想}。
  \end{description}
  日常对话有些倒装句：
  \begin{description}
  \item[AVS] Here \unbf{comes} \unbf{my brother}.

  \item[AVS] Down \unbf{came} \unbf{the rain}.
  \item[AVS] Up \unbf{went} \unbf{the flag}.
  \end{description}

  主语和动词的倒装OVS中，前移的宾语O主要表示直接话语，并且主语往往不是人称代词：
  \begin{itemize}
  \item ``Please go away,'' said one child.

    ``And don't come back,'' pleaded another.
  \end{itemize}
  这个例子有点书面化，日常话语中一般用SV替代VS，如 ``one child said'',
  ``another pleaded''.

\item[主语和功能词的倒装]
  \begin{description}
  \item[so, neither, nor]
    \begin{itemize}
    \item John saw the accident and \unbf{so did Mary}. [Mary did so]

    \item He couldn't speak, \unbf{nor could he walk}.
    \item She wasn't angry and \unbf{neither was I}. [I wasn't, either]
    \item She must come and \unbf{so must you}. [you must come too]

    \item 如果想将重心放在动词上，也可只前置 so.

      You asked me to leave, \unbf{so} I did.
    \end{itemize}

    另外要注意到，so, neither, nor以上例句中主要动词均被省略，只有功能助动词。

  \item[否定形式或意义的短语前置] 正式文体中，形式和意义上否定整个从句的成分
    前置，且主语和功能词往往需要倒装。
    \begin{itemize}
    \item This door must be left unlocked at no time.

      \unbf{At no time} must \unbf{this door} be left unlocked.

    \item \unbf{Only in this way} is \unbf{it} possible to explain their actions.

    \item \unbf{Not a single book} had \unbf{he} read that month.

    \item \unbf{Not a word} whould he say.

    \item \unbf{No longer} are they staying with us.


    \item \unbf{N\'OT \`until yesterday} / did he CH\`ANGE his mind.
    \end{itemize}

  \item[主语不是人称代词的比较从句]
    \begin{itemize}

    \item \unbf{I} spend more than \unbf{do my friends}.

    \item \unbf{Oil} costs less than \unbf{would atomic energy}.

      \unbf{Oil} costs less than did \sout{it}. [\textbf{人称代词作主语的 than从句不能倒装}]

    \item She is a doctor, \unbf{as is he}. [\textbf{人称代词作主语
        的 as从句可以倒装}]

    \item They go to concerts frequently, \unbf{as do I}.

    \end{itemize}

  \item[条件和让步从句]
    \begin{itemize}
    \item \unbf{Were} \unbf{she} alive today, she would grieve at the changes.
    \item \unbf{Had} \unbf{I} known, I would have gone to her.
    \item \unbf{Should} \unbf{you} change your plans, please let me know.
    \end{itemize}
  \end{description}
\end{description}

\section{分裂句和假拟分裂句}
\label{subsec:cleftsen}

\index{概念!分裂句 cleft sentence} 分裂句是是将一个句子分裂成两个从
句，\textbf{其中一个从句的某成分为信息焦点，另一从句为处于支配地位、提供背景
  说明的关系从句}，借此突出信息焦点的句式。通常是为了强调动作的执行者、动作本
身或是动作发生的时间、地点等。

\begin{description}
\item[it 子句分裂句] It + BE + \textbf{focus} + (that, who, whom, which, 零)关系从句，
  如：
  \begin{itemize}
  \item It is \unbf{Simon} \uline{who’s gone down}.

  \item It was \unbf{here} \uline{that the young girl first fell in love}.


  \item It was \unbf{this matter} \uline{on which I consulted with Dr. Richard}.

    我就此事与理查德博士进行了磋商。
  \end{itemize}


\item[wh- 假拟分裂句] 名词性关系从句 (Wh- + 主语 + 谓语 + 其他成分) + BE + \textbf{focus}

  焦点可以是：
  \begin{description}
  \item[名词短语] \uline{What I saw} was \unbf{one of the most impressive government policies in years}.

    我所看到的是近年来最令人印象深刻的政府政策之一。
  \item[动词短语] \uline{What you do} is \unbf{wear it like that}.

    你要做的是像那样穿衣。

   \uline{What I did} was \unbf{send a complaint to Radio 2}.

   我要做的是像2号电台投诉。[send 动词原形]

 \item[关系从句]
   \uline{What you’ll find} is \unbf{that people who lie down with
     dogs will get up with fleas}, my boy.

   你会发现近墨者黑，我的儿子。（改编自西方谚语，字面意思是跟狗躺在一块儿的人，
   会和跳蚤一起起床。）

   \uline{What I didn’t like} was \unbf{leaving my mum}.

  \end{description}

  wh- 从句可以和焦点的位置颠倒：
  \begin{itemize}
  \item \unbf{Send a complaint to Radio 2} is \uline{what I did}.

  \item \unbf{Leaving my mum} was \uline{what I didn’t like}.
  \end{itemize}
\end{description}

动词成分绝对不能充当分裂句的焦点，正如它不能以一个 wh- 成分出现一样。


\section{存在句}
\label{subsec:behave}

在默认结构中，一般默认主位为已知信息。如果期望听话者把主位理解为全新的信
息——与以前介绍过的任何事物没有关系，便利的做法是提供某种\textbf{假位主位}，
使听者将整句话理解为全新信息。

除be 外,there也可以和appear, arise, arrive, begin, come, develop,
emerge, enter, escape, exist, live, loom, occur, remain, stand）等联动。

另外还有其他假位主位。
\begin{itemize}
\item \unbf{There is} / \unbf{I have} a car blocking my way.

\item\unbf{ There are} some people (that) I'd like you to meet.

\item $\left.
    \begin{aligned}
      \text{There are} \\
      \text{We have} \\
      \text{One finds} \\
      \text{It's a fact that} \\
    \end{aligned}
  \right\}$ many students are in financial trouble.
\end{itemize}


%%% Local Variables:
%%% mode: LaTeX
%%% TeX-master: "main"
%%% End:
